<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Plaza de Toros de la Maestranza</title>
	<atom:link href="/plaza-de-toros-de-la-maestranza/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-361942</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jul 2016 16:54:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-361942</guid>
		<description><![CDATA[Masz rację, to wyjatkowe popisywanie się. Co ciekawe, poglądy się zmieniają. Parę lat temu mimo wszystko z ciekawości wybrałabym się na corridę. Teraz wydaje mi się, że nie chciałabym na to patrzeć...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Masz rację, to wyjatkowe popisywanie się. Co ciekawe, poglądy się zmieniają. Parę lat temu mimo wszystko z ciekawości wybrałabym się na corridę. Teraz wydaje mi się, że nie chciałabym na to patrzeć&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Mała Piekarka</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-361874</link>
		<dc:creator><![CDATA[Mała Piekarka]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Jul 2016 07:50:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-361874</guid>
		<description><![CDATA[Ja zwiedzałam arenę i muzeum walk byków w Rondzie. Interesujące miejsce, ale nie do końca rozumiem ideę corridy. W niemal każdej mieścinie w Andaluzji jest arena, a jak jej nie ma, to mieszkańcy się jej domagają. W niedzielne popołudnia w telewizji nadawana jest transmisja z corridy. Bardzo mnie to zaskoczyło, ale skorzystałam z okazji i oglądałam przez kilkadziesiąt minut. Domyślam się, że chodzi o ukazanie zręczności człowieka w starciu ze zwierzęciem, ale czy byka trzeba drażnić i w końcu pozbawić go życia? W ogóle jestem przeciwna brutalnemu wykorzystywaniu zwierząt do tego, aby człowiek mógł się popisać. Bo niestety tak właśnie widzę corridę - jako bezsensowny popis ludzkiej próżności.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja zwiedzałam arenę i muzeum walk byków w Rondzie. Interesujące miejsce, ale nie do końca rozumiem ideę corridy. W niemal każdej mieścinie w Andaluzji jest arena, a jak jej nie ma, to mieszkańcy się jej domagają. W niedzielne popołudnia w telewizji nadawana jest transmisja z corridy. Bardzo mnie to zaskoczyło, ale skorzystałam z okazji i oglądałam przez kilkadziesiąt minut. Domyślam się, że chodzi o ukazanie zręczności człowieka w starciu ze zwierzęciem, ale czy byka trzeba drażnić i w końcu pozbawić go życia? W ogóle jestem przeciwna brutalnemu wykorzystywaniu zwierząt do tego, aby człowiek mógł się popisać. Bo niestety tak właśnie widzę corridę &#8211; jako bezsensowny popis ludzkiej próżności.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: alucha</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-32047</link>
		<dc:creator><![CDATA[alucha]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Aug 2011 19:38:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-32047</guid>
		<description><![CDATA[Kilka tygodni temu byłam na tej arenie - robi wrażenie. Muzeum ciekawe, aczkolwiek nie zachęciło mnie wcale, by wybrać się na walkę z bykami. 
Pozdrawiam :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Kilka tygodni temu byłam na tej arenie &#8211; robi wrażenie. Muzeum ciekawe, aczkolwiek nie zachęciło mnie wcale, by wybrać się na walkę z bykami.<br />
Pozdrawiam :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-31168</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2011 19:12:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-31168</guid>
		<description><![CDATA[Jasne, jeśli do małego kolejne pokolenia przyzwyczaja się, że to normalne, to trudno jest zmienić mentalność społeczeństwa.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Jasne, jeśli do małego kolejne pokolenia przyzwyczaja się, że to normalne, to trudno jest zmienić mentalność społeczeństwa.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ania</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-31166</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ania]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Aug 2011 16:12:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-31166</guid>
		<description><![CDATA[Tak, tak, nie płoną dokładnie same rogi, ale pewnie małe to pocieszenie dla byka...

Z tą akceptacją, to jest różnie, generalnie wśród moich znajomych nie mam wielu zwolennikow corridy i &quot;byczych&quot; zabaw, ale z drugiej strony, jak oglądam w TV fragmenty relacji z róznych fiest widzę sporo młodych, co oznacza, że &quot;tradycja&quot; jeszcze ma się dość dobrze...

Cieszę się, że są miejsca, gdzie corrida jest już zakazana (Kanary, Katalonia), ale jeszcze daleeeeka droga, by z tym skończyć na dobre...

Problem jest taki, że corrida jest czymś normalnym w niedzilne popołudnia w TV, młodzi ludzie i dzieci przyzwyczajają się do widoku krwi i cierpienia i po prostu &quot;nie widzą problemu&quot;. Nawet jeśli tego nie popierają, nie ma w nich tyle buntu co w nas, by skutecznie to zwalczyć....]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tak, tak, nie płoną dokładnie same rogi, ale pewnie małe to pocieszenie dla byka&#8230;</p>
<p>Z tą akceptacją, to jest różnie, generalnie wśród moich znajomych nie mam wielu zwolennikow corridy i &#8220;byczych&#8221; zabaw, ale z drugiej strony, jak oglądam w TV fragmenty relacji z róznych fiest widzę sporo młodych, co oznacza, że &#8220;tradycja&#8221; jeszcze ma się dość dobrze&#8230;</p>
<p>Cieszę się, że są miejsca, gdzie corrida jest już zakazana (Kanary, Katalonia), ale jeszcze daleeeeka droga, by z tym skończyć na dobre&#8230;</p>
<p>Problem jest taki, że corrida jest czymś normalnym w niedzilne popołudnia w TV, młodzi ludzie i dzieci przyzwyczajają się do widoku krwi i cierpienia i po prostu &#8220;nie widzą problemu&#8221;. Nawet jeśli tego nie popierają, nie ma w nich tyle buntu co w nas, by skutecznie to zwalczyć&#8230;.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-31076</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Aug 2011 14:23:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-31076</guid>
		<description><![CDATA[Ała, czytałam opis tego, że to podobno nie podpala się samych rogów, tylko przyczepia do rogów łatwopalny materiał. Nie umiem zrozumieć celowości...

A wśród rodowitych Hiszpanów ogólnie raczej jest akceptacja takich &quot;zabaw&quot; czy już nie bardzo?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ała, czytałam opis tego, że to podobno nie podpala się samych rogów, tylko przyczepia do rogów łatwopalny materiał. Nie umiem zrozumieć celowości&#8230;</p>
<p>A wśród rodowitych Hiszpanów ogólnie raczej jest akceptacja takich &#8220;zabaw&#8221; czy już nie bardzo?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ania</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-31024</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ania]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 08 Aug 2011 06:09:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-31024</guid>
		<description><![CDATA[W sumie trzeba było spróbować z tym, co to wymyślił....

A tu podsyłam filmik z &quot;zabawy&quot; w płonące rogi byka. Masakra:(
http://www.youtube.com/watch?v=J0L4wX_f0Q4]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>W sumie trzeba było spróbować z tym, co to wymyślił&#8230;.</p>
<p>A tu podsyłam filmik z &#8220;zabawy&#8221; w płonące rogi byka. Masakra:(<br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=J0L4wX_f0Q4" rel="nofollow">http://www.youtube.com/watch?v=J0L4wX_f0Q4</a></p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-30899</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Aug 2011 10:51:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-30899</guid>
		<description><![CDATA[Ała... Ciekawe, czy jakby dziecko spadło z wieży i nic mu się na szczęście nie stało, to potem co roku dla uczczenia zrzucaliby kolejne dzieci...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ała&#8230; Ciekawe, czy jakby dziecko spadło z wieży i nic mu się na szczęście nie stało, to potem co roku dla uczczenia zrzucaliby kolejne dzieci&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ania</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-30898</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ania]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Aug 2011 09:16:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-30898</guid>
		<description><![CDATA[Tutaj chyba wszystkie fiesty mają swoje wytłumaczenie, legendy i podejrzewam, że dla wielu osób to właśnie &quot;kontynuacja tradycji&quot;, a nie dręczenie zwierząt. Nie wiem dokładnie skąd wzięło się to z bykami, ale o kozie przeczytać można różne wersje, m.in. że to &quot;uczczenie wydarzenia, jak pewnego razu koza cudownie zeskoczyła z wieży i nic jej się nie stało&quot;.
Taki oto filmik znalazłam (akurat kampania anty tej tradycji)...Koza spada na jakieś tam miękkie podłoże, ale i tak...bez komentarza...
http://www.youtube.com/watch?v=vfPVgSqrzy0&#038;feature=related]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tutaj chyba wszystkie fiesty mają swoje wytłumaczenie, legendy i podejrzewam, że dla wielu osób to właśnie &#8220;kontynuacja tradycji&#8221;, a nie dręczenie zwierząt. Nie wiem dokładnie skąd wzięło się to z bykami, ale o kozie przeczytać można różne wersje, m.in. że to &#8220;uczczenie wydarzenia, jak pewnego razu koza cudownie zeskoczyła z wieży i nic jej się nie stało&#8221;.<br />
Taki oto filmik znalazłam (akurat kampania anty tej tradycji)&#8230;Koza spada na jakieś tam miękkie podłoże, ale i tak&#8230;bez komentarza&#8230;<br />
<a href="http://www.youtube.com/watch?v=vfPVgSqrzy0&#038;feature=related" rel="nofollow">http://www.youtube.com/watch?v=vfPVgSqrzy0&#038;feature=related</a></p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-30897</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Aug 2011 08:57:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-30897</guid>
		<description><![CDATA[O masz! Ale to zrzucanie kozy czy podpalanie rogów bykom to ma jakieś znaczenie, czy to jest &quot;sztuka dla sztuki&quot;, na zasadzie - &quot;zrzućmy kozę i zobaczmy, czy się połamie&quot; albo &quot;o, jakie fajne bycze pochodnie&quot;...?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O masz! Ale to zrzucanie kozy czy podpalanie rogów bykom to ma jakieś znaczenie, czy to jest &#8220;sztuka dla sztuki&#8221;, na zasadzie &#8211; &#8220;zrzućmy kozę i zobaczmy, czy się połamie&#8221; albo &#8220;o, jakie fajne bycze pochodnie&#8221;&#8230;?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ania</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-30895</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ania]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 07 Aug 2011 07:17:58 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-30895</guid>
		<description><![CDATA[Im dłużej mieszkam w Hiszpanii, tym bardziej mi się wydaje, że corrida to wcale nie najgorsza rzecz jaka spotyka tu zwierzęta...
Niedawno słyszałam o &quot;tradycji&quot; zrzucania w jednej małej wiosce kozy z wieży, w wielu innych wypuszcza się na ulicę byki z...płonącymi rogami. 
Ciągle jeszcze próbuję doszukać się &quot;sztuki&quot; w corridzie, ale widzę tylko okrutną zabawę...

Na południu Hiszpanii praktycznie każda wioska i miasteczko mają swoje areny, miałam okazję być w kilku większych także poza Andaluzją, ale ta w Sewilli architektonicznie jest zdecydowanie najładniejsza. Szkoda, że nie jest już tylko muzeum...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Im dłużej mieszkam w Hiszpanii, tym bardziej mi się wydaje, że corrida to wcale nie najgorsza rzecz jaka spotyka tu zwierzęta&#8230;<br />
Niedawno słyszałam o &#8220;tradycji&#8221; zrzucania w jednej małej wiosce kozy z wieży, w wielu innych wypuszcza się na ulicę byki z&#8230;płonącymi rogami.<br />
Ciągle jeszcze próbuję doszukać się &#8220;sztuki&#8221; w corridzie, ale widzę tylko okrutną zabawę&#8230;</p>
<p>Na południu Hiszpanii praktycznie każda wioska i miasteczko mają swoje areny, miałam okazję być w kilku większych także poza Andaluzją, ale ta w Sewilli architektonicznie jest zdecydowanie najładniejsza. Szkoda, że nie jest już tylko muzeum&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-30710</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Aug 2011 05:25:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-30710</guid>
		<description><![CDATA[Wyścigi byków? A jak to wygląda w Indonezji?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wyścigi byków? A jak to wygląda w Indonezji?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Tribudragon</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-30709</link>
		<dc:creator><![CDATA[Tribudragon]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 06 Aug 2011 04:40:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-30709</guid>
		<description><![CDATA[Wybieram sie na wyscigi bykow w Indonezji :) 
ale to nie to co walka z bykiem, chetnie wybralbym sie do Hiszpanii poogladac taki spektakl.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wybieram sie na wyscigi bykow w Indonezji :)<br />
ale to nie to co walka z bykiem, chetnie wybralbym sie do Hiszpanii poogladac taki spektakl.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-30651</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Aug 2011 05:30:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-30651</guid>
		<description><![CDATA[Tak, budynek jest uroczy, te kolory, detale, wykończenia. Aż miło popatrzeć!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tak, budynek jest uroczy, te kolory, detale, wykończenia. Aż miło popatrzeć!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-30650</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 05 Aug 2011 05:29:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-30650</guid>
		<description><![CDATA[A to rzeczywiście musi być ciekawe, ta prezentacja! Trochę takie show cyrkowe :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A to rzeczywiście musi być ciekawe, ta prezentacja! Trochę takie show cyrkowe :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: wkraj</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-30624</link>
		<dc:creator><![CDATA[wkraj]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Aug 2011 19:42:18 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-30624</guid>
		<description><![CDATA[Na samej corridzie nie byłem, ale kilka godzin przed walkami byków odbywa się ich prezentacja, również na arenie. Przy okazji młodzieńcy - przyszli kandydaci na toreadora - popisują się zręcznością przed publicznością. Min zakładają rozpędzonym bykom kółka na rogi, w ostatniej chwili uskakując przed szarżującym zwierzęciem lub popisują się akrobacjami jak skoki o tyczce nad biegnącym bykiem też salta bez tyczki. W sumie jest to rodzaj bezkrwawej fiesty, na widowni zasiadają rodziny z małymi dziećmi. Taki rodzaj corridziej edukacji. Chociaż czasami i podczas tej prezentacji dochodzi do mrożących krew scen. Gdy byłem w Walencji jeden z młodzieńców został poturbowany pomimo, że stał za osłoną z drewnianych bali. Byk był tak rozsierdzony, że wskoczył na tę osłonę (około 2 m wysokości) i bódł rogami.  O ile na samą corride raczej bym nie poszedł, to polecam obejrzenie takiej prezentacji. 
Co do areny w  Sewilli to podobają  mi się zdjęcia, widać że jest to bardzo zadbana i ładnie odrestaurowana budowla. A może jest tak na wszystkich arenach, bo ta w Walencji prezentuje się równie okazale.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Na samej corridzie nie byłem, ale kilka godzin przed walkami byków odbywa się ich prezentacja, również na arenie. Przy okazji młodzieńcy &#8211; przyszli kandydaci na toreadora &#8211; popisują się zręcznością przed publicznością. Min zakładają rozpędzonym bykom kółka na rogi, w ostatniej chwili uskakując przed szarżującym zwierzęciem lub popisują się akrobacjami jak skoki o tyczce nad biegnącym bykiem też salta bez tyczki. W sumie jest to rodzaj bezkrwawej fiesty, na widowni zasiadają rodziny z małymi dziećmi. Taki rodzaj corridziej edukacji. Chociaż czasami i podczas tej prezentacji dochodzi do mrożących krew scen. Gdy byłem w Walencji jeden z młodzieńców został poturbowany pomimo, że stał za osłoną z drewnianych bali. Byk był tak rozsierdzony, że wskoczył na tę osłonę (około 2 m wysokości) i bódł rogami.  O ile na samą corride raczej bym nie poszedł, to polecam obejrzenie takiej prezentacji.<br />
Co do areny w  Sewilli to podobają  mi się zdjęcia, widać że jest to bardzo zadbana i ładnie odrestaurowana budowla. A może jest tak na wszystkich arenach, bo ta w Walencji prezentuje się równie okazale.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Krystyna</title>
		<link>/plaza-de-toros-de-la-maestranza/?#comment-30620</link>
		<dc:creator><![CDATA[Krystyna]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Aug 2011 15:41:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4661#comment-30620</guid>
		<description><![CDATA[Sama budowla jak widać na zdjęciach jest ciekawa.
Walk z bykami jednak nie lubię.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Sama budowla jak widać na zdjęciach jest ciekawa.<br />
Walk z bykami jednak nie lubię.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
