<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Gdzieś z boku na pewno grają w chinlone</title>
	<atom:link href="/gdzies-z-boku-na-pewno-graja-w-chinlone/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/gdzies-z-boku-na-pewno-graja-w-chinlone/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/gdzies-z-boku-na-pewno-graja-w-chinlone/?#comment-62600</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Jan 2013 15:30:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7191#comment-62600</guid>
		<description><![CDATA[No ba, wiadomo, że tak!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>No ba, wiadomo, że tak!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Kasia Marczewska</title>
		<link>/gdzies-z-boku-na-pewno-graja-w-chinlone/?#comment-62599</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kasia Marczewska]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Jan 2013 15:25:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7191#comment-62599</guid>
		<description><![CDATA[Ewa, a Ty w to grałaś?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ewa, a Ty w to grałaś?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/gdzies-z-boku-na-pewno-graja-w-chinlone/?#comment-62516</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 26 Jan 2013 11:36:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7191#comment-62516</guid>
		<description><![CDATA[Dominika, jeżdżę najczęściej z kimś - to jeśli chodzi o dłuższe wyjazdy z plecakiem. Czasem sama, ale wtedy zwykle kogoś gdzieś odwiedzam. Po prostu wolę w towarzystwie - jest z kim wymienić doświadczenia, ktoś Ci popilnuje plecaka jak idziesz do toalety, bezpieczniej trochę, raźniej i co dwie głowy to nie jedna :)

I zaskoczę Cię - nigdy nie jeżdżę autostopem. Raz mi się zdarzyło, z kumpelą na Dominikanie. Poza tym nigdy nie było okazji. Więc nie umiem na to pytanie Ci odpowiedzieć.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dominika, jeżdżę najczęściej z kimś &#8211; to jeśli chodzi o dłuższe wyjazdy z plecakiem. Czasem sama, ale wtedy zwykle kogoś gdzieś odwiedzam. Po prostu wolę w towarzystwie &#8211; jest z kim wymienić doświadczenia, ktoś Ci popilnuje plecaka jak idziesz do toalety, bezpieczniej trochę, raźniej i co dwie głowy to nie jedna :)</p>
<p>I zaskoczę Cię &#8211; nigdy nie jeżdżę autostopem. Raz mi się zdarzyło, z kumpelą na Dominikanie. Poza tym nigdy nie było okazji. Więc nie umiem na to pytanie Ci odpowiedzieć.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Dominika</title>
		<link>/gdzies-z-boku-na-pewno-graja-w-chinlone/?#comment-62017</link>
		<dc:creator><![CDATA[Dominika]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 24 Jan 2013 23:51:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7191#comment-62017</guid>
		<description><![CDATA[Czyli nasza poczciwa zośka w zasadzie ;)

Pytanie całkiem nie na temat wpisu, jak Filip z konopi, ale to dlatego, że pięć minut temu tu trafiłam i chciałabym usłyszeć Twoją opinię. Od razu mówię - za mną dopiero kilka notek, więc wiedzy na temat Twoich wojaży dogłębnej nie posiadam ;) Ale jeździsz dużo, jeździsz w różne strony. Jeździsz, i tu mowa o podróżach niezwiązanych z pracą, również sama? Czy zawsze z kimś? Autostopem też pewnie, bo tanio i ciekawie - jak to jest, w jakim stopniu kobieta na własną rękę faktycznie wystawia się na niebezpieczeństwo, a w jakim to głównie opinia tych, którzy się nie ruszają z domu? Zanim odpowiesz- oczywiście, zdaję sobie sprawę, że często kobieta sama ryzykuje niepotrzebnie, ale linia między zbyt dużym ryzykiem a zwykłą podróżą czasem trochę mi się zamazuje. Czy autostop samotnie to już pierwsza, czy jeszcze druga kategoria? Mam nadzieję, że nie wydam Ci się strasznie infantylna, ale...no, nasłuchało się trochę w życiu tego i owego, i czasem ciężko przełamać stereotypowe myślenie. A mam takie wrażenie, że najlepiej w podróży chłonęłabym wszystko wokół mnie po prostu sama, bez towarzystwa...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Czyli nasza poczciwa zośka w zasadzie ;)</p>
<p>Pytanie całkiem nie na temat wpisu, jak Filip z konopi, ale to dlatego, że pięć minut temu tu trafiłam i chciałabym usłyszeć Twoją opinię. Od razu mówię &#8211; za mną dopiero kilka notek, więc wiedzy na temat Twoich wojaży dogłębnej nie posiadam ;) Ale jeździsz dużo, jeździsz w różne strony. Jeździsz, i tu mowa o podróżach niezwiązanych z pracą, również sama? Czy zawsze z kimś? Autostopem też pewnie, bo tanio i ciekawie &#8211; jak to jest, w jakim stopniu kobieta na własną rękę faktycznie wystawia się na niebezpieczeństwo, a w jakim to głównie opinia tych, którzy się nie ruszają z domu? Zanim odpowiesz- oczywiście, zdaję sobie sprawę, że często kobieta sama ryzykuje niepotrzebnie, ale linia między zbyt dużym ryzykiem a zwykłą podróżą czasem trochę mi się zamazuje. Czy autostop samotnie to już pierwsza, czy jeszcze druga kategoria? Mam nadzieję, że nie wydam Ci się strasznie infantylna, ale&#8230;no, nasłuchało się trochę w życiu tego i owego, i czasem ciężko przełamać stereotypowe myślenie. A mam takie wrażenie, że najlepiej w podróży chłonęłabym wszystko wokół mnie po prostu sama, bez towarzystwa&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Dorota</title>
		<link>/gdzies-z-boku-na-pewno-graja-w-chinlone/?#comment-61964</link>
		<dc:creator><![CDATA[Dorota]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 21 Jan 2013 11:28:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7191#comment-61964</guid>
		<description><![CDATA[Powiem szczerze że fotka daje dużo do myślenia. Pozdrawiam serdecznie]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Powiem szczerze że fotka daje dużo do myślenia. Pozdrawiam serdecznie</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
