<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Wybory &#8211; jak to się robi w Kenii</title>
	<atom:link href="/wybory-jak-to-sie-robi-w-kenii/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/wybory-jak-to-sie-robi-w-kenii/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: Misia</title>
		<link>/wybory-jak-to-sie-robi-w-kenii/?#comment-66667</link>
		<dc:creator><![CDATA[Misia]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 03 Apr 2013 08:18:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7267#comment-66667</guid>
		<description><![CDATA[Takie to proste a takie genialne. Nawet ten marker jest dobrze pomyślany. Ciekawe czy, gdyby u nas też tak malowano małe palce, frekwencja wyborów by wzrosła. W końcu nie da się wytłumaczyć, dlaczego nasz palec jest czysty... Chyba, że Polacy w swej genialności zaczęli by sobie sami malować paluchy ;-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Takie to proste a takie genialne. Nawet ten marker jest dobrze pomyślany. Ciekawe czy, gdyby u nas też tak malowano małe palce, frekwencja wyborów by wzrosła. W końcu nie da się wytłumaczyć, dlaczego nasz palec jest czysty&#8230; Chyba, że Polacy w swej genialności zaczęli by sobie sami malować paluchy ;-)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Jolanta</title>
		<link>/wybory-jak-to-sie-robi-w-kenii/?#comment-66521</link>
		<dc:creator><![CDATA[Jolanta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Apr 2013 08:48:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7267#comment-66521</guid>
		<description><![CDATA[W Polsce też można zastosować taki system biometryczny. Jeśli ktoś zapomni dokumentów, lub znajduje się w innej miejscowości, komputer podłączony do systemu mógłby sprawdzić, czy dany obywatel istnieje. A u nas wciąż problem z wyjazdami podczas wyborów.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>W Polsce też można zastosować taki system biometryczny. Jeśli ktoś zapomni dokumentów, lub znajduje się w innej miejscowości, komputer podłączony do systemu mógłby sprawdzić, czy dany obywatel istnieje. A u nas wciąż problem z wyjazdami podczas wyborów.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wybory-jak-to-sie-robi-w-kenii/?#comment-63726</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Mar 2013 15:18:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7267#comment-63726</guid>
		<description><![CDATA[To fakt, tutaj w zasadzie tylko osoby w podeszłym wieku przestają się tak naprawdę interesować polityką. O wyborach mówi teraz każdy. Jedyny problem jest taki (jak chyba na całym świecie), że każdy chciałby widzieć nowe twarze, a nie te, które już zdążyły nierzadko zawieść ludzi, a nowych jest niestety mało. 

Ale póki co jestem naprawdę dumna z Kenijczyków, że mimo przeciągającego się ogłoszenia wyników nadal zachowują spokój i mam nadzieję, że po ogłoszeniu będę mogła powiedzieć to samo!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>To fakt, tutaj w zasadzie tylko osoby w podeszłym wieku przestają się tak naprawdę interesować polityką. O wyborach mówi teraz każdy. Jedyny problem jest taki (jak chyba na całym świecie), że każdy chciałby widzieć nowe twarze, a nie te, które już zdążyły nierzadko zawieść ludzi, a nowych jest niestety mało. </p>
<p>Ale póki co jestem naprawdę dumna z Kenijczyków, że mimo przeciągającego się ogłoszenia wyników nadal zachowują spokój i mam nadzieję, że po ogłoszeniu będę mogła powiedzieć to samo!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Katarzyna</title>
		<link>/wybory-jak-to-sie-robi-w-kenii/?#comment-63723</link>
		<dc:creator><![CDATA[Katarzyna]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 07 Mar 2013 12:45:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7267#comment-63723</guid>
		<description><![CDATA[wow :) pomysl z palcem genialnie prosty i skuteczny w tej prostocie :) Zupelnie inna kultura polityczna, polacy unikaja glosowania jak ognia a tam prosze... wszyscy pedza:) tak powinno byc, moglibysmy sie od nich sporo nauczyc...

Pozdrawiam!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>wow :) pomysl z palcem genialnie prosty i skuteczny w tej prostocie :) Zupelnie inna kultura polityczna, polacy unikaja glosowania jak ognia a tam prosze&#8230; wszyscy pedza:) tak powinno byc, moglibysmy sie od nich sporo nauczyc&#8230;</p>
<p>Pozdrawiam!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wybory-jak-to-sie-robi-w-kenii/?#comment-63689</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Mar 2013 18:58:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7267#comment-63689</guid>
		<description><![CDATA[Ciekawe też jest to, że kiedy opowiedziałam znajomemu Kenijczykowi jak wyglądają procedury głosowania w Polsce to był zdziwiony, że są takie &quot;proste&quot;, że nie ma biometrycznego systemu identyfikacji, elektronicznego przekazywania wyników (chodzi o wysyłkę ilości głosów z lokali wyborczych do centralnego serwera komisji wyborczej) i znakowania osób, które już oddały głos.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ciekawe też jest to, że kiedy opowiedziałam znajomemu Kenijczykowi jak wyglądają procedury głosowania w Polsce to był zdziwiony, że są takie &#8220;proste&#8221;, że nie ma biometrycznego systemu identyfikacji, elektronicznego przekazywania wyników (chodzi o wysyłkę ilości głosów z lokali wyborczych do centralnego serwera komisji wyborczej) i znakowania osób, które już oddały głos.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Anna</title>
		<link>/wybory-jak-to-sie-robi-w-kenii/?#comment-63688</link>
		<dc:creator><![CDATA[Anna]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 05 Mar 2013 11:00:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7267#comment-63688</guid>
		<description><![CDATA[To ciekawe, jak odmiennie to wygląda w stosunku do piśmiennej Europy]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>To ciekawe, jak odmiennie to wygląda w stosunku do piśmiennej Europy</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wybory-jak-to-sie-robi-w-kenii/?#comment-63625</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Mar 2013 16:36:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7267#comment-63625</guid>
		<description><![CDATA[Tutaj trzeba postawić krzyżyk, ptaszek albo kropkę. Dla niepiśmiennych obok nazwiska kandydata jest logo partii, a przy kandydatach na prezydentów jeszcze zdjęcie ich twarzy, w dodatku mają oni prawo do piśmiennego asystenta, który pomoże im w głosowaniu - taki asystent też dostaje znaczek tuszem, ale nie na małym palcu tylko w zagłębieniu pomiędzy palcami (w tej chwili nie pamiętam tylko którymi :) )]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tutaj trzeba postawić krzyżyk, ptaszek albo kropkę. Dla niepiśmiennych obok nazwiska kandydata jest logo partii, a przy kandydatach na prezydentów jeszcze zdjęcie ich twarzy, w dodatku mają oni prawo do piśmiennego asystenta, który pomoże im w głosowaniu &#8211; taki asystent też dostaje znaczek tuszem, ale nie na małym palcu tylko w zagłębieniu pomiędzy palcami (w tej chwili nie pamiętam tylko którymi :) )</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Kroniki egipskie</title>
		<link>/wybory-jak-to-sie-robi-w-kenii/?#comment-63624</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kroniki egipskie]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Mar 2013 16:27:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7267#comment-63624</guid>
		<description><![CDATA[To podobnie jak w Egipcie. Do tego zamiast krzyżyka, czy &quot;ptaszka&quot; na karcie w miejscu do głosowania przystawia się odcisk palca (to trochę jak podpisywanie cyrografu ;) - to sposób, aby niepiśmienni we właściwy sposób oddali głos oraz aby nikt za nich nie zagłosował. Kolejna pomoc dla niepiśmiennych to symbol partii lub polityka, np. koń, lampa czy autobus, które występują na karcie do głosowania, jak i w czasie trwania kampanii wyborczej. Znajoma z Kenii już pochwalila się na FB, że uczestniczyła w wyborach ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>To podobnie jak w Egipcie. Do tego zamiast krzyżyka, czy &#8220;ptaszka&#8221; na karcie w miejscu do głosowania przystawia się odcisk palca (to trochę jak podpisywanie cyrografu ;) &#8211; to sposób, aby niepiśmienni we właściwy sposób oddali głos oraz aby nikt za nich nie zagłosował. Kolejna pomoc dla niepiśmiennych to symbol partii lub polityka, np. koń, lampa czy autobus, które występują na karcie do głosowania, jak i w czasie trwania kampanii wyborczej. Znajoma z Kenii już pochwalila się na FB, że uczestniczyła w wyborach ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
