<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Lalibela &#8211; kościoły, które w skale wykuwały anioły</title>
	<atom:link href="/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: Beata</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-514934</link>
		<dc:creator><![CDATA[Beata]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 18 Apr 2020 16:04:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-514934</guid>
		<description><![CDATA[O rety!!! Trafiłam tu zupełnym przypadkiem i zostałam oczarowana... Zdjęcia są przepiękne, opisy świetne. Aż chciałoby się wyruszyć i zwiedzać natychmiast. Bardzo rzadko piszę jakiekolwiek komentarze ale tutaj musiałam... Marzę o podróżowaniu od zawsze i postanowiłam niedawno, że zaczynam spełniać swoje marzenia, ale startuje z Europą i już kilka państw odwiedziłam. Miałam nadzieję, że niebawem znów gdzieś wyruszę ale obecna sytuacja na świecie i wirus pokrzyżowały plany.
Zapisuję stronę do ulubionych, gratuluję, podziwiam.
Trzymam kciuki, żeby zajrzało tu jak najwięcej osób, bo warto :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O rety!!! Trafiłam tu zupełnym przypadkiem i zostałam oczarowana&#8230; Zdjęcia są przepiękne, opisy świetne. Aż chciałoby się wyruszyć i zwiedzać natychmiast. Bardzo rzadko piszę jakiekolwiek komentarze ale tutaj musiałam&#8230; Marzę o podróżowaniu od zawsze i postanowiłam niedawno, że zaczynam spełniać swoje marzenia, ale startuje z Europą i już kilka państw odwiedziłam. Miałam nadzieję, że niebawem znów gdzieś wyruszę ale obecna sytuacja na świecie i wirus pokrzyżowały plany.<br />
Zapisuję stronę do ulubionych, gratuluję, podziwiam.<br />
Trzymam kciuki, żeby zajrzało tu jak najwięcej osób, bo warto :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Marta</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-514874</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marta]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 06 Jan 2020 13:38:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-514874</guid>
		<description><![CDATA[A ja mam pytanie do cen takich krzyży, jako pamiątek. Jakich cen należy się spodziewać, aby kupić krzyże na łańcuszek czy te większe ?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A ja mam pytanie do cen takich krzyży, jako pamiątek. Jakich cen należy się spodziewać, aby kupić krzyże na łańcuszek czy te większe ?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-514523</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Mar 2019 15:35:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-514523</guid>
		<description><![CDATA[Ja się absolutnie zgadzam z wieloma rzeczami. Sama byłam świadkiem agresywnych zachowań dzieci, które nie dostały nic od nas. Ale pytanie, czyja to wina? Kto ich tego nauczył, że biały człowiek musi dać pieniądze? My sami, biali turyści, ich tego nauczyliśmy. Bo przecież takie słodkie i tak się cieszy to dziecko jak mu się da cukierka, no i tak kolejni dawali, dawali, dawali to się dzieci nauczyły, że nie warto siedzieć w szkole tylko lepiej czekać na turystę. Od dawna jestem orędowniczką pomagania z głową, a nie tylko, żeby dawać, bo dawanie do niczego dobrego nie prowadzi. Niestety serce mi się kraja kiedy widzę kolejnych turystów z Europy jadących do krajów afrykańskich (Etiopia, ale też w dużej mierze Kenia czy Tanzania) i już w domu planujących, że zabiorą dla dzieci walizkę słodyczy, długopisów i maskotek. Wydaje im się, że robią coś dobrego, a tak naprawdę robią dobrze tylko własnemu samopoczuciu, bo ludzi na miejscu uczą bezczynności, przecież ktoś da... Kieszonkowcy trafiają się wszędzie na świecie, szczególnie gdzie tłoczno - czy to Lalibela, Rzym, Rio de Janeiro czy Bruksela. Pozdrawiam i życzę ciekawych dalszych podróży!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja się absolutnie zgadzam z wieloma rzeczami. Sama byłam świadkiem agresywnych zachowań dzieci, które nie dostały nic od nas. Ale pytanie, czyja to wina? Kto ich tego nauczył, że biały człowiek musi dać pieniądze? My sami, biali turyści, ich tego nauczyliśmy. Bo przecież takie słodkie i tak się cieszy to dziecko jak mu się da cukierka, no i tak kolejni dawali, dawali, dawali to się dzieci nauczyły, że nie warto siedzieć w szkole tylko lepiej czekać na turystę. Od dawna jestem orędowniczką pomagania z głową, a nie tylko, żeby dawać, bo dawanie do niczego dobrego nie prowadzi. Niestety serce mi się kraja kiedy widzę kolejnych turystów z Europy jadących do krajów afrykańskich (Etiopia, ale też w dużej mierze Kenia czy Tanzania) i już w domu planujących, że zabiorą dla dzieci walizkę słodyczy, długopisów i maskotek. Wydaje im się, że robią coś dobrego, a tak naprawdę robią dobrze tylko własnemu samopoczuciu, bo ludzi na miejscu uczą bezczynności, przecież ktoś da&#8230; Kieszonkowcy trafiają się wszędzie na świecie, szczególnie gdzie tłoczno &#8211; czy to Lalibela, Rzym, Rio de Janeiro czy Bruksela. Pozdrawiam i życzę ciekawych dalszych podróży!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Kris</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-514510</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kris]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 15 Mar 2019 12:48:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-514510</guid>
		<description><![CDATA[Pewnie narażę się większości - ale dla mnie Etiopia to koszmar. Pierwszy raz ok.20 lat temu - biały człowiek był czymś w rodzaju budzącego grozę demona. Ferengi You-you. Obecnie miejscowi są już oswojeni z cudzoziemcami i dzieci w Lalibela pozdrawiają przybysza Hello &quot;Mini&quot; ( = money). Na pólnocy ( Tigray ) jeśli nie dostana żądanych &#039;mini&quot; chwytają za kamienie. A propos kościołow w Lalibela kiedys było to miejsce magiczne, obecnie z zadaszeniami straciło cały swój urok ( przynajmniej dla mnie ). W Etiopii spędziłam 6 tygodni od końca grudnia do połowy lutego 2019 i już nie mogłam się doczekac wyjazdu. Dla solo-traveller nie korzystającego z usług przewodników, skautów i biur podróży to kraj ogromnie trudny. Wielkie ryzyko kradzieży. Bardzo nieliczni Etiopczycy poza stolica znają języki obce. W tym roku całkiem przypadkowo trafiłam do Lalibela akurat podczas Timkat. Tłumy pobożnych pielgrzymów, no i w tym tłumie.  - ktoś opróznił mi kieszenie. Zniknęła nawet lupa. Groszowa wartość ale tam nie dało się kupić nowej i został mi problem z czytaniem drobnego druku. 
A propos Etiopii - sugeruję mniej latać, więcej korzystac z lokalnych środków transportu ( autobusy etc ) Często to co można zobaczyć pomiędzy A i B jest znacznie ciekawsze niż turystyczne A lub B. Np trasa z Addis do Mekele, Axum - Lalibela via Hawzien. Lalibela - Gonder - Bahar Dar. Addis _ Arba Minch... I tylko taki transport pozwala na poznanie Etiopczyków nie zdemoralizowanych przez masową turystykę
Proszę tylko nie traktować mojego wpisu jako uwag malkontenta. Podróżuję od lat, Afryka, Azja, Ameryki ( w tym Amazonia )im dalej od utartych szlaków tym lepiej, prawie zawsze w pojedynke, na dachach ciężarówek, czepiając się platformy pick-upa, statkami cargo, lokalnymi dłubankami]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Pewnie narażę się większości &#8211; ale dla mnie Etiopia to koszmar. Pierwszy raz ok.20 lat temu &#8211; biały człowiek był czymś w rodzaju budzącego grozę demona. Ferengi You-you. Obecnie miejscowi są już oswojeni z cudzoziemcami i dzieci w Lalibela pozdrawiają przybysza Hello &#8220;Mini&#8221; ( = money). Na pólnocy ( Tigray ) jeśli nie dostana żądanych &#8216;mini&#8221; chwytają za kamienie. A propos kościołow w Lalibela kiedys było to miejsce magiczne, obecnie z zadaszeniami straciło cały swój urok ( przynajmniej dla mnie ). W Etiopii spędziłam 6 tygodni od końca grudnia do połowy lutego 2019 i już nie mogłam się doczekac wyjazdu. Dla solo-traveller nie korzystającego z usług przewodników, skautów i biur podróży to kraj ogromnie trudny. Wielkie ryzyko kradzieży. Bardzo nieliczni Etiopczycy poza stolica znają języki obce. W tym roku całkiem przypadkowo trafiłam do Lalibela akurat podczas Timkat. Tłumy pobożnych pielgrzymów, no i w tym tłumie.  &#8211; ktoś opróznił mi kieszenie. Zniknęła nawet lupa. Groszowa wartość ale tam nie dało się kupić nowej i został mi problem z czytaniem drobnego druku.<br />
A propos Etiopii &#8211; sugeruję mniej latać, więcej korzystac z lokalnych środków transportu ( autobusy etc ) Często to co można zobaczyć pomiędzy A i B jest znacznie ciekawsze niż turystyczne A lub B. Np trasa z Addis do Mekele, Axum &#8211; Lalibela via Hawzien. Lalibela &#8211; Gonder &#8211; Bahar Dar. Addis _ Arba Minch&#8230; I tylko taki transport pozwala na poznanie Etiopczyków nie zdemoralizowanych przez masową turystykę<br />
Proszę tylko nie traktować mojego wpisu jako uwag malkontenta. Podróżuję od lat, Afryka, Azja, Ameryki ( w tym Amazonia )im dalej od utartych szlaków tym lepiej, prawie zawsze w pojedynke, na dachach ciężarówek, czepiając się platformy pick-upa, statkami cargo, lokalnymi dłubankami</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-514246</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 14 Jan 2019 20:57:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-514246</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję, Panie Marku! Ciekawa uwaga o promocji Ethiopian Airlines, nie wiem, czy nadal działa, ale to by była dobra rzecz!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję, Panie Marku! Ciekawa uwaga o promocji Ethiopian Airlines, nie wiem, czy nadal działa, ale to by była dobra rzecz!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Marek</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-514237</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marek]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 13 Jan 2019 14:21:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-514237</guid>
		<description><![CDATA[Wspaniały blog, dodatkowo  robi Pani prześliczne zdjęcia.  Byłem  z córką w końcu marca 2017 roku w chrześcijańskiej Etiopii i jestem zauroczony tym krajem. W zeszłym roku w Ethiopian Airlines obwiązywała zasada, że przylocie EA do Addis dostawało się 50% zniżkę na przeloty wewnętrzne. Oczywiście skorzystaliśmy z tego kilkukrotnie. (jak jest obecnie - nie wiem). Poza utartymi szlakami polecam Harrar -  zakonserwowany muzułmański, XVIII wieczny emirat na pograniczu Somalii. Dodatkową atrakcją poza zwiedzaniem tego żywego skansenu  jest opisane niedawno w NG  nocne karmienie hien. serdecznie pozdrawiam,]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wspaniały blog, dodatkowo  robi Pani prześliczne zdjęcia.  Byłem  z córką w końcu marca 2017 roku w chrześcijańskiej Etiopii i jestem zauroczony tym krajem. W zeszłym roku w Ethiopian Airlines obwiązywała zasada, że przylocie EA do Addis dostawało się 50% zniżkę na przeloty wewnętrzne. Oczywiście skorzystaliśmy z tego kilkukrotnie. (jak jest obecnie &#8211; nie wiem). Poza utartymi szlakami polecam Harrar &#8211;  zakonserwowany muzułmański, XVIII wieczny emirat na pograniczu Somalii. Dodatkową atrakcją poza zwiedzaniem tego żywego skansenu  jest opisane niedawno w NG  nocne karmienie hien. serdecznie pozdrawiam,</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512937</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 03 Aug 2018 14:53:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512937</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Marta</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512926</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marta]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Jul 2018 09:25:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512926</guid>
		<description><![CDATA[Powiewa magią i tajemnicą... Czuję, że muszę się tam wybrać. Dobrze powyżej napisano, że warto tam pojechać niezależnie od tego czy jesteśmy wierzący lub w jakiego Boga wierzymy.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Powiewa magią i tajemnicą&#8230; Czuję, że muszę się tam wybrać. Dobrze powyżej napisano, że warto tam pojechać niezależnie od tego czy jesteśmy wierzący lub w jakiego Boga wierzymy.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512906</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:40:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512906</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję bardzo! :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję bardzo! :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512893</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:17:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512893</guid>
		<description><![CDATA[Prawda? A przecież ile to setek lat temu!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Prawda? A przecież ile to setek lat temu!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512868</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 11:21:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512868</guid>
		<description><![CDATA[To prawda! Niektóre rzeczy są po prostu ciekawe...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>To prawda! Niektóre rzeczy są po prostu ciekawe&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Norbert</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512834</link>
		<dc:creator><![CDATA[Norbert]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 17 Jul 2018 11:09:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512834</guid>
		<description><![CDATA[Świetnie się czyta Pani posty, zdjęcia również przepiękne. Na pewno będę śledził bloga, tym bardziej że też nie potrafię usiedzieć na miejscu:) Serdeczne pozdrowienia.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Świetnie się czyta Pani posty, zdjęcia również przepiękne. Na pewno będę śledził bloga, tym bardziej że też nie potrafię usiedzieć na miejscu:) Serdeczne pozdrowienia.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Kaska22</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512812</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kaska22]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 10 Jul 2018 09:07:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512812</guid>
		<description><![CDATA[Architektura wygląda przepięknie i aż się dziwię że kiedyś potrafili takie cudeńka budować.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Architektura wygląda przepięknie i aż się dziwię że kiedyś potrafili takie cudeńka budować.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Monia</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512768</link>
		<dc:creator><![CDATA[Monia]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 22 Jun 2018 11:14:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512768</guid>
		<description><![CDATA[Po prostu Wow. Świetna architektura i historia, którą warto zwiedzić niezależnie od wiary.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Po prostu Wow. Świetna architektura i historia, którą warto zwiedzić niezależnie od wiary.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512761</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 21 Jun 2018 20:05:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512761</guid>
		<description><![CDATA[Na zywo jeszcze większe wrażenie :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Na zywo jeszcze większe wrażenie :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Belweder</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512734</link>
		<dc:creator><![CDATA[Belweder]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 14 Jun 2018 01:04:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512734</guid>
		<description><![CDATA[Intrygujące miejsce. Nigdy wcześniej nie słyszałam o tym miejscu ale na zdjęciach wygląda niezwykle.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Intrygujące miejsce. Nigdy wcześniej nie słyszałam o tym miejscu ale na zdjęciach wygląda niezwykle.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Czakos</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512730</link>
		<dc:creator><![CDATA[Czakos]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 11 Jun 2018 11:32:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512730</guid>
		<description><![CDATA[Świetne miejsce :) Miałem okazję oglądać kilka programów na YouTubie o tych kościołach. Jak dla mnie wyglądają mega]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Świetne miejsce :) Miałem okazję oglądać kilka programów na YouTubie o tych kościołach. Jak dla mnie wyglądają mega</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512543</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 May 2018 16:17:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512543</guid>
		<description><![CDATA[Mi też tak się skojarzyła, ale od Petry robi o tyle większe w rażenie, że tam są fasady, a w Lalibeli to jakby samodzielne budynki - zupełnie wykute ze skał.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Mi też tak się skojarzyła, ale od Petry robi o tyle większe w rażenie, że tam są fasady, a w Lalibeli to jakby samodzielne budynki &#8211; zupełnie wykute ze skał.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512540</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 May 2018 16:15:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512540</guid>
		<description><![CDATA[To ja dziękuję za miłe słowa! Mam nadzieję, ze uda Ci się je zobaczyć na własne oczy :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>To ja dziękuję za miłe słowa! Mam nadzieję, ze uda Ci się je zobaczyć na własne oczy :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512539</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 May 2018 16:15:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512539</guid>
		<description><![CDATA[Trzymam kciuki, by się udało!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Trzymam kciuki, by się udało!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512538</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 May 2018 16:14:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512538</guid>
		<description><![CDATA[Dla mnie to było niesamowite doświadczenie, zobaczyć je na własne oczy!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dla mnie to było niesamowite doświadczenie, zobaczyć je na własne oczy!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512537</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 12 May 2018 16:14:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512537</guid>
		<description><![CDATA[Zdecydowanie warte, choć przyznaję, że w podróży trochę klęłam :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Zdecydowanie warte, choć przyznaję, że w podróży trochę klęłam :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Szymon &#124; zamiedzaidalej</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512494</link>
		<dc:creator><![CDATA[Szymon &#124; zamiedzaidalej]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 04 May 2018 17:14:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512494</guid>
		<description><![CDATA[Lalibela skojarzyła mi się bardzo z Petrą w Jordanii! Etiopia jeszcze jest przede mną, ale chcę tam jechać - m.in., żeby zobaczyć właśnie Lalibelę (i iść na Raz Daszan)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Lalibela skojarzyła mi się bardzo z Petrą w Jordanii! Etiopia jeszcze jest przede mną, ale chcę tam jechać &#8211; m.in., żeby zobaczyć właśnie Lalibelę (i iść na Raz Daszan)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ania</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512468</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ania]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 May 2018 10:47:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512468</guid>
		<description><![CDATA[Piękne i warte odwiedzenia miejsca :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Piękne i warte odwiedzenia miejsca :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Nasz Mały Świat</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512467</link>
		<dc:creator><![CDATA[Nasz Mały Świat]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 19:11:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512467</guid>
		<description><![CDATA[Zawsze czytając Twoje teksty przenoszę się razem z Tobą w te miejsca i tak samo mocno je przeżywam. O Lalibeli marzę od lat, a w sumie okazuje się, że do tej pory tak mało wiedziałam o tym miejscu... Jak zawsze pięknie i praktycznie, dzięki! :-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Zawsze czytając Twoje teksty przenoszę się razem z Tobą w te miejsca i tak samo mocno je przeżywam. O Lalibeli marzę od lat, a w sumie okazuje się, że do tej pory tak mało wiedziałam o tym miejscu&#8230; Jak zawsze pięknie i praktycznie, dzięki! :-)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Kasia</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512465</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kasia]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 30 Apr 2018 12:45:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512465</guid>
		<description><![CDATA[Wow, nigdy o czymś  takim nie słyszałam! Myślę, że warto byłoby zwiedzić takie wyjątkowe miejsce, mam nadzieje, że kiedyś mi się uda!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wow, nigdy o czymś  takim nie słyszałam! Myślę, że warto byłoby zwiedzić takie wyjątkowe miejsce, mam nadzieje, że kiedyś mi się uda!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Dorota - kocham wyjazdy</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512456</link>
		<dc:creator><![CDATA[Dorota - kocham wyjazdy]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 19:08:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512456</guid>
		<description><![CDATA[W Etiopii byłam kilka lat temu i do dziś pamiętam jak ogromne wrażenie zrobiły na mnie skalne kościoły Lalibeli.... Tak jak pisałaś widząc takie cuda zastanawiamy się &quot;do czego zdolny jest człowiek w imię wiary&quot;.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>W Etiopii byłam kilka lat temu i do dziś pamiętam jak ogromne wrażenie zrobiły na mnie skalne kościoły Lalibeli&#8230;. Tak jak pisałaś widząc takie cuda zastanawiamy się &#8220;do czego zdolny jest człowiek w imię wiary&#8221;.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Natalia</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512455</link>
		<dc:creator><![CDATA[Natalia]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 28 Apr 2018 15:48:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512455</guid>
		<description><![CDATA[Miejsce warte każdego wyboju i każdego zakrętu! Dodatkowo cała ta historia... super!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Miejsce warte każdego wyboju i każdego zakrętu! Dodatkowo cała ta historia&#8230; super!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512449</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:21:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512449</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512448</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:20:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512448</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję za uzupełnienie! Tak, kadzidła były, chociaż nie tak intensywne jak na przykład w cerkwiach w Kijowie czy Mińsku.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję za uzupełnienie! Tak, kadzidła były, chociaż nie tak intensywne jak na przykład w cerkwiach w Kijowie czy Mińsku.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512447</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:19:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512447</guid>
		<description><![CDATA[Afryka jest magiczna, ale wiele osób się jej boi, choć nie ma czego w sumie :) Pozdrawiam również!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Afryka jest magiczna, ale wiele osób się jej boi, choć nie ma czego w sumie :) Pozdrawiam również!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512446</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:19:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512446</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512445</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:18:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512445</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję bardzo, miło czyta się takie słowa :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję bardzo, miło czyta się takie słowa :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512444</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:18:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512444</guid>
		<description><![CDATA[Warto się wybrać :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Warto się wybrać :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512443</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:18:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512443</guid>
		<description><![CDATA[Nie żałuj, warto się tam wybrac na pewno :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Nie żałuj, warto się tam wybrac na pewno :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Agnieszka</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512442</link>
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 27 Apr 2018 20:09:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512442</guid>
		<description><![CDATA[Ewa opowiadasz przepiękne historie! Świetnie się czyta Twoje teksty!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ewa opowiadasz przepiękne historie! Świetnie się czyta Twoje teksty!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Niesteten</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512430</link>
		<dc:creator><![CDATA[Niesteten]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 21:16:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512430</guid>
		<description><![CDATA[piękny opis! aż chce się tam wyruszyć :) mam nadzieję, że w poczułaś też nieodłączny zapach kadzideł tak charakterystycznych dla kościołów prawosławnych :D 
jedna tylko uwaga, słowo opłatek nie oddaje istoty tego, co spożywa się podczas mszy. Katolicki opłatek jest suchy, przypomina wafelek, można go przechowywać długo, natomiast w prawosławiu (a propos, nazwa &quot;ortodoksyjny&quot; sugeruje raczej drugie, bardzo negatywne znaczenie tego słowa) piecze się specjalne chlebki, przy wtórze modlitw, stempluje i trzeba je po przeistoczeniu zjeść - nic nie może zostać schowane w tabernakulum, bo wierzy się, że ten chleb jest żywy :) Prawosławni, zwłaszcza egipscy Koptowie i Etiopczycy traktują wszelkie legendy i historie bardzo poważnie i choć nam może się wydawać niemożliwe, że tu czy tam jest odcisk świętego, oni są tego pewni. To naprawdę niesamowite!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>piękny opis! aż chce się tam wyruszyć :) mam nadzieję, że w poczułaś też nieodłączny zapach kadzideł tak charakterystycznych dla kościołów prawosławnych :D<br />
jedna tylko uwaga, słowo opłatek nie oddaje istoty tego, co spożywa się podczas mszy. Katolicki opłatek jest suchy, przypomina wafelek, można go przechowywać długo, natomiast w prawosławiu (a propos, nazwa &#8220;ortodoksyjny&#8221; sugeruje raczej drugie, bardzo negatywne znaczenie tego słowa) piecze się specjalne chlebki, przy wtórze modlitw, stempluje i trzeba je po przeistoczeniu zjeść &#8211; nic nie może zostać schowane w tabernakulum, bo wierzy się, że ten chleb jest żywy :) Prawosławni, zwłaszcza egipscy Koptowie i Etiopczycy traktują wszelkie legendy i historie bardzo poważnie i choć nam może się wydawać niemożliwe, że tu czy tam jest odcisk świętego, oni są tego pewni. To naprawdę niesamowite!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Bo moje życie to podróż</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512429</link>
		<dc:creator><![CDATA[Bo moje życie to podróż]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 19:15:06 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512429</guid>
		<description><![CDATA[Etiopia - póki co nie ma jej na liście moich najbliższych podróżniczych planów, ale o podróżach do Afryki marzę od dawna. Zaczęłam od Maroka, z którego niedawno wróciłam. Kto wiec co będzie dalej? Może Kenia? Wspaniałe miejsce, które opisałaś. Pozdrawiam Cię serdecznie:)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Etiopia &#8211; póki co nie ma jej na liście moich najbliższych podróżniczych planów, ale o podróżach do Afryki marzę od dawna. Zaczęłam od Maroka, z którego niedawno wróciłam. Kto wiec co będzie dalej? Może Kenia? Wspaniałe miejsce, które opisałaś. Pozdrawiam Cię serdecznie:)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Madzia WT</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512428</link>
		<dc:creator><![CDATA[Madzia WT]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 19:01:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512428</guid>
		<description><![CDATA[Lalibela najbardziej uwodzi mnie oczywiście z góry.  Czarujące miejsce, tak jak Twoja opowieść. :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Lalibela najbardziej uwodzi mnie oczywiście z góry.  Czarujące miejsce, tak jak Twoja opowieść. :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Fredek</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512427</link>
		<dc:creator><![CDATA[Fredek]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 18:40:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512427</guid>
		<description><![CDATA[Droga Ewo...Twoje pisanie ma jak najbardziej sens. Czytam Ciebie już dośc długo. Twoje wpisy są wartosciowe, merytoryczne i pomocne. Dobrze że robisz to co kochasz. To wielkie szczęscie. Pozdrawiam]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Droga Ewo&#8230;Twoje pisanie ma jak najbardziej sens. Czytam Ciebie już dośc długo. Twoje wpisy są wartosciowe, merytoryczne i pomocne. Dobrze że robisz to co kochasz. To wielkie szczęscie. Pozdrawiam</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Kasia</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512424</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kasia]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 12:46:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512424</guid>
		<description><![CDATA[Ciekawe miejsce! Jeszcze tam nie byliśmy..?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ciekawe miejsce! Jeszcze tam nie byliśmy..?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewelina</title>
		<link>/lalibela-koscioly-ktore-w-skale-wykuwaly-anioly/?#comment-512423</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewelina]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Apr 2018 10:17:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=14547#comment-512423</guid>
		<description><![CDATA[Bardzo ciekawe miejsce. Etiopia jest magiczna i jeszcze przede mną. Nie żałuję, bo teraz już wiem co naprawdę chcę tam zobaczyć. Pozdrawiam serdecznie i do usłyszenia!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bardzo ciekawe miejsce. Etiopia jest magiczna i jeszcze przede mną. Nie żałuję, bo teraz już wiem co naprawdę chcę tam zobaczyć. Pozdrawiam serdecznie i do usłyszenia!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
