<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Dach nad głową: Dominikana</title>
	<atom:link href="/dach-nad-glowa-dominikana/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/dach-nad-glowa-dominikana/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-247826</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 20:36:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-247826</guid>
		<description><![CDATA[Wow, no to nieźle :) Czas stoi tam chyba w miejscu :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wow, no to nieźle :) Czas stoi tam chyba w miejscu :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-247819</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 20:06:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-247819</guid>
		<description><![CDATA[O nie, co za historia!!! Ja bym się na maksa wkurzyła, jakby się ktoś do moich rzeczy dobrał, nawet tylko celem spakowania... Dobrze wiedzieć o takich przypadkach, ja już z usług tego hostelu w Santo Domingo na pewno bym nie skorzystała...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O nie, co za historia!!! Ja bym się na maksa wkurzyła, jakby się ktoś do moich rzeczy dobrał, nawet tylko celem spakowania&#8230; Dobrze wiedzieć o takich przypadkach, ja już z usług tego hostelu w Santo Domingo na pewno bym nie skorzystała&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: JustynaR</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-247818</link>
		<dc:creator><![CDATA[JustynaR]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 20:03:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-247818</guid>
		<description><![CDATA[Byliśmy w czerwcu ubiegłego roku. Myślę, że nawet od Twojego pobytu za wiele się tam nie zmieniło :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Byliśmy w czerwcu ubiegłego roku. Myślę, że nawet od Twojego pobytu za wiele się tam nie zmieniło :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: JustynaR</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-247817</link>
		<dc:creator><![CDATA[JustynaR]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 20:01:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-247817</guid>
		<description><![CDATA[Najgorzej było ze znalezieniem czegoś rozsądnego w Bavaro. Natknęliśmy się na hostel o w miarę dobrych warunkach i akceptowalnej cenie http://www.puntacanahostel.net/puntacanahostel/ Pokój z klimatyzacją, własną łazienką, basen do użytku, śniadanie i woda w cenie. Ok 10 min drogi pieszo od &quot;centrum&quot;. Zawożą także na swoją plażę z leżakami o określonych godzinach. Można płacić kartą. Minusem jest zimna woda w kranie, ale i tak jest tam tak gorąco, że na tym za bardzo nam nie zależało. Kiedy zajechaliśmy tam przywitał nas bardzo pomocny i miły chłopak Jose, który mówił komunikatywnie po angielsku. Ogólnie wrażenia bardzo pozytywne. Dlatego też wiedzieliśmy, że tam wrócimy i zdecydowaliśmy się na ten sam hostel w Santo Domingo. Nie robiliśmy żadnej rezerwacji (Santo Domingo), bo byliśmy w czerwcu poza sezonem i wg strony www było tam sporo miejsc noclegowych. Pojechaliśmy w ciemno. Mieliśmy przy tym dużo szczęścia, bo okazało się, że miejsc noclegowych było znacznie mniej i udało nam się tam dosłownie wcisnąć. Tam jednak cały czar prysł. Mimo, że strona była po angielsku dziewczyna, która była w obsłudze nie rozumiała żadnego słowa i nie wysilała się za bardzo, żeby pomóc nam skomunikować się naszym łamanym hiszpańskim wspieranym rozmówkami. Koniec końców udało nam się wynająć dwójkę w pokoju z klimatyzacją na 2 noce. Hostel był o niższym standardzie niż ten w Punta Cana a ceny z tego co pamiętam były wyższe. Łazienka wspólna.Do dyspozycji wspólna kuchnia. Z hostelu pieszo można dojść do centrum, jednak nie polecam chodzenia po okolicy wieczorem.  Rano nauczeni w PC, że zaraz po tym jak wyłonimy się z pokoju Pani zajmuje się robieniem dla nas śniadanka, czekaliśmy na owe &quot;śniadanie w cenie&quot; i czekaliśmy. Solidnie poirytowani poszliśmy się zapytać naszej Glorii (jak ją sami ochrzciliśmy), kiedy możemy spodziewać się śniadania. Po przewracaniu oczami, tłumaczeniu nam czegoś po hiszpańsku i chyba 3 upomnieniu o 11:00 dostaliśmy śniadanie. Jak wychodziliśmy dowiedzieliśmy się, że jest jakiś problem, bo para Skandynawów miała zarezerwowany na drugą noc nasz pokój. Straciliśmy już sporo czasu oczekując na śniadanie, nie chcieliśmy stracić kolejnych godzin na wyjaśnianiu kolejnej absurdalnej sytuacji. Spytaliśmy się tylko w czym jest problem i czy mamy coś zrobić, bo chcemy iść zwiedzać centrum. Zaprzeczyła. Po powrocie otworzyliśmy nasz pokój, a na naszym łóżku leżała poznana rano para. Nasze bagaże i wszystkie rzeczy (tablet, pamiątki) przeniesione były do innego wspólnego pokoju, gdzie mieszkali już inni lokatorzy. No comments... Wykłócanie się z nią też nic nie dało, bo nic nie rozumiała i miałam wrażenie, że (poza nierozmieniem angielskiego) ogólnie nie rozumiała o co nam chodzi. Jeśli więc chodzi o Santo Domingo, cena jest dość atrakcyjna, jednak samego hostelu, głównie ze względu na obsługę nie polecam. Może w przypadku osób mówiących po hiszpańsku wyglądałoby to zupełnie inaczej. 

Jakież było nasze zdziwienie, a właściwie załamanie, gdy po powrocie do Punta Cany w drzwiach hostelu zobaczyliśmy naszą Glorię...
Okazało się, że zamienili się z Jose i teraz on był w Santo Domingo, a ona tutaj :( Niemniej jednak organizacyjnie i pod względem standardu hostel w PC znacznie lepszy.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Najgorzej było ze znalezieniem czegoś rozsądnego w Bavaro. Natknęliśmy się na hostel o w miarę dobrych warunkach i akceptowalnej cenie <a href="http://www.puntacanahostel.net/puntacanahostel/" rel="nofollow">http://www.puntacanahostel.net/puntacanahostel/</a> Pokój z klimatyzacją, własną łazienką, basen do użytku, śniadanie i woda w cenie. Ok 10 min drogi pieszo od &#8220;centrum&#8221;. Zawożą także na swoją plażę z leżakami o określonych godzinach. Można płacić kartą. Minusem jest zimna woda w kranie, ale i tak jest tam tak gorąco, że na tym za bardzo nam nie zależało. Kiedy zajechaliśmy tam przywitał nas bardzo pomocny i miły chłopak Jose, który mówił komunikatywnie po angielsku. Ogólnie wrażenia bardzo pozytywne. Dlatego też wiedzieliśmy, że tam wrócimy i zdecydowaliśmy się na ten sam hostel w Santo Domingo. Nie robiliśmy żadnej rezerwacji (Santo Domingo), bo byliśmy w czerwcu poza sezonem i wg strony www było tam sporo miejsc noclegowych. Pojechaliśmy w ciemno. Mieliśmy przy tym dużo szczęścia, bo okazało się, że miejsc noclegowych było znacznie mniej i udało nam się tam dosłownie wcisnąć. Tam jednak cały czar prysł. Mimo, że strona była po angielsku dziewczyna, która była w obsłudze nie rozumiała żadnego słowa i nie wysilała się za bardzo, żeby pomóc nam skomunikować się naszym łamanym hiszpańskim wspieranym rozmówkami. Koniec końców udało nam się wynająć dwójkę w pokoju z klimatyzacją na 2 noce. Hostel był o niższym standardzie niż ten w Punta Cana a ceny z tego co pamiętam były wyższe. Łazienka wspólna.Do dyspozycji wspólna kuchnia. Z hostelu pieszo można dojść do centrum, jednak nie polecam chodzenia po okolicy wieczorem.  Rano nauczeni w PC, że zaraz po tym jak wyłonimy się z pokoju Pani zajmuje się robieniem dla nas śniadanka, czekaliśmy na owe &#8220;śniadanie w cenie&#8221; i czekaliśmy. Solidnie poirytowani poszliśmy się zapytać naszej Glorii (jak ją sami ochrzciliśmy), kiedy możemy spodziewać się śniadania. Po przewracaniu oczami, tłumaczeniu nam czegoś po hiszpańsku i chyba 3 upomnieniu o 11:00 dostaliśmy śniadanie. Jak wychodziliśmy dowiedzieliśmy się, że jest jakiś problem, bo para Skandynawów miała zarezerwowany na drugą noc nasz pokój. Straciliśmy już sporo czasu oczekując na śniadanie, nie chcieliśmy stracić kolejnych godzin na wyjaśnianiu kolejnej absurdalnej sytuacji. Spytaliśmy się tylko w czym jest problem i czy mamy coś zrobić, bo chcemy iść zwiedzać centrum. Zaprzeczyła. Po powrocie otworzyliśmy nasz pokój, a na naszym łóżku leżała poznana rano para. Nasze bagaże i wszystkie rzeczy (tablet, pamiątki) przeniesione były do innego wspólnego pokoju, gdzie mieszkali już inni lokatorzy. No comments&#8230; Wykłócanie się z nią też nic nie dało, bo nic nie rozumiała i miałam wrażenie, że (poza nierozmieniem angielskiego) ogólnie nie rozumiała o co nam chodzi. Jeśli więc chodzi o Santo Domingo, cena jest dość atrakcyjna, jednak samego hostelu, głównie ze względu na obsługę nie polecam. Może w przypadku osób mówiących po hiszpańsku wyglądałoby to zupełnie inaczej. </p>
<p>Jakież było nasze zdziwienie, a właściwie załamanie, gdy po powrocie do Punta Cany w drzwiach hostelu zobaczyliśmy naszą Glorię&#8230;<br />
Okazało się, że zamienili się z Jose i teraz on był w Santo Domingo, a ona tutaj :( Niemniej jednak organizacyjnie i pod względem standardu hostel w PC znacznie lepszy.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-247801</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 18:06:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-247801</guid>
		<description><![CDATA[Super, dzięki za info! Kiedy byliście? Ja się zastanawiam na ile w ogóle jeszcze ten wpis jest aktualny :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Super, dzięki za info! Kiedy byliście? Ja się zastanawiam na ile w ogóle jeszcze ten wpis jest aktualny :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: JustynaR</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-247795</link>
		<dc:creator><![CDATA[JustynaR]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 30 Apr 2015 17:43:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-247795</guid>
		<description><![CDATA[Hej Ewa :) jak już kiedyś gdzieś Ci pisałam, podążaliśmy Twoim śladem przez Dominikanę! Mieliśmy trochę więcej czasu więc zahaczyliśmy o kilka mieścinek więcej, ale Twoje rady i wskazówki były szalenie pomocne.

W Las Terrenas poszliśmy jeszcze kawałek dalej za Casa Robinson i po prawej stronie była jakaś cabana wydaje mi się, że Esmeralda albo jakaś inna na E... Noclegi były tam nieco tańsze niż w Casa Robinson choć na pewno nie tak urocze :) Na środku stał budynek, w którym mieszkał właścicielka/ zarządca a pokoje do wynajęcia były w ciągu w oddzielnym budynku. Na podwórku mieliśmy internet, w samym pokoju kiepsko z zasięgiem. W każdym pokoju był aneks kuchenny. Minusem byli lokatorzy czyli mrówki, których pozbyliśmy się sprayem na komary.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hej Ewa :) jak już kiedyś gdzieś Ci pisałam, podążaliśmy Twoim śladem przez Dominikanę! Mieliśmy trochę więcej czasu więc zahaczyliśmy o kilka mieścinek więcej, ale Twoje rady i wskazówki były szalenie pomocne.</p>
<p>W Las Terrenas poszliśmy jeszcze kawałek dalej za Casa Robinson i po prawej stronie była jakaś cabana wydaje mi się, że Esmeralda albo jakaś inna na E&#8230; Noclegi były tam nieco tańsze niż w Casa Robinson choć na pewno nie tak urocze :) Na środku stał budynek, w którym mieszkał właścicielka/ zarządca a pokoje do wynajęcia były w ciągu w oddzielnym budynku. Na podwórku mieliśmy internet, w samym pokoju kiepsko z zasięgiem. W każdym pokoju był aneks kuchenny. Minusem byli lokatorzy czyli mrówki, których pozbyliśmy się sprayem na komary.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-30361</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jul 2011 17:59:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-30361</guid>
		<description><![CDATA[Ja znam hiszpański bardzo słabo, same podstawy, a Klara - koleżanka, z którą jeździłam wtedy nie znała prawie wcale, ale doskonale dawałyśmy sobie radę :) Podróżując lokalnymi środkami transportu i śpiąc w hotelach i u couchsurferów czułyśmy się bezpiecznie. Myślę, że to bardzo fajna przygoda - poczytajcie wszystkie moje wpisy o Dominikanie, szczególnie te pisane bezpośrednio z podróży - od najstarszego: /kategorie/ze-swiata/ameryka/dominikana/page/3/ 

Powodzenia w podróży! :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja znam hiszpański bardzo słabo, same podstawy, a Klara &#8211; koleżanka, z którą jeździłam wtedy nie znała prawie wcale, ale doskonale dawałyśmy sobie radę :) Podróżując lokalnymi środkami transportu i śpiąc w hotelach i u couchsurferów czułyśmy się bezpiecznie. Myślę, że to bardzo fajna przygoda &#8211; poczytajcie wszystkie moje wpisy o Dominikanie, szczególnie te pisane bezpośrednio z podróży &#8211; od najstarszego: <a href="/kategorie/ze-swiata/ameryka/dominikana/page/3/" rel="nofollow">/kategorie/ze-swiata/ameryka/dominikana/page/3/</a> </p>
<p>Powodzenia w podróży! :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Leszek S.</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-30360</link>
		<dc:creator><![CDATA[Leszek S.]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 23 Jul 2011 17:45:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-30360</guid>
		<description><![CDATA[Witam 

Bardzo chciałbym poznać Dominikanę z żoną nie poprzez biuro, ale sami (taniej i więcej można zobaczyć) jednak wyczytałem, że różnie bywa z bezpieczeństwem. Kusi mnie jednak skoro niektórym się udało. Czy to dobry pomysł jak nie znamy hiszpańskiego?

Pozdrawiam]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Witam </p>
<p>Bardzo chciałbym poznać Dominikanę z żoną nie poprzez biuro, ale sami (taniej i więcej można zobaczyć) jednak wyczytałem, że różnie bywa z bezpieczeństwem. Kusi mnie jednak skoro niektórym się udało. Czy to dobry pomysł jak nie znamy hiszpańskiego?</p>
<p>Pozdrawiam</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-2328</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 15 Jan 2011 05:46:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-2328</guid>
		<description><![CDATA[Dzięki za uzupełnienie!

Saludos :))]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dzięki za uzupełnienie!</p>
<p>Saludos :))</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: tres.pimientos</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-2326</link>
		<dc:creator><![CDATA[tres.pimientos]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 14 Jan 2011 23:18:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-2326</guid>
		<description><![CDATA[Znaczy śpimy po tych samych względnie tanich hotelach / hostelach. Robinsony, cortecity, znane, znane. W Santo Domingo w Gazcue jest jeszcze Maison Gautreaux, w Zona Colonial - El Hostal Nómadas. W Las Terrenas rówież niemal vis a vis Casa Robinson - El rincon de Abi. Ceny mają raczej sztywne, ale bywa, że się ulitują i coś, psia krew, spuszczą. :)

Saludos!
tres.pimientos]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Znaczy śpimy po tych samych względnie tanich hotelach / hostelach. Robinsony, cortecity, znane, znane. W Santo Domingo w Gazcue jest jeszcze Maison Gautreaux, w Zona Colonial &#8211; El Hostal Nómadas. W Las Terrenas rówież niemal vis a vis Casa Robinson &#8211; El rincon de Abi. Ceny mają raczej sztywne, ale bywa, że się ulitują i coś, psia krew, spuszczą. :)</p>
<p>Saludos!<br />
tres.pimientos</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-2242</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Jan 2011 21:06:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-2242</guid>
		<description><![CDATA[Prawda? I pomyśleć, że to w tym słodkim miejscu pierwszy raz natknęłam się na panów z shotgunami :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Prawda? I pomyśleć, że to w tym słodkim miejscu pierwszy raz natknęłam się na panów z shotgunami :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ajka</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-2241</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ajka]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 05 Jan 2011 20:46:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-2241</guid>
		<description><![CDATA[Ten Robinson słodko wygląda:)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ten Robinson słodko wygląda:)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-2230</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 19:13:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-2230</guid>
		<description><![CDATA[Sztywna jak pal Azji.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Sztywna jak pal Azji.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ujemny</title>
		<link>/dach-nad-glowa-dominikana/?#comment-2229</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ujemny]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 03 Jan 2011 18:53:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=3032#comment-2229</guid>
		<description><![CDATA[No tak tanio jak na wschodzie to nie ma nigdzie a na pewno nie na zachodzie. 
A czy cena jest open czy sztywna jak koci ogon?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>No tak tanio jak na wschodzie to nie ma nigdzie a na pewno nie na zachodzie.<br />
A czy cena jest open czy sztywna jak koci ogon?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
