<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Książka w podróży &#8211; akcja i konkurs</title>
	<atom:link href="/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: podróże</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-212164</link>
		<dc:creator><![CDATA[podróże]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 03 Mar 2015 15:36:06 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-212164</guid>
		<description><![CDATA[Podróżuje zawsze z książką - nie ma innej opcji.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Podróżuje zawsze z książką &#8211; nie ma innej opcji.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: migdans</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-183006</link>
		<dc:creator><![CDATA[migdans]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Jan 2015 07:58:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-183006</guid>
		<description><![CDATA[The Reef australijskiej autorki Di Morrissey. Książkę czytałam będąc na wakacjach na Wielkiej Rafie Koralowej i z zapartym tchem śledziłam akcję w miejscu, które miałam przed oczami. Książka pokazała, że nawet w takim raju na Withsundays może kwitnąć zło]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>The Reef australijskiej autorki Di Morrissey. Książkę czytałam będąc na wakacjach na Wielkiej Rafie Koralowej i z zapartym tchem śledziłam akcję w miejscu, które miałam przed oczami. Książka pokazała, że nawet w takim raju na Withsundays może kwitnąć zło</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: lady076</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-182332</link>
		<dc:creator><![CDATA[lady076]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 31 Dec 2014 17:54:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-182332</guid>
		<description><![CDATA[&quot;Na ratunek&quot; Nicholasa Sparksa, ciepła, pełna życiowej mądrości i wciągająca swoim klimatem.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>&#8220;Na ratunek&#8221; Nicholasa Sparksa, ciepła, pełna życiowej mądrości i wciągająca swoim klimatem.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-181640</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Dec 2014 15:54:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-181640</guid>
		<description><![CDATA[Wpadajcie na Lanzarote, albo w kwietniu będę w Polsce :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wpadajcie na Lanzarote, albo w kwietniu będę w Polsce :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Asia &#124; Byłem tu. Tony Halik.</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-181562</link>
		<dc:creator><![CDATA[Asia &#124; Byłem tu. Tony Halik.]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 30 Dec 2014 11:57:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-181562</guid>
		<description><![CDATA[Też uważam, że to świetna akcja. Uwielbiam czytać i nie wyobrażam sobie życia bez książek - ani w domu, ani w podróży!
Pozdrawiam, Asia]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Też uważam, że to świetna akcja. Uwielbiam czytać i nie wyobrażam sobie życia bez książek &#8211; ani w domu, ani w podróży!<br />
Pozdrawiam, Asia</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Akcja &#8222;Książka w Podróży&#8221; (I) &#8211; Praia S. Juliao &#124; Agua de Coco</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-181312</link>
		<dc:creator><![CDATA[Akcja &#8222;Książka w Podróży&#8221; (I) &#8211; Praia S. Juliao &#124; Agua de Coco]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2014 21:27:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-181312</guid>
		<description><![CDATA[[&#8230;] Ewa z daleko-niedaleko [&#8230;]]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>[&#8230;] Ewa z daleko-niedaleko [&#8230;]</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Nadia, Aga, Łukasz</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-181288</link>
		<dc:creator><![CDATA[Nadia, Aga, Łukasz]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2014 20:01:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-181288</guid>
		<description><![CDATA[długo można by o tym pisać, chyba lepiej kiedyś spotkać się i pogadać... z jednym się zgodzę: wątek braku informacji dla rodziców o wybraniu swojej drogi i choćby informacji, że taką obrał i nie chce aby go szukali, także jest dla mnie niezrozumiały]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>długo można by o tym pisać, chyba lepiej kiedyś spotkać się i pogadać&#8230; z jednym się zgodzę: wątek braku informacji dla rodziców o wybraniu swojej drogi i choćby informacji, że taką obrał i nie chce aby go szukali, także jest dla mnie niezrozumiały</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-181274</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Dec 2014 19:19:19 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-181274</guid>
		<description><![CDATA[Drażniło mnie ogólnie podejście do życia. W sensie, że wszystko był w stanie poświęcić, by szukać czego? szczęścia? śmierci? Że nie obchodziło go na przykład, co czują bliscy, czy tęsknią, czy go szukają, że nawet własne życie go nie obchodziło.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Drażniło mnie ogólnie podejście do życia. W sensie, że wszystko był w stanie poświęcić, by szukać czego? szczęścia? śmierci? Że nie obchodziło go na przykład, co czują bliscy, czy tęsknią, czy go szukają, że nawet własne życie go nie obchodziło.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Nadia, Aga, Łukasz</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-180960</link>
		<dc:creator><![CDATA[Nadia, Aga, Łukasz]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 28 Dec 2014 22:33:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-180960</guid>
		<description><![CDATA[jak dla mnie książka zawsze jest lepsza... chociaż w trakcie lektury tej konkretnej polecam puścić sobie soundtrack z filmu, który jest genialny... nie wiem czemu cię drażnił, ale wg mnie warto przeczytać, żeby sobie porównać.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>jak dla mnie książka zawsze jest lepsza&#8230; chociaż w trakcie lektury tej konkretnej polecam puścić sobie soundtrack z filmu, który jest genialny&#8230; nie wiem czemu cię drażnił, ale wg mnie warto przeczytać, żeby sobie porównać.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Marta</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-180413</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marta]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 27 Dec 2014 15:20:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-180413</guid>
		<description><![CDATA[Polecam książkę pt. &quot;Projekt szczęście, autorstwa Gretchen Rubin. Autorka  pewnego deszczowego dnia zrozumiała i zdecydowała, że sama spróbuje odkryć tajemnicę szczęścia. Aby tego dokonać, wprowadziła w życie Projekt Szczęście. Postanowiła przez rok w każdym miesiącu skupiać się na określonej dziedzinie, takiej jak małżeństwo, praca, rodzicielstwo, samospełnienie. W styczniu, lutym, marcu… podejmowała nowe postanowienia: by okazywać dowody miłości, kłaść się wcześniej spać, prosić o pomoc, bawić się, nie myśleć o skutkach. Wnikliwie przetestowała największe mądrości świata, współczesne odkrycia naukowe oraz lekcje popkultury na temat tego, jak być szczęśliwym. Wszystko po to, aby do grudnia osiągnąć pełnię szczęścia… Projekt Szczęście zmienił życie Gretchen Rubin, pozwól, aby zmienił i Twoje! Książka wypełniona została różnorodnymi spostrzeżeniami psychologów, pisarzy, poetów i filozofów. Należy do lektur, do których wracamy bez końca w poszukiwaniu spełnienia marzenia o szczęściu.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Polecam książkę pt. &#8220;Projekt szczęście, autorstwa Gretchen Rubin. Autorka  pewnego deszczowego dnia zrozumiała i zdecydowała, że sama spróbuje odkryć tajemnicę szczęścia. Aby tego dokonać, wprowadziła w życie Projekt Szczęście. Postanowiła przez rok w każdym miesiącu skupiać się na określonej dziedzinie, takiej jak małżeństwo, praca, rodzicielstwo, samospełnienie. W styczniu, lutym, marcu… podejmowała nowe postanowienia: by okazywać dowody miłości, kłaść się wcześniej spać, prosić o pomoc, bawić się, nie myśleć o skutkach. Wnikliwie przetestowała największe mądrości świata, współczesne odkrycia naukowe oraz lekcje popkultury na temat tego, jak być szczęśliwym. Wszystko po to, aby do grudnia osiągnąć pełnię szczęścia… Projekt Szczęście zmienił życie Gretchen Rubin, pozwól, aby zmienił i Twoje! Książka wypełniona została różnorodnymi spostrzeżeniami psychologów, pisarzy, poetów i filozofów. Należy do lektur, do których wracamy bez końca w poszukiwaniu spełnienia marzenia o szczęściu.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-178401</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Dec 2014 09:07:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-178401</guid>
		<description><![CDATA[Książki nie czytałam, ale widziałam film. To chyba mało popularna opinia, ale główny bohater drażnił mnie niesamowicie... Może powinnam i książkę przeczytać, żeby porównać.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Książki nie czytałam, ale widziałam film. To chyba mało popularna opinia, ale główny bohater drażnił mnie niesamowicie&#8230; Może powinnam i książkę przeczytać, żeby porównać.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-178397</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Dec 2014 09:02:58 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-178397</guid>
		<description><![CDATA[Muszę przeczytać! Dzięki za polecenie :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Muszę przeczytać! Dzięki za polecenie :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Eva</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-178274</link>
		<dc:creator><![CDATA[Eva]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Dec 2014 01:36:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-178274</guid>
		<description><![CDATA[&quot;Rules of the Wild&quot; Francesci Marciano. Zakupiona u ulicznego sprzedawcy używanych książek. Bo spodobał mi się tytuł... 

Fantastyczna książka pełna kontrastów, przeczytałam jednym tchem! W tle uderzające obrazy współczesnej Afryki: pięknej i tragicznej, bujnej i gnijącej, raju i piekła. Na pierwszym planie życie tamtejszych imigrantów, nieudolnie próbujących dopasować się do świata, do którego tak naprawdę nie należą. Pośród nich, włoska pisarka Esme i dwóch mężczyzn:  Adam, który jako pierwszy pokazuje jej piękno Kenii i Hunter, zniesmaczony okrutnościami tego kraju. Piękna historia o podróży wgłąb siebie, życiowych wyborach i chęci odnalezienia miejsca, które można nazwać domem. Uznana przez New York Times za jeden z najlepszych tytułów wydanych w 1998.  Love it! :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>&#8220;Rules of the Wild&#8221; Francesci Marciano. Zakupiona u ulicznego sprzedawcy używanych książek. Bo spodobał mi się tytuł&#8230; </p>
<p>Fantastyczna książka pełna kontrastów, przeczytałam jednym tchem! W tle uderzające obrazy współczesnej Afryki: pięknej i tragicznej, bujnej i gnijącej, raju i piekła. Na pierwszym planie życie tamtejszych imigrantów, nieudolnie próbujących dopasować się do świata, do którego tak naprawdę nie należą. Pośród nich, włoska pisarka Esme i dwóch mężczyzn:  Adam, który jako pierwszy pokazuje jej piękno Kenii i Hunter, zniesmaczony okrutnościami tego kraju. Piękna historia o podróży wgłąb siebie, życiowych wyborach i chęci odnalezienia miejsca, które można nazwać domem. Uznana przez New York Times za jeden z najlepszych tytułów wydanych w 1998.  Love it! :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: kalutka</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-178033</link>
		<dc:creator><![CDATA[kalutka]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Dec 2014 07:29:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-178033</guid>
		<description><![CDATA[Najwieksze wrazenie zrobila na mnie polska ksiazka, ktora znalazlam w biblioteczce guesthouse w Phuket. Byla to trzecia czesc trylogii Millenium: Zamek z piasku, który runął. Nie spodziewalam sie znalezc ksiazki po polsku, na drugim krancu swiata. Przyznam, ze akurat tej czesci brakowalo mi do zamkniecia trylogii.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Najwieksze wrazenie zrobila na mnie polska ksiazka, ktora znalazlam w biblioteczce guesthouse w Phuket. Byla to trzecia czesc trylogii Millenium: Zamek z piasku, który runął. Nie spodziewalam sie znalezc ksiazki po polsku, na drugim krancu swiata. Przyznam, ze akurat tej czesci brakowalo mi do zamkniecia trylogii.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Nadia, Aga, Łukasz</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177450</link>
		<dc:creator><![CDATA[Nadia, Aga, Łukasz]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 21 Dec 2014 00:55:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177450</guid>
		<description><![CDATA[pewnie będę mało oryginalny, ale wybieram &quot;Wszystko za życie&quot; Jon Krakauer. Po prostu każdy kto podróżuje na własną rękę nie może nie znać tej pozycji. Nie wiem jakby potoczyło się moje życie, gdybym tę książkę dostał w ręce w okolicach końca szkoły podstawowej lub średniej? Lektura ta na pewno postawi wiele znaków zapytania w Waszym życiu dlatego uważam że to prawie obowiązek przeczytać tę właśnie pozycję.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>pewnie będę mało oryginalny, ale wybieram &#8220;Wszystko za życie&#8221; Jon Krakauer. Po prostu każdy kto podróżuje na własną rękę nie może nie znać tej pozycji. Nie wiem jakby potoczyło się moje życie, gdybym tę książkę dostał w ręce w okolicach końca szkoły podstawowej lub średniej? Lektura ta na pewno postawi wiele znaków zapytania w Waszym życiu dlatego uważam że to prawie obowiązek przeczytać tę właśnie pozycję.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Paulina i Michał</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177376</link>
		<dc:creator><![CDATA[Paulina i Michał]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 22:07:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177376</guid>
		<description><![CDATA[Chyba najbardziej na nasze życie wpłynęła książka Marty Owczarek i Bartka Skowrońskiego - Byle dalej. W 888 dni dookoła świata. Pokazała, jak zwykli ludzie potrafią podążać za swoimi marzeniami, że nie trzeba być Cejrowskim czy Wojciechowską, żeby zwiedzać świat. Później były kolejne książki, w końcu zakup pierwszych biletów. Od lektury książki minęło trochę czasu, zwiedziliśmy prawie 30 krajów, powstał blog podróżniczy. Dziś nie wyobrażamy sobie życia bez podróży! Równo za tydzień wyruszamy w kolejną - do Indii :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Chyba najbardziej na nasze życie wpłynęła książka Marty Owczarek i Bartka Skowrońskiego &#8211; Byle dalej. W 888 dni dookoła świata. Pokazała, jak zwykli ludzie potrafią podążać za swoimi marzeniami, że nie trzeba być Cejrowskim czy Wojciechowską, żeby zwiedzać świat. Później były kolejne książki, w końcu zakup pierwszych biletów. Od lektury książki minęło trochę czasu, zwiedziliśmy prawie 30 krajów, powstał blog podróżniczy. Dziś nie wyobrażamy sobie życia bez podróży! Równo za tydzień wyruszamy w kolejną &#8211; do Indii :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Agnieszka</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177507</link>
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 22:05:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177507</guid>
		<description><![CDATA[Trzymam za słowo!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Trzymam za słowo!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177506</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 21:50:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177506</guid>
		<description><![CDATA[Agnieszka, Ty się nie śmiej tylko pisz następne. Wydaj książkę &quot;opowiadania by Ajka&quot;. :) Rozwiozę po świecie :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Agnieszka, Ty się nie śmiej tylko pisz następne. Wydaj książkę &#8220;opowiadania by Ajka&#8221;. :) Rozwiozę po świecie :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177363</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 21:45:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177363</guid>
		<description><![CDATA[Ja dopiero zaczynam się przyzwyczajać do rozstań. Kiedyś to w ogóle książka była wychuchana, potem zaczęłam zaginać rogi zamiast używać zakładki, a jeszcze potem - o zgrozo! - robić notatki na marginesie czy podkreślać ważne myśli. A teraz będę zostawiać :) Również pozdrawiam :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja dopiero zaczynam się przyzwyczajać do rozstań. Kiedyś to w ogóle książka była wychuchana, potem zaczęłam zaginać rogi zamiast używać zakładki, a jeszcze potem &#8211; o zgrozo! &#8211; robić notatki na marginesie czy podkreślać ważne myśli. A teraz będę zostawiać :) Również pozdrawiam :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177362</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 21:43:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177362</guid>
		<description><![CDATA[Akcja trwa, więc zostawiaj kolejne :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Akcja trwa, więc zostawiaj kolejne :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Agnieszka</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177505</link>
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 21:23:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177505</guid>
		<description><![CDATA[Haha :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Haha :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Magda</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177286</link>
		<dc:creator><![CDATA[Magda]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 17:44:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177286</guid>
		<description><![CDATA[Jest mi strasznie przykro, że ta akcja ma miejsce teraz, bo zostawiłam książkę na Samotrace w lecie, w kawiarni na campingu :D No ale zamiast naklejki ma tylko wpis ode mnie :( :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Jest mi strasznie przykro, że ta akcja ma miejsce teraz, bo zostawiłam książkę na Samotrace w lecie, w kawiarni na campingu :D No ale zamiast naklejki ma tylko wpis ode mnie :( :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: NIka</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177285</link>
		<dc:creator><![CDATA[NIka]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 17:44:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177285</guid>
		<description><![CDATA[Akcje znam ii tez biore w niej udzial. Zgadzam sie, ze ksiazka zyje dopoty, dopoki jest czytana. Lat potrzebowalam, by nauczyc sie z ksiazkami rozstawac, ale dla takiej akcji doprawdy warto. Swietny pomysl z tymi torbami, do skopiowania, oby akcja stala sie coraz bardziej znana.
Serdecznie pozdrawiam
Nika]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Akcje znam ii tez biore w niej udzial. Zgadzam sie, ze ksiazka zyje dopoty, dopoki jest czytana. Lat potrzebowalam, by nauczyc sie z ksiazkami rozstawac, ale dla takiej akcji doprawdy warto. Swietny pomysl z tymi torbami, do skopiowania, oby akcja stala sie coraz bardziej znana.<br />
Serdecznie pozdrawiam<br />
Nika</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177280</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 17:03:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177280</guid>
		<description><![CDATA[Nie, od wtedy jestem fanką Twoich opowiadań :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Nie, od wtedy jestem fanką Twoich opowiadań :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Agnieszka</title>
		<link>/ksiazka-w-podrozy-akcja-i-konkurs/?#comment-177279</link>
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 20 Dec 2014 16:16:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9814#comment-177279</guid>
		<description><![CDATA[Fanką Edwarda jesteś od czasów mojego opowiadania konkursowego, wiem to na pewno :P]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Fanką Edwarda jesteś od czasów mojego opowiadania konkursowego, wiem to na pewno :P</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
