<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Wakacje na kenijskim wybrzeżu. Ale co tam robić&#8230;?</title>
	<atom:link href="/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: palikisurf Czytaj dalej na blogu: /wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-516823</link>
		<dc:creator><![CDATA[palikisurf Czytaj dalej na blogu: /wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 20 Apr 2021 06:34:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-516823</guid>
		<description><![CDATA[Miałem niegdyś przyjemność pojawić się rekreacyjnie w Kenii - mają wspaniałe miejscówki do surfingu, kite&#039;a, windsurfingu i takich tam... Niestety branża ta praktycznie nie jest tu rozwinięta więc pozostaje tylko zbieranie ludzi w Internecie. Najpierw jednak polecam odbyć stosowne szkolenie nad naszym polskim morzem, np. Hel lub Chałupy.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Miałem niegdyś przyjemność pojawić się rekreacyjnie w Kenii &#8211; mają wspaniałe miejscówki do surfingu, kite&#8217;a, windsurfingu i takich tam&#8230; Niestety branża ta praktycznie nie jest tu rozwinięta więc pozostaje tylko zbieranie ludzi w Internecie. Najpierw jednak polecam odbyć stosowne szkolenie nad naszym polskim morzem, np. Hel lub Chałupy.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-514357</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 29 Jan 2019 13:05:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-514357</guid>
		<description><![CDATA[Dzięki za polecenie!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dzięki za polecenie!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Dariusz</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-514350</link>
		<dc:creator><![CDATA[Dariusz]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 27 Jan 2019 06:35:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-514350</guid>
		<description><![CDATA[W rejonie Galu, Diani, warto się wybrać do Ukunda. To 10 minut tuktukiem z Galu. Jest tam spułdzielnia rzeźbiarzy Millenium Handcrafts Co-Operative Society. Ukunda 80400. Ciekawe miejsce. 20 rzeźbiarzy na miejscu można obejrzeć w akcji, porozmawiać i kupić w ich sklepie rzeźby zwierząt w hebanie, drewnie palmowym, tikowym. Naprawdę fajne rzeczy dużo taniej niż w sklepsch, które się u nich zaopatrują.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>W rejonie Galu, Diani, warto się wybrać do Ukunda. To 10 minut tuktukiem z Galu. Jest tam spułdzielnia rzeźbiarzy Millenium Handcrafts Co-Operative Society. Ukunda 80400. Ciekawe miejsce. 20 rzeźbiarzy na miejscu można obejrzeć w akcji, porozmawiać i kupić w ich sklepie rzeźby zwierząt w hebanie, drewnie palmowym, tikowym. Naprawdę fajne rzeczy dużo taniej niż w sklepsch, które się u nich zaopatrują.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Robert</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-513821</link>
		<dc:creator><![CDATA[Robert]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Nov 2018 22:59:32 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-513821</guid>
		<description><![CDATA[Turystom, którzy wybierają się w okolice Ukundy (Diani i Galu Beach) może przydać się praktyczna mapka:
http://pomagamywkenii.org.pl/372/mapka-do-pobrania-okolice-ukundy]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Turystom, którzy wybierają się w okolice Ukundy (Diani i Galu Beach) może przydać się praktyczna mapka:<br />
<a href="http://pomagamywkenii.org.pl/372/mapka-do-pobrania-okolice-ukundy" rel="nofollow">http://pomagamywkenii.org.pl/372/mapka-do-pobrania-okolice-ukundy</a></p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-513769</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Nov 2018 16:02:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-513769</guid>
		<description><![CDATA[Jeśli leci Pani z biurem podróży to można spytać u nich o ofertę, albo można poszukać w internecie ofert :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Jeśli leci Pani z biurem podróży to można spytać u nich o ofertę, albo można poszukać w internecie ofert :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Justyna</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-513766</link>
		<dc:creator><![CDATA[Justyna]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Nov 2018 19:46:02 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-513766</guid>
		<description><![CDATA[Witam!
Planujemy wybrać się do Kenii w styczniu 2019. Chciałabym zapytać, w jaki sposób  można wykupić Safari z domu :)
Jeśli tylko udałoby się coś zaosczędzić, tobędę ogromnie wdzięczna]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Witam!<br />
Planujemy wybrać się do Kenii w styczniu 2019. Chciałabym zapytać, w jaki sposób  można wykupić Safari z domu :)<br />
Jeśli tylko udałoby się coś zaosczędzić, tobędę ogromnie wdzięczna</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-512918</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 26 Jul 2018 12:46:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-512918</guid>
		<description><![CDATA[Przyjemnej podróży!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Przyjemnej podróży!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Mirek</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-512865</link>
		<dc:creator><![CDATA[Mirek]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 25 Jul 2018 21:26:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-512865</guid>
		<description><![CDATA[Wybieram się do Kenii w październiku. Jak wrócę to przekażę swoje wrażenia i mam nadzieję, że będą równie miłe jak z  Mongolii :)
Pozdrawiam]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wybieram się do Kenii w październiku. Jak wrócę to przekażę swoje wrażenia i mam nadzieję, że będą równie miłe jak z  Mongolii :)<br />
Pozdrawiam</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-512690</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Jun 2018 14:16:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-512690</guid>
		<description><![CDATA[Safari lepiej wykupić z domu - nie trzeba wówczas niejako dwukrotnie płacić za ten sam nocleg - w hotelu i podczas safari. Bo safari najczęściej są dwu- a optymalnie trzydniowe. Safari to w ogóle podróż na długie godziny, z tym trzeba się liczyć. W Diani można wyjść do miasteczka, ale jednak moim zdaniem opcja AI najbardziej się opłaca. Udanej podróży!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Safari lepiej wykupić z domu &#8211; nie trzeba wówczas niejako dwukrotnie płacić za ten sam nocleg &#8211; w hotelu i podczas safari. Bo safari najczęściej są dwu- a optymalnie trzydniowe. Safari to w ogóle podróż na długie godziny, z tym trzeba się liczyć. W Diani można wyjść do miasteczka, ale jednak moim zdaniem opcja AI najbardziej się opłaca. Udanej podróży!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Monika</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-512663</link>
		<dc:creator><![CDATA[Monika]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 25 May 2018 08:25:06 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-512663</guid>
		<description><![CDATA[Wybieramy się z rodziną do Kenii w grudniu 2018 roku na 14 dni zaliczając święta, powrót przed samym sylwestrem. Mam kila pytań dotyczących organizacji wyjazdu. 
Czy wykupując wyjazd w biurze podróży kupić od razu z safari czy lepiej w lokalnym biurze podróży i jak długo jest się  na wycieczce?
Jaki rejon najlepiej wybrać widzę, że poleca pani Diani czy z stamtąd jest blisko na safarii czy nie utkniemy w podróży na długie godziny?
Czy nurkowanie jest oferowane w hotelach? 
I czy konieczna jest opcja all inclusive?  czy można wyjść z hotelu zjeść coś w miasteczku czy restauracji?
Nigdy nie byłam w Afryce podróżowałam tylko po Europie nie wyobrażam sobie jak w Kenii.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wybieramy się z rodziną do Kenii w grudniu 2018 roku na 14 dni zaliczając święta, powrót przed samym sylwestrem. Mam kila pytań dotyczących organizacji wyjazdu.<br />
Czy wykupując wyjazd w biurze podróży kupić od razu z safari czy lepiej w lokalnym biurze podróży i jak długo jest się  na wycieczce?<br />
Jaki rejon najlepiej wybrać widzę, że poleca pani Diani czy z stamtąd jest blisko na safarii czy nie utkniemy w podróży na długie godziny?<br />
Czy nurkowanie jest oferowane w hotelach?<br />
I czy konieczna jest opcja all inclusive?  czy można wyjść z hotelu zjeść coś w miasteczku czy restauracji?<br />
Nigdy nie byłam w Afryce podróżowałam tylko po Europie nie wyobrażam sobie jak w Kenii.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-511814</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Mar 2018 21:16:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-511814</guid>
		<description><![CDATA[Dzięki za ten komentarz! Co do plaż, to w całej Kenii plaże są publiczne, choć niektóre (bardzo niewiele) hotele mają kawałek z piaskiem w ogrodzie, będacy jakby przedłużeniem plaży. Pływy są - jedni je uwielbiają, inni nie znoszą, a wodorosty niestety okresowo pojawiają się, na szczęście nie przez cały rok. Generalnie ja sama wolę plaże w Diani, na południe od Mombasy - są szersze (nie zawsze całkowicie zalewane przez przypływ) i czystsze.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dzięki za ten komentarz! Co do plaż, to w całej Kenii plaże są publiczne, choć niektóre (bardzo niewiele) hotele mają kawałek z piaskiem w ogrodzie, będacy jakby przedłużeniem plaży. Pływy są &#8211; jedni je uwielbiają, inni nie znoszą, a wodorosty niestety okresowo pojawiają się, na szczęście nie przez cały rok. Generalnie ja sama wolę plaże w Diani, na południe od Mombasy &#8211; są szersze (nie zawsze całkowicie zalewane przez przypływ) i czystsze.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Andrzej</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-511803</link>
		<dc:creator><![CDATA[Andrzej]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Mar 2018 09:59:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-511803</guid>
		<description><![CDATA[Witam, byliśmy na zorganizowanej imprezie z biura podróży w dniach 24.02.-10.03.2018. Dwa hotele trzygwiazdkowe w Mombasie oraz 3 dni safari Tsavo West i Amboseli. Mieliśmy okazję poznać dobrze plaże Nyali oraz Bamburi na północnym wybrzeżu Mombasy. Są to plaże publiczne, czyli hotele nie posiadają serwisu plażowego i możliwe jest tylko korzystanie z leżaków na ogrodzonym i pilnie strzeżonym terenie hotelu z widokiem na plażę i ocean. Przyjechaliśmy tuż przed pełnią księżyca więc trafiliśmy na rekordowe pływy - nawet 300 metrów różnicy! W tych warunkach jest naprawdę trudno korzystać z kąpieli morskich i plaży w tradycyjny sposób.  Odpływ pozostawia po sobie gigantyczne ilości śmierdzących wodorostów oraz innych odpadów więc dojście do oceanu jest praktycznie niemożliwe. Przypływ powoduje z kolei to, że ocean podchodzi do ogrodzenia hotelu i plaża zanika. Oczywiście plaże nie są czyszczone i poza olbrzymią ilością wodorostów w różnej fazie rozkładu można tam zobaczyć wszystko od wielbłądzich odchodów aż po puste butelki PET po napojach. Na plaży Bamburi jest tylko jeden duży odcinek z piaszczystym dnem, reszta bardzo gęsto zarośnięta wodorostami. Wysokość fal w oceanie osiągała 5-10 centymetrów - nawet mniej niż na naszych jeziorach. Spacerowanie po plaży jest możliwe, ale trzeba opanować sztukę unikania towarzystwa beachboysów ponieważ nawet za samą konwersację o wszystkim i o niczym trzeba zapłacić głodnemu 200 - 300 szylingów. Zwiedzanie Mombasy (ok. 6 godzin z przejazdami) z biurem podróży pozwoliło nam ocenić różnice w poziomie życia różnych grup społecznych - są olbrzymie. Bogacze w dzielnicy Nyali mieszkają w rezydencjach otoczonych murem i zabezpieczonych ogrodzeniem pod napięciem a biedacy w slamsach.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Witam, byliśmy na zorganizowanej imprezie z biura podróży w dniach 24.02.-10.03.2018. Dwa hotele trzygwiazdkowe w Mombasie oraz 3 dni safari Tsavo West i Amboseli. Mieliśmy okazję poznać dobrze plaże Nyali oraz Bamburi na północnym wybrzeżu Mombasy. Są to plaże publiczne, czyli hotele nie posiadają serwisu plażowego i możliwe jest tylko korzystanie z leżaków na ogrodzonym i pilnie strzeżonym terenie hotelu z widokiem na plażę i ocean. Przyjechaliśmy tuż przed pełnią księżyca więc trafiliśmy na rekordowe pływy &#8211; nawet 300 metrów różnicy! W tych warunkach jest naprawdę trudno korzystać z kąpieli morskich i plaży w tradycyjny sposób.  Odpływ pozostawia po sobie gigantyczne ilości śmierdzących wodorostów oraz innych odpadów więc dojście do oceanu jest praktycznie niemożliwe. Przypływ powoduje z kolei to, że ocean podchodzi do ogrodzenia hotelu i plaża zanika. Oczywiście plaże nie są czyszczone i poza olbrzymią ilością wodorostów w różnej fazie rozkładu można tam zobaczyć wszystko od wielbłądzich odchodów aż po puste butelki PET po napojach. Na plaży Bamburi jest tylko jeden duży odcinek z piaszczystym dnem, reszta bardzo gęsto zarośnięta wodorostami. Wysokość fal w oceanie osiągała 5-10 centymetrów &#8211; nawet mniej niż na naszych jeziorach. Spacerowanie po plaży jest możliwe, ale trzeba opanować sztukę unikania towarzystwa beachboysów ponieważ nawet za samą konwersację o wszystkim i o niczym trzeba zapłacić głodnemu 200 &#8211; 300 szylingów. Zwiedzanie Mombasy (ok. 6 godzin z przejazdami) z biurem podróży pozwoliło nam ocenić różnice w poziomie życia różnych grup społecznych &#8211; są olbrzymie. Bogacze w dzielnicy Nyali mieszkają w rezydencjach otoczonych murem i zabezpieczonych ogrodzeniem pod napięciem a biedacy w slamsach.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: skokitandemowe</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-508451</link>
		<dc:creator><![CDATA[skokitandemowe]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 17 Sep 2017 19:25:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-508451</guid>
		<description><![CDATA[Widoki z lotu ptaka są przepiękne! :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Widoki z lotu ptaka są przepiękne! :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-215325</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Mar 2015 23:36:16 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-215325</guid>
		<description><![CDATA[Au revoir zatem. Nie wiem kiedy byłeś e Kenii, ale w 2014 było tam naprawdę drogo. Co nie znaczy, że w Tanzanii nie mogło być jeszcze drożej, wcale bym się nie zdziwiła. Jedyne, co mnie mocno zaskoczyło to ceny nurków.  Bo jeśli faktycznie jest jak piszesz to moim zdaniem ceny te są zbyt wygórowane w porównaniu z Kenia.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Au revoir zatem. Nie wiem kiedy byłeś e Kenii, ale w 2014 było tam naprawdę drogo. Co nie znaczy, że w Tanzanii nie mogło być jeszcze drożej, wcale bym się nie zdziwiła. Jedyne, co mnie mocno zaskoczyło to ceny nurków.  Bo jeśli faktycznie jest jak piszesz to moim zdaniem ceny te są zbyt wygórowane w porównaniu z Kenia.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: kuba</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-215315</link>
		<dc:creator><![CDATA[kuba]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 09 Mar 2015 23:19:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-215315</guid>
		<description><![CDATA[Czytając Twój komentarz do mojej wypowiedzi nie pozostaje mi jak tylko powiedzieć au revoir.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Czytając Twój komentarz do mojej wypowiedzi nie pozostaje mi jak tylko powiedzieć au revoir.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-214747</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 08 Mar 2015 22:15:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-214747</guid>
		<description><![CDATA[Nurkowanie jest na Zanzibarze jeszcze droższe niż w Kenii? To musi być strasznie drogie... Bo w Diani standardowe ceny w 2014 roku to było ponad 100 euro za dwa nurki z łodzi (sprzęt w cenie), drożej niż w Jordanii czy na Lanzarote, a na pewno drożej niż w Egipcie. Hotele, przynajmniej na Zanzibarze, mają jednak zazwyczaj wyższy standard niż w Kenii (mówię o hotelach wypoczynkowych, przy plaży). No i te 200 dolarów za safari w Tsavo jeepem to od czasu wprowadzenia VATu jest raczej niemożliwe. 200 euro to może, ale nie dolarów. I nie jeepem tylko safaribusem. Podobnie z 600 USD za Masai Mara, sam przelot w tej chwili kosztuje jakieś 400 dolarów, musi być naprawdę jakiś podły camp, by zmieścić się w cenie 600 za wszystko... Tak się przynajmniej sytuacja miała w połowie 2014 r. Ale Kenia i tak jest super, nawet jeśli nie jest najtaniej to moim zdaniem warto tu choć raz w życiu przyjechać :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Nurkowanie jest na Zanzibarze jeszcze droższe niż w Kenii? To musi być strasznie drogie&#8230; Bo w Diani standardowe ceny w 2014 roku to było ponad 100 euro za dwa nurki z łodzi (sprzęt w cenie), drożej niż w Jordanii czy na Lanzarote, a na pewno drożej niż w Egipcie. Hotele, przynajmniej na Zanzibarze, mają jednak zazwyczaj wyższy standard niż w Kenii (mówię o hotelach wypoczynkowych, przy plaży). No i te 200 dolarów za safari w Tsavo jeepem to od czasu wprowadzenia VATu jest raczej niemożliwe. 200 euro to może, ale nie dolarów. I nie jeepem tylko safaribusem. Podobnie z 600 USD za Masai Mara, sam przelot w tej chwili kosztuje jakieś 400 dolarów, musi być naprawdę jakiś podły camp, by zmieścić się w cenie 600 za wszystko&#8230; Tak się przynajmniej sytuacja miała w połowie 2014 r. Ale Kenia i tak jest super, nawet jeśli nie jest najtaniej to moim zdaniem warto tu choć raz w życiu przyjechać :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: kuba</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-213879</link>
		<dc:creator><![CDATA[kuba]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 06 Mar 2015 12:23:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-213879</guid>
		<description><![CDATA[Kenia jest super , Tanzania podobne klimaty ale oferta uboższa. Do tego w Tanzanii jest zdecydowanie drożej niż w Kenii. Przykład 2 dniowe safari w Masai Mara z przelotem 600 dolarów od osoby . Tanzania (z Zanzibaru)najtańsza opcja safari to 800 dolarów do małego parku. Dodatkowo w Kenii można odwiedzić parki Tsavo za 200 dolarów (dwa dni) jeepem. Generalnie Kenia oferuje wszystko taniej niż Zanzibar (nurkowanie jest o 40 % tańsze) i więcej ciekawych miejsc.  Natomiast wszystko wygląda tak samo, plaże, hotele, obsługa etc. Mombasa jest ciekawsza niż Stone town. Jedynie co jest unikalne w Zanzibarze to restauracja The Rock, polecam]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Kenia jest super , Tanzania podobne klimaty ale oferta uboższa. Do tego w Tanzanii jest zdecydowanie drożej niż w Kenii. Przykład 2 dniowe safari w Masai Mara z przelotem 600 dolarów od osoby . Tanzania (z Zanzibaru)najtańsza opcja safari to 800 dolarów do małego parku. Dodatkowo w Kenii można odwiedzić parki Tsavo za 200 dolarów (dwa dni) jeepem. Generalnie Kenia oferuje wszystko taniej niż Zanzibar (nurkowanie jest o 40 % tańsze) i więcej ciekawych miejsc.  Natomiast wszystko wygląda tak samo, plaże, hotele, obsługa etc. Mombasa jest ciekawsza niż Stone town. Jedynie co jest unikalne w Zanzibarze to restauracja The Rock, polecam</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Kuba</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-206686</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kuba]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 22 Feb 2015 02:15:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-206686</guid>
		<description><![CDATA[Plaża przepiękna naprawdę. Nawet nie wiedziałem że są tacy chłopacy co lubią pohandlować na plaży.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Plaża przepiękna naprawdę. Nawet nie wiedziałem że są tacy chłopacy co lubią pohandlować na plaży.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-190114</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 16 Jan 2015 22:26:59 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-190114</guid>
		<description><![CDATA[Szczepić moim zdaniem zawsze się warto. Teoretycznie żadne szczepienia nie są wymagane ale... Na żółtą gorączkę wymaga się szczepienia w sąsiedniej Tanzanii. Żółtaczki obie warto mieć zawsze tak czy siak (nawet w Polsce można się zarazić w czasie jakiegoś głupiego zabiegu), tężec też warto mieć. No i ogólnie większość z tych szczepień (błonica, dur brzuszny) ważna jest kilka lat i nie tylko do Kenii się przyda, jak ktoś jeździ po świecie. Ale jak ktoś się decyduje na last minute i nie ma szczepień to też moim zdaniem stresować się strasznie nie trzeba.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Szczepić moim zdaniem zawsze się warto. Teoretycznie żadne szczepienia nie są wymagane ale&#8230; Na żółtą gorączkę wymaga się szczepienia w sąsiedniej Tanzanii. Żółtaczki obie warto mieć zawsze tak czy siak (nawet w Polsce można się zarazić w czasie jakiegoś głupiego zabiegu), tężec też warto mieć. No i ogólnie większość z tych szczepień (błonica, dur brzuszny) ważna jest kilka lat i nie tylko do Kenii się przyda, jak ktoś jeździ po świecie. Ale jak ktoś się decyduje na last minute i nie ma szczepień to też moim zdaniem stresować się strasznie nie trzeba.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Artemida</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-189327</link>
		<dc:creator><![CDATA[Artemida]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 14 Jan 2015 19:38:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-189327</guid>
		<description><![CDATA[Dzięki za odpowiedź. A jak wygląda sytuacja ze szczepieniami?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dzięki za odpowiedź. A jak wygląda sytuacja ze szczepieniami?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-188903</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Jan 2015 21:19:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-188903</guid>
		<description><![CDATA[Wszędzie jest niebezpiecznie jeśli się chodzi nie tam, gdzie trzeba :) Generalnie radze po zmroku raczej z hotelu nie wychodzić i słuchać, co mówią o bezpieczeństwie rezydenci, bo oni najlepiej orientują się w sytuacji. Był okres, kiedy nie organizowano wycieczek do samej Mombasy ze względu na niebezpieczeństwa - nie wiem jak jest teraz, ale jeżeli na miejscu okaże się, że biura podróży odradzają, to ja również odradzam na własną rękę.

Nadal aktualne jest ostrzeżenie MSZ: http://msz.gov.pl/pl/informacje_konsularne/ostrzezenia/kenia___ostrzezenie_dla_podrozujacych_1 - zostało ono wprowadzone kiedy jeszcze byłam w Kenii. Udział w safari nie stanowił wówczas problemu, ale najlepiej wybrać się z kimś zaufanym i tu akurat będę polecała safari u rezydentów. Jest nieco drożej może niż lokalnie ale jak się ktoś wybierze na safari z biurem lokalnym i nie daj Boże coś się stanie to rezydent wtedy nie będzie w stanie pomóc. 

I nie stresować się, strach ma wielkie oczy a Kenia jest bardzo przyjaznym krajem :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wszędzie jest niebezpiecznie jeśli się chodzi nie tam, gdzie trzeba :) Generalnie radze po zmroku raczej z hotelu nie wychodzić i słuchać, co mówią o bezpieczeństwie rezydenci, bo oni najlepiej orientują się w sytuacji. Był okres, kiedy nie organizowano wycieczek do samej Mombasy ze względu na niebezpieczeństwa &#8211; nie wiem jak jest teraz, ale jeżeli na miejscu okaże się, że biura podróży odradzają, to ja również odradzam na własną rękę.</p>
<p>Nadal aktualne jest ostrzeżenie MSZ: <a href="http://msz.gov.pl/pl/informacje_konsularne/ostrzezenia/kenia___ostrzezenie_dla_podrozujacych_1" rel="nofollow">http://msz.gov.pl/pl/informacje_konsularne/ostrzezenia/kenia___ostrzezenie_dla_podrozujacych_1</a> &#8211; zostało ono wprowadzone kiedy jeszcze byłam w Kenii. Udział w safari nie stanowił wówczas problemu, ale najlepiej wybrać się z kimś zaufanym i tu akurat będę polecała safari u rezydentów. Jest nieco drożej może niż lokalnie ale jak się ktoś wybierze na safari z biurem lokalnym i nie daj Boże coś się stanie to rezydent wtedy nie będzie w stanie pomóc. </p>
<p>I nie stresować się, strach ma wielkie oczy a Kenia jest bardzo przyjaznym krajem :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Artemida</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-188862</link>
		<dc:creator><![CDATA[Artemida]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 13 Jan 2015 19:07:44 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-188862</guid>
		<description><![CDATA[Witam,
wybieram się do Kenii 28 lutego, ale niestety dopiero po wykupieniu wycieczki przeczytałam kilka wypowiedzi, że jest tam niebezpiecznie, czy to prawda? Lecę z biurem podróży, ale na pewno chcę się wybrać na safari i zwiedzić Mombasę, którą wszyscy odradzają.
Czy znacie jakieś sprawdzone lokalne biura, które organizują na miejscu safari?
Z góry dziękuję za odpowiedzi.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Witam,<br />
wybieram się do Kenii 28 lutego, ale niestety dopiero po wykupieniu wycieczki przeczytałam kilka wypowiedzi, że jest tam niebezpiecznie, czy to prawda? Lecę z biurem podróży, ale na pewno chcę się wybrać na safari i zwiedzić Mombasę, którą wszyscy odradzają.<br />
Czy znacie jakieś sprawdzone lokalne biura, które organizują na miejscu safari?<br />
Z góry dziękuję za odpowiedzi.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Justyna Kloc</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-186290</link>
		<dc:creator><![CDATA[Justyna Kloc]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Jan 2015 21:38:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-186290</guid>
		<description><![CDATA[Dopiero co wrocilismy z Kenii i juz zaplanowalismy kolejny wyjazd (tylko jeszcze nie wiemy kiedy, najpierw chcemy poczekac na nasze i kolezanki - Kenijki potomstwo :) wtedy planujemy polaczyc wyjazd z Tanzania) BARDZO nam sie podobalo! Safari w Masai Mara (Wielka Piatka odhaczona w ciagu pierwszych 24 godzin!), Mombasa (Och te plaze!!! Cudo!), Gora Kenia (niestety skryla sie w chmurach, co skwitowalismy tylko stwierdzeniem, ze bedzie trzeba tam wrocic, ale moglismy zobaczyc zycie kenijskich wsi i miasteczek) no i wielkie kenijskie wesele :) Super wyjazd i Kenie zdecydowanie wszystkim polecam :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dopiero co wrocilismy z Kenii i juz zaplanowalismy kolejny wyjazd (tylko jeszcze nie wiemy kiedy, najpierw chcemy poczekac na nasze i kolezanki &#8211; Kenijki potomstwo :) wtedy planujemy polaczyc wyjazd z Tanzania) BARDZO nam sie podobalo! Safari w Masai Mara (Wielka Piatka odhaczona w ciagu pierwszych 24 godzin!), Mombasa (Och te plaze!!! Cudo!), Gora Kenia (niestety skryla sie w chmurach, co skwitowalismy tylko stwierdzeniem, ze bedzie trzeba tam wrocic, ale moglismy zobaczyc zycie kenijskich wsi i miasteczek) no i wielkie kenijskie wesele :) Super wyjazd i Kenie zdecydowanie wszystkim polecam :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Hania</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-186075</link>
		<dc:creator><![CDATA[Hania]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Jan 2015 11:56:21 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-186075</guid>
		<description><![CDATA[Kurcze! A w Emirates ciągle jest ta promocja, o której Ci mówiłam. Jak ona mnie kusi! I promocja, i Kenia! :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Kurcze! A w Emirates ciągle jest ta promocja, o której Ci mówiłam. Jak ona mnie kusi! I promocja, i Kenia! :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Biuro Rachunkowe Wójcik</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-186141</link>
		<dc:creator><![CDATA[Biuro Rachunkowe Wójcik]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 08 Jan 2015 10:04:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-186141</guid>
		<description><![CDATA[Moje marzenie! :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Moje marzenie! :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-185570</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Jan 2015 15:29:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-185570</guid>
		<description><![CDATA[O tak! Nie ma co myśleć, że Kenia to nic ponad plaże i safari... Ja przez prawie 2 lata na kenijskim wybrzeżu nie zrobiłam jeszcze wszystkiego, co chciałam, więc trzeba będzie tam kiedyś wrócić koniecznie :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O tak! Nie ma co myśleć, że Kenia to nic ponad plaże i safari&#8230; Ja przez prawie 2 lata na kenijskim wybrzeżu nie zrobiłam jeszcze wszystkiego, co chciałam, więc trzeba będzie tam kiedyś wrócić koniecznie :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Magda Kajzer</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-185380</link>
		<dc:creator><![CDATA[Magda Kajzer]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 07 Jan 2015 08:35:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-185380</guid>
		<description><![CDATA[Ileż możliwości! A moim zdaniem Kenia jest jednym z najpiękniejszych afrykańskich krajów. No i jak na Afrykę ma dość dobrze rozbudowaną infrastrukturę turystyczną. Co z resztą doskonale widać na zdjęciach. Aż chce się tam pojechać, zwłaszcza teraz, gdy mrozi i sypie, a tam takie plaże!! :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ileż możliwości! A moim zdaniem Kenia jest jednym z najpiękniejszych afrykańskich krajów. No i jak na Afrykę ma dość dobrze rozbudowaną infrastrukturę turystyczną. Co z resztą doskonale widać na zdjęciach. Aż chce się tam pojechać, zwłaszcza teraz, gdy mrozi i sypie, a tam takie plaże!! :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-185039</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 22:50:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-185039</guid>
		<description><![CDATA[O nurkowaniu jeszcze jeden post co najmniej będę mieć, bo Kenia to naprawdę raj pod tym względem :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O nurkowaniu jeszcze jeden post co najmniej będę mieć, bo Kenia to naprawdę raj pod tym względem :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-185038</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 22:50:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-185038</guid>
		<description><![CDATA[Uwielbiam i ciągle mi się marzy zrobienie zdjęcia rodem z NG, gdzie miałabym całe różowe stado podrywające się do lotu na przykład :) O Namibii tez marzę, do RPA też muszę się kiedyś wybrać :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Uwielbiam i ciągle mi się marzy zrobienie zdjęcia rodem z NG, gdzie miałabym całe różowe stado podrywające się do lotu na przykład :) O Namibii tez marzę, do RPA też muszę się kiedyś wybrać :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-185036</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 22:48:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-185036</guid>
		<description><![CDATA[Kenia nie jest tania, to trzeba wiedzieć. Na przykład nocleg w backpackerskim hostelu w Diani to jakieś 15-20 euro za noc (sala kilkuosobowa). Da się tanio jeździć matatu ale trzeba się choć trochę orientować w cenach i w ogóle w geografii najlepiej też. Na każdym kroku trzeba się liczyć z tzw &quot;mzungu tax&quot; - podatkiem od białego człowieka, czyli ceny dla nas są niestety zawyżane. Po ciemku samemu lepiej się nie szwendać. Ludzie w większości są jednak przyjaźni, ale trzeba zawsze mieć z tyłu głowy, że dla nich jesteśmy jednak niestety chodzącymi bankomacikami. No ale czy nie jest podobnie w wielu innych krajach?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Kenia nie jest tania, to trzeba wiedzieć. Na przykład nocleg w backpackerskim hostelu w Diani to jakieś 15-20 euro za noc (sala kilkuosobowa). Da się tanio jeździć matatu ale trzeba się choć trochę orientować w cenach i w ogóle w geografii najlepiej też. Na każdym kroku trzeba się liczyć z tzw &#8220;mzungu tax&#8221; &#8211; podatkiem od białego człowieka, czyli ceny dla nas są niestety zawyżane. Po ciemku samemu lepiej się nie szwendać. Ludzie w większości są jednak przyjaźni, ale trzeba zawsze mieć z tyłu głowy, że dla nich jesteśmy jednak niestety chodzącymi bankomacikami. No ale czy nie jest podobnie w wielu innych krajach?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-185032</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 22:44:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-185032</guid>
		<description><![CDATA[Plaże są cudne, rajskie, dłuuuuugie (plażą Diani można iść ponad 10 kilometrów)... Ech :) Kerali nie widziałam, ale może kiedyś :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Plaże są cudne, rajskie, dłuuuuugie (plażą Diani można iść ponad 10 kilometrów)&#8230; Ech :) Kerali nie widziałam, ale może kiedyś :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-185031</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 22:43:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-185031</guid>
		<description><![CDATA[A wiesz, że nie czytałam... widziałam tylko film :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A wiesz, że nie czytałam&#8230; widziałam tylko film :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-185030</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 22:41:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-185030</guid>
		<description><![CDATA[Czemu prawie?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Czemu prawie?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Tatiana</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184969</link>
		<dc:creator><![CDATA[Tatiana]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 20:46:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184969</guid>
		<description><![CDATA[Prawie pojechaliśmy w zeszłym roku, a może będzie okazja i w 2015:) koleżanka była kilka razy i kusi zdjęciami tak samo jak Twoja strona:) Wszystkie punkty pasują, najbardziej chyba parki narodowe, plaże i nurkowanie skoro jest okazja być trochę bliżej przyrody w tak egzotycznym miejscu.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Prawie pojechaliśmy w zeszłym roku, a może będzie okazja i w 2015:) koleżanka była kilka razy i kusi zdjęciami tak samo jak Twoja strona:) Wszystkie punkty pasują, najbardziej chyba parki narodowe, plaże i nurkowanie skoro jest okazja być trochę bliżej przyrody w tak egzotycznym miejscu.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Globe Explorer by Demdi Mars</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184951</link>
		<dc:creator><![CDATA[Globe Explorer by Demdi Mars]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 20:09:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184951</guid>
		<description><![CDATA[Bardzo ciekawy artykuł! Mnie się marzy przede wszystkim Masai Mara, ale to już tak mam od przeczytania &quot;Bialej Masajki&quot; :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bardzo ciekawy artykuł! Mnie się marzy przede wszystkim Masai Mara, ale to już tak mam od przeczytania &#8220;Bialej Masajki&#8221; :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Asia &#124; Byłem tu. Tony Halik.</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184876</link>
		<dc:creator><![CDATA[Asia &#124; Byłem tu. Tony Halik.]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 17:08:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184876</guid>
		<description><![CDATA[Prawda - kiedy myślę o Kenii, oczami wyobraźni widzę sawannę i buszującego w trawie Simbę! :) W życiu nie spodziewałam się tam takich plaż, które mi osobiście bardzo przypominają Keralę. :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Prawda &#8211; kiedy myślę o Kenii, oczami wyobraźni widzę sawannę i buszującego w trawie Simbę! :) W życiu nie spodziewałam się tam takich plaż, które mi osobiście bardzo przypominają Keralę. :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: FloatingMyBoat</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184859</link>
		<dc:creator><![CDATA[FloatingMyBoat]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 16:04:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184859</guid>
		<description><![CDATA[Wygląda jak raj na ziemi. Ciekawi mnie jednak, jak Kenia wita backpackerów? Chętnie bym tam poleciała, ale nie uśmiecha mi się wyjazd zorganizowany.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wygląda jak raj na ziemi. Ciekawi mnie jednak, jak Kenia wita backpackerów? Chętnie bym tam poleciała, ale nie uśmiecha mi się wyjazd zorganizowany.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Blondynka z Krainy Teczy</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184795</link>
		<dc:creator><![CDATA[Blondynka z Krainy Teczy]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 13:21:57 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184795</guid>
		<description><![CDATA[No coz - wszystko sie zmienia, sporo flamingow jest tez w Namibii i troche w RPA (jesli ktos lubi te ptaki)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>No coz &#8211; wszystko sie zmienia, sporo flamingow jest tez w Namibii i troche w RPA (jesli ktos lubi te ptaki)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Marta</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184782</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 12:49:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184782</guid>
		<description><![CDATA[Wszystkie propozycje mi się podobają, a najbardziej nurkowanie :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wszystkie propozycje mi się podobają, a najbardziej nurkowanie :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184696</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 08:59:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184696</guid>
		<description><![CDATA[Też bym chciała takiego sponsora :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Też bym chciała takiego sponsora :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184695</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 08:57:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184695</guid>
		<description><![CDATA[O to chodzi!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O to chodzi!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Zależna w podróży</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184517</link>
		<dc:creator><![CDATA[Zależna w podróży]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 06 Jan 2015 00:44:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184517</guid>
		<description><![CDATA[Niech ludzie mówią, że listy są pod google&#039;a itp, ale ja i tak je uwielbiam.  Dawka o danym miejscu  w lekkostrawnej pigułce]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Niech ludzie mówią, że listy są pod google&#8217;a itp, ale ja i tak je uwielbiam.  Dawka o danym miejscu  w lekkostrawnej pigułce</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Kasia</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184572</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kasia]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2015 22:19:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184572</guid>
		<description><![CDATA[jakoś mnie do Afryki nie ciągnie, chyba że by mi ktoś zasponsorował wycieczkę full wypas z safari i innymi atrakcjami. mi się najbardziej podobały zwierzęta, no i plaża oczywiście ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>jakoś mnie do Afryki nie ciągnie, chyba że by mi ktoś zasponsorował wycieczkę full wypas z safari i innymi atrakcjami. mi się najbardziej podobały zwierzęta, no i plaża oczywiście ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: T&#38;M podróżniczo</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184347</link>
		<dc:creator><![CDATA[T&#38;M podróżniczo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2015 16:30:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184347</guid>
		<description><![CDATA[W najbliższym czasie pewnie się nie wybieram. Jednak mam dużą ochotę, aby odwiedzić ten kraj i jego miejsca.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>W najbliższym czasie pewnie się nie wybieram. Jednak mam dużą ochotę, aby odwiedzić ten kraj i jego miejsca.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Natalia</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184309</link>
		<dc:creator><![CDATA[Natalia]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2015 11:00:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184309</guid>
		<description><![CDATA[Daj Boże, żeby w tym roku! :) może być i w przyszłym!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Daj Boże, żeby w tym roku! :) może być i w przyszłym!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184238</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2015 10:36:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184238</guid>
		<description><![CDATA[Marta, w Tanzanii nie byłam, więc nie będę porównywać... albo będę twierdzić, że Kenia ciekawsza hahaha :)
Agnieszka, to prawda Nakuru jest piękne, tylko flamingów już tam się niewiele zobaczy. Trzeba ich szukać bardziej nad jeziorem Bogoria :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Marta, w Tanzanii nie byłam, więc nie będę porównywać&#8230; albo będę twierdzić, że Kenia ciekawsza hahaha :)<br />
Agnieszka, to prawda Nakuru jest piękne, tylko flamingów już tam się niewiele zobaczy. Trzeba ich szukać bardziej nad jeziorem Bogoria :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184231</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2015 10:31:25 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184231</guid>
		<description><![CDATA[Hahahhaa nie wyszło :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hahahhaa nie wyszło :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Agnieszka</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184237</link>
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2015 10:24:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184237</guid>
		<description><![CDATA[Bylam w Kenii bardzo dawno temu, ale milo wspominam zarowno safari, jak i Diani. Warto zobaczyc tez jezioro Nakuru z flamingami, sa przepiekne!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bylam w Kenii bardzo dawno temu, ale milo wspominam zarowno safari, jak i Diani. Warto zobaczyc tez jezioro Nakuru z flamingami, sa przepiekne!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Beata</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184225</link>
		<dc:creator><![CDATA[Beata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2015 10:23:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184225</guid>
		<description><![CDATA[Miało być oczywiście, &quot;że jest tam ciepło&quot;:)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Miało być oczywiście, &#8220;że jest tam ciepło&#8221;:)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Beata</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184223</link>
		<dc:creator><![CDATA[Beata]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2015 10:21:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184223</guid>
		<description><![CDATA[To niekoniecznie mój kierunek, ale miło było poczytać i obejrzeć zdjęcia:) Najbardziej podoba mi się to, że jestem ciepło:))]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>To niekoniecznie mój kierunek, ale miło było poczytać i obejrzeć zdjęcia:) Najbardziej podoba mi się to, że jestem ciepło:))</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Marta</title>
		<link>/wakacje-na-kenijskim-wybrzezu-ale-co-tam-robic/?#comment-184236</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marta]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 05 Jan 2015 10:16:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=9967#comment-184236</guid>
		<description><![CDATA[plan na ten rok obejmuje raczej Tanzanię, bo podobno ciekawsza. czy to prawda?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>plan na ten rok obejmuje raczej Tanzanię, bo podobno ciekawsza. czy to prawda?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
