<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Konkurs arktyczny</title>
	<atom:link href="/konkurs-arktyczny/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/konkurs-arktyczny/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: Aśka</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1719</link>
		<dc:creator><![CDATA[Aśka]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 12 Nov 2010 21:48:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1719</guid>
		<description><![CDATA[Zatem tak: bieresz worek kartofli, dobrą obierocke, wychodzisz na dwór przy minus czterdziestu i nie wracosz do chałupy póki wszyćkiego nie łobieresz. Jeżeli zrobisz to w godzinę, stojąc na jednej nodze i głaskając w między czasie swój psi przyng, jesteś arktycnym nindżom. gratulejszyn!  :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Zatem tak: bieresz worek kartofli, dobrą obierocke, wychodzisz na dwór przy minus czterdziestu i nie wracosz do chałupy póki wszyćkiego nie łobieresz. Jeżeli zrobisz to w godzinę, stojąc na jednej nodze i głaskając w między czasie swój psi przyng, jesteś arktycnym nindżom. gratulejszyn!  :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Mateusz Szymczak</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1694</link>
		<dc:creator><![CDATA[Mateusz Szymczak]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Nov 2010 16:24:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1694</guid>
		<description><![CDATA[Zostaw wszystko, zapomnij kim jesteś i kim byłeś. Obudź się, zarezerwuj lot, weź taksę, wsiądź do samolotu - 10h później skocz ze spadochronu na zimne lodowce. Gdy zrobisz to i przeżyjesz - napisz do mnie, a dostaniesz gratulację, że zostałeś arktycznym ninja.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Zostaw wszystko, zapomnij kim jesteś i kim byłeś. Obudź się, zarezerwuj lot, weź taksę, wsiądź do samolotu &#8211; 10h później skocz ze spadochronu na zimne lodowce. Gdy zrobisz to i przeżyjesz &#8211; napisz do mnie, a dostaniesz gratulację, że zostałeś arktycznym ninja.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1693</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Nov 2010 12:58:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1693</guid>
		<description><![CDATA[1. Ubierz się w waleczny strój, koniecznie weź szablę
2. Wejdź do lodówki.
3. Super - zostałeś arktycznym ninją.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>1. Ubierz się w waleczny strój, koniecznie weź szablę<br />
2. Wejdź do lodówki.<br />
3. Super &#8211; zostałeś arktycznym ninją.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: moanre</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1691</link>
		<dc:creator><![CDATA[moanre]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 11 Nov 2010 11:11:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1691</guid>
		<description><![CDATA[1. Arktyczny ninja musi mieć cichobieżki w kształcie niedźwiedzich łap - bo przecież nikt się nie może zorientować, że to nie niedźwiedź się za kimś skrada.
2. Musi mieć shurikeny w kształcie gwiazdek śniegu - żeby ludzie pomyśleli, że ewentualną ofiarę zabiła śnieżyca.
3. I co najważniejsze! Każdy arktyczny ninja musi mieć palnik (tudzież podgrzewacz)! Bo jeśli roztopi śnieg i obleje się taką wodą, to ona od razu zamarznie i stworzy mu zbroję nie do przebicia.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>1. Arktyczny ninja musi mieć cichobieżki w kształcie niedźwiedzich łap &#8211; bo przecież nikt się nie może zorientować, że to nie niedźwiedź się za kimś skrada.<br />
2. Musi mieć shurikeny w kształcie gwiazdek śniegu &#8211; żeby ludzie pomyśleli, że ewentualną ofiarę zabiła śnieżyca.<br />
3. I co najważniejsze! Każdy arktyczny ninja musi mieć palnik (tudzież podgrzewacz)! Bo jeśli roztopi śnieg i obleje się taką wodą, to ona od razu zamarznie i stworzy mu zbroję nie do przebicia.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: fri2go</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1598</link>
		<dc:creator><![CDATA[fri2go]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 04 Nov 2010 17:18:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1598</guid>
		<description><![CDATA[Najpierw trzeba wykombinować strój prawdziwego ninja. Następnie wybielić go w dużej ilości vanisha lub innego domestosa. Ubrać się tylko w to i czekać na śnieg - na pewno będzie arktycznie :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Najpierw trzeba wykombinować strój prawdziwego ninja. Następnie wybielić go w dużej ilości vanisha lub innego domestosa. Ubrać się tylko w to i czekać na śnieg &#8211; na pewno będzie arktycznie :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: frank</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1552</link>
		<dc:creator><![CDATA[frank]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Nov 2010 13:59:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1552</guid>
		<description><![CDATA[Mieszkam w starym domu na poddaszu,ze źle zrobionym dachem piździ gwiździ tak mocno,że jestem arktycznym ninja.Łatwo to poznać,jak umyje włosy to powoli zamarzają gdy temperatura za oknem spada w dolne rejony termometra.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Mieszkam w starym domu na poddaszu,ze źle zrobionym dachem piździ gwiździ tak mocno,że jestem arktycznym ninja.Łatwo to poznać,jak umyje włosy to powoli zamarzają gdy temperatura za oknem spada w dolne rejony termometra.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Justyna</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1551</link>
		<dc:creator><![CDATA[Justyna]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Nov 2010 12:21:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1551</guid>
		<description><![CDATA[Na początku trzeba zaopatrzyć się w strój ninji , przejśc szkolenie a nastepnie udać się na Arktykę. Gdy zamarzniemy będziemy wtedy arktycznym ninja]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Na początku trzeba zaopatrzyć się w strój ninji , przejśc szkolenie a nastepnie udać się na Arktykę. Gdy zamarzniemy będziemy wtedy arktycznym ninja</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Marta</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1550</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 02 Nov 2010 09:28:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1550</guid>
		<description><![CDATA[Żeby zostać artktycznym ninja trzeba najpierw skończyć dwuletni kurs Matki Polki, następnie czekamy na śnieg, najlepiej w poniedziałek rano i tuż przed rozpoczęciem pracy i włączamy stoper. Ubieramy rozbrykanego dwulatka w kurtkę puchową, śniegowce, czapkę, szalik i rękawiczki, w międzyczasie ubieramy siebie analogicznie, wierzgające dziecko przypinamy do sanek, pod pachę bierzemy pieluchy, picie, ulubionego pluszowego dinozaura w ogromnych rozmiarach, wypadamy z domu i pędzimy do przedszkola. Jezeli zdążymy dowieźć dziecko w całości, rozebrać je, założyć mu kapcie, sto razy zapewnić, że wrócimy po obiedzie, dać milion całusów, przekazać malucha pani przedszkolance, wrócić biegiem z sankami do domu, przebrać się przyzwoicie i zdążymy do pracy - to jesteśmy prawdziwym arktycznym ninja!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Żeby zostać artktycznym ninja trzeba najpierw skończyć dwuletni kurs Matki Polki, następnie czekamy na śnieg, najlepiej w poniedziałek rano i tuż przed rozpoczęciem pracy i włączamy stoper. Ubieramy rozbrykanego dwulatka w kurtkę puchową, śniegowce, czapkę, szalik i rękawiczki, w międzyczasie ubieramy siebie analogicznie, wierzgające dziecko przypinamy do sanek, pod pachę bierzemy pieluchy, picie, ulubionego pluszowego dinozaura w ogromnych rozmiarach, wypadamy z domu i pędzimy do przedszkola. Jezeli zdążymy dowieźć dziecko w całości, rozebrać je, założyć mu kapcie, sto razy zapewnić, że wrócimy po obiedzie, dać milion całusów, przekazać malucha pani przedszkolance, wrócić biegiem z sankami do domu, przebrać się przyzwoicie i zdążymy do pracy &#8211; to jesteśmy prawdziwym arktycznym ninja!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ajka</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1504</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ajka]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Oct 2010 14:32:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1504</guid>
		<description><![CDATA[Ja całą zimę czuję się jak arktyczny ninja - z soplami pod nosem, w puchówce w której wyglądam jak ludzik Michelin, czapce nachodzącej na same oczy. Walcząc codziennie z parą na okularach w komunikacji miejskiej, z błotem pryskającym mi w twarz ;) Ale pytanie konkursowe jest generalnie za trudne :P]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja całą zimę czuję się jak arktyczny ninja &#8211; z soplami pod nosem, w puchówce w której wyglądam jak ludzik Michelin, czapce nachodzącej na same oczy. Walcząc codziennie z parą na okularach w komunikacji miejskiej, z błotem pryskającym mi w twarz ;) Ale pytanie konkursowe jest generalnie za trudne :P</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Hanna</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1502</link>
		<dc:creator><![CDATA[Hanna]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 27 Oct 2010 10:36:22 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1502</guid>
		<description><![CDATA[1.Trzeba mieć ze sobą woreczki do robienia lodu w kształcie patyczków (bo ninja musi mieć broń)
2.Przyda się jakiś drink dla nabrania odwagi- potrzebnej ninja- zwłaszcza, że mamy już lód...
3.A potem to już mogę latać na mrozie do upadłego, fantazji i energii mi nie zbraknie!!!!!!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>1.Trzeba mieć ze sobą woreczki do robienia lodu w kształcie patyczków (bo ninja musi mieć broń)<br />
2.Przyda się jakiś drink dla nabrania odwagi- potrzebnej ninja- zwłaszcza, że mamy już lód&#8230;<br />
3.A potem to już mogę latać na mrozie do upadłego, fantazji i energii mi nie zbraknie!!!!!!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: ivanotta</title>
		<link>/konkurs-arktyczny/?#comment-1483</link>
		<dc:creator><![CDATA[ivanotta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 26 Oct 2010 09:40:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?#comment-1483</guid>
		<description><![CDATA[Olej studia zostań ninja :D!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Olej studia zostań ninja :D!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
