<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Wycieczka fakultatywna od baru do baru</title>
	<atom:link href="/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: Agata</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33163</link>
		<dc:creator><![CDATA[Agata]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 03 Sep 2011 13:27:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33163</guid>
		<description><![CDATA[To ładnie...czasami się przesadza z tą poprawnością i znowu ktoś jest poszkodowany.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>To ładnie&#8230;czasami się przesadza z tą poprawnością i znowu ktoś jest poszkodowany.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ajka</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33062</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ajka]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Sep 2011 11:38:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33062</guid>
		<description><![CDATA[Jasna8 - tak, na pewno będą mieli co wspominać, jak mają zgon co wieczór :] 
Wszystko jest dla ludzi, ale w rozsądnych proporcjach. Ale, jak mawia mój kolega z pracy &quot;to ich prywatny dramat&quot; ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Jasna8 &#8211; tak, na pewno będą mieli co wspominać, jak mają zgon co wieczór :]<br />
Wszystko jest dla ludzi, ale w rozsądnych proporcjach. Ale, jak mawia mój kolega z pracy &#8220;to ich prywatny dramat&#8221; ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33039</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 02 Sep 2011 07:20:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33039</guid>
		<description><![CDATA[Haha, a z kolei tutaj jak się rozmawia z Bułgarami to wyraźnie widać ich niechęć do Cyganów. Z tym, że opowiadają mi też, że Cyganie mają za dobrze, bo dużo łatwiej im uzyskać pomoc społeczną - Bułgar musi przejść przez dużą papierologię i biurokrację, a Cygan nie. I ponoć doszło do tego, że zdesperowani Bułgarzy, żeby dostać jakąkolwiek zapomogę, zgłaszają się do urzędów jako Cyganie, co jest dla nich rzeczą wstydliwą, ale w ten sposób łatwiej otrzymują wsparcie z pomocy społecznej.

Jedyny gang cygański, jaki widziałam, to gang kieszonkowców w autobusie. Zresztą sporo osób zostało tu przez nich okradzionych, są mistrzami w swoim fachu. Ja na szczęście nie miałam z nimi bliskiego kontaktu :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Haha, a z kolei tutaj jak się rozmawia z Bułgarami to wyraźnie widać ich niechęć do Cyganów. Z tym, że opowiadają mi też, że Cyganie mają za dobrze, bo dużo łatwiej im uzyskać pomoc społeczną &#8211; Bułgar musi przejść przez dużą papierologię i biurokrację, a Cygan nie. I ponoć doszło do tego, że zdesperowani Bułgarzy, żeby dostać jakąkolwiek zapomogę, zgłaszają się do urzędów jako Cyganie, co jest dla nich rzeczą wstydliwą, ale w ten sposób łatwiej otrzymują wsparcie z pomocy społecznej.</p>
<p>Jedyny gang cygański, jaki widziałam, to gang kieszonkowców w autobusie. Zresztą sporo osób zostało tu przez nich okradzionych, są mistrzami w swoim fachu. Ja na szczęście nie miałam z nimi bliskiego kontaktu :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Agata</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33021</link>
		<dc:creator><![CDATA[Agata]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 21:15:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33021</guid>
		<description><![CDATA[Tak, a ja ostatnio oglądałam program - &quot;Wszystko o gangach&quot; i przerabiali akurat cygańskie gangi w Bułgarii. Cyganie twierdzą, że nie mają żadnych szans na awans społeczny, więc robią to co robią. Mówią, że są naznaczeni, więc uczą dzieci kraść i posługiwać się bronią. Wydostanie się z gangu graniczy z cudem...no, ale jest pewnie możliwe. 

I tak właśnie wtedy pomyślałam &quot;oby Ewa nie natknęła się a nich...&quot;. Nawet nie ma co rączek składać i prosić by gangsterów na świecie nie było.

A picie... A niech piją tak dużo, by nie wiedzieli jak się czepnąć :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tak, a ja ostatnio oglądałam program &#8211; &#8220;Wszystko o gangach&#8221; i przerabiali akurat cygańskie gangi w Bułgarii. Cyganie twierdzą, że nie mają żadnych szans na awans społeczny, więc robią to co robią. Mówią, że są naznaczeni, więc uczą dzieci kraść i posługiwać się bronią. Wydostanie się z gangu graniczy z cudem&#8230;no, ale jest pewnie możliwe. </p>
<p>I tak właśnie wtedy pomyślałam &#8220;oby Ewa nie natknęła się a nich&#8230;&#8221;. Nawet nie ma co rączek składać i prosić by gangsterów na świecie nie było.</p>
<p>A picie&#8230; A niech piją tak dużo, by nie wiedzieli jak się czepnąć :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33018</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 19:18:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33018</guid>
		<description><![CDATA[Ależ niech sobie piją, tylko wątpię, żeby mieli co wspominać, bo myślę, że po takich dawkach alkoholu jedyne, co będą pamiętać ,to nieznośny ból i kac następnego dnia :)

Ja sama pijam alkohol, ale nie widzę po prostu sensu upijania się do nieprzytomności. Dla mnie to nie jest przyjemne :) Ale to moje zdanie i tak jak mówię - jak ktoś lubi to proszę bardzo, dopóki nie robi przy tym krzywdy innym i nic nie nieszczy to niech się upija ile chce :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ależ niech sobie piją, tylko wątpię, żeby mieli co wspominać, bo myślę, że po takich dawkach alkoholu jedyne, co będą pamiętać ,to nieznośny ból i kac następnego dnia :)</p>
<p>Ja sama pijam alkohol, ale nie widzę po prostu sensu upijania się do nieprzytomności. Dla mnie to nie jest przyjemne :) Ale to moje zdanie i tak jak mówię &#8211; jak ktoś lubi to proszę bardzo, dopóki nie robi przy tym krzywdy innym i nic nie nieszczy to niech się upija ile chce :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Krystyna</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33017</link>
		<dc:creator><![CDATA[Krystyna]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 19:12:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33017</guid>
		<description><![CDATA[No cóż taki model społeczny,żeby upijać się w młodym wieku.
A niby jak będą starzy to mają się upijać ???!
Będą mieli co wspominać na stare lata :-)))
Nie bądźmy tacy zasadniczy...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>No cóż taki model społeczny,żeby upijać się w młodym wieku.<br />
A niby jak będą starzy to mają się upijać ???!<br />
Będą mieli co wspominać na stare lata :-)))<br />
Nie bądźmy tacy zasadniczy&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33016</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 18:27:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33016</guid>
		<description><![CDATA[Góry też są (ok, godzinę drogi od Złotych, ale w końcu to Stara Płanina), zabytki (Aładża, katedra w Warnie :) a i mafii Ci u nas dostatek. Taaaaaakie fury mają! :)))]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Góry też są (ok, godzinę drogi od Złotych, ale w końcu to Stara Płanina), zabytki (Aładża, katedra w Warnie :) a i mafii Ci u nas dostatek. Taaaaaakie fury mają! :)))</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Caia</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33015</link>
		<dc:creator><![CDATA[Caia]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 14:31:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33015</guid>
		<description><![CDATA[Oj, ale za to są góry! i zabytki! i mafia! :-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Oj, ale za to są góry! i zabytki! i mafia! :-)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33013</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 12:11:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33013</guid>
		<description><![CDATA[Rezydować muszę tam, gdzie są turyści, wiadomo. W Bułgarii akurat są w Złotych, a że wybrałam na sezon pracę w Bułgarii, to rezyduję właśnie tu... Staram się za to w wolnej chwili pojeździć i trochę poznać Bułgarię pozakurortową, tylko tych wolnych chwil też nie zawsze wystarcza. Np. do Sofii raczej już nie dam rady się wybrać :(

A w Sofii nie ma morza, to niewielu turystów tam pojedzie odpoczywać :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Rezydować muszę tam, gdzie są turyści, wiadomo. W Bułgarii akurat są w Złotych, a że wybrałam na sezon pracę w Bułgarii, to rezyduję właśnie tu&#8230; Staram się za to w wolnej chwili pojeździć i trochę poznać Bułgarię pozakurortową, tylko tych wolnych chwil też nie zawsze wystarcza. Np. do Sofii raczej już nie dam rady się wybrać :(</p>
<p>A w Sofii nie ma morza, to niewielu turystów tam pojedzie odpoczywać :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Caia</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33012</link>
		<dc:creator><![CDATA[Caia]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 11:57:40 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33012</guid>
		<description><![CDATA[Nie, nie, nie chcę droższego alkoholu w Bułgarii :-) Ah, co Ciebie skłoniło aby rezydować w Złotych Piaskach czy gdzie tam.. przecież tam jest b.malutko rzeczy z tej (realnej, prawdziwej, zwykłej?) Bułgarii :-) Szkoda, że biura podróży nie organizują wycieczek takich bardziej &#039;mądrzejszych&#039;.. np. taki tydzień-dwa w Sofii. Tak, aby pojechać - odpocząć, ale też coś wynieść z takich eksurzii :-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Nie, nie, nie chcę droższego alkoholu w Bułgarii :-) Ah, co Ciebie skłoniło aby rezydować w Złotych Piaskach czy gdzie tam.. przecież tam jest b.malutko rzeczy z tej (realnej, prawdziwej, zwykłej?) Bułgarii :-) Szkoda, że biura podróży nie organizują wycieczek takich bardziej &#8216;mądrzejszych&#8217;.. np. taki tydzień-dwa w Sofii. Tak, aby pojechać &#8211; odpocząć, ale też coś wynieść z takich eksurzii :-)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33009</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 09:18:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33009</guid>
		<description><![CDATA[Powiem tak, sama idea nie jest zła, płacisz niewielkie pieniądze, 5 klubów ma reklamę, a Ty je poznajesz, dostajesz jakiegoś drinka, nie musisz płacić za wstęp. Jest muzyka, znajomi, zabawa. Wszystko jest dla ludzi.

Ale jak ktoś po drugim klubie jest już tak nieprzytomny, że zamiast iść do trzeciego zasypia na chodniku, to jest to kompletnie bez sensu dla mnie. No ale mamy wolność, jeden lubi spać w łóżku, a inny - potrącany przez przechodniów na ulicy :&#124;]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Powiem tak, sama idea nie jest zła, płacisz niewielkie pieniądze, 5 klubów ma reklamę, a Ty je poznajesz, dostajesz jakiegoś drinka, nie musisz płacić za wstęp. Jest muzyka, znajomi, zabawa. Wszystko jest dla ludzi.</p>
<p>Ale jak ktoś po drugim klubie jest już tak nieprzytomny, że zamiast iść do trzeciego zasypia na chodniku, to jest to kompletnie bez sensu dla mnie. No ale mamy wolność, jeden lubi spać w łóżku, a inny &#8211; potrącany przez przechodniów na ulicy :|</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ajka</title>
		<link>/wycieczka-fakultatywna-od-baru-do-baru/?#comment-33007</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ajka]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 01 Sep 2011 08:04:01 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=4753#comment-33007</guid>
		<description><![CDATA[Ja jestem chyba za stara żeby to zrozumieć. Nigdy nie rozumiałam co ludzi tak rajcuje w upijaniu się. Lubię alkohole, niektóre nawet bardzo ale jako dodatek a nie główne danie imprezy. Jest to dość smutne. Szkoda, że ludzie nie widzą innych atrakcji życia.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja jestem chyba za stara żeby to zrozumieć. Nigdy nie rozumiałam co ludzi tak rajcuje w upijaniu się. Lubię alkohole, niektóre nawet bardzo ale jako dodatek a nie główne danie imprezy. Jest to dość smutne. Szkoda, że ludzie nie widzą innych atrakcji życia.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
