<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Specjały kuchni litewskiej</title>
	<atom:link href="/specjaly-kuchni-litewskiej/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93488</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Mar 2014 23:37:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93488</guid>
		<description><![CDATA[Tak tak, były takie charakterystyczne, drewniane kolorowe domki w Trokach :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tak tak, były takie charakterystyczne, drewniane kolorowe domki w Trokach :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Monika</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93417</link>
		<dc:creator><![CDATA[Monika]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 13 Mar 2014 17:19:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93417</guid>
		<description><![CDATA[Widok tych karaimskich pierożków przypomniał mi o moim wyjeździe na Litwę i 5 klasie podstawówki. To wtedy miałam okazję ich spróbować. Pamiętam jeszcze jakieś ciekawe karaimskie domki, ale opisać bym już nie potrafiła. Z tego co pamiętam, raczej te pierożki dzieciakom średnio podeszły, dzisiaj bym je chętnie spróbowała po raz kolejny i wybrała się w okolice pięknego zamku w Trokach ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Widok tych karaimskich pierożków przypomniał mi o moim wyjeździe na Litwę i 5 klasie podstawówki. To wtedy miałam okazję ich spróbować. Pamiętam jeszcze jakieś ciekawe karaimskie domki, ale opisać bym już nie potrafiła. Z tego co pamiętam, raczej te pierożki dzieciakom średnio podeszły, dzisiaj bym je chętnie spróbowała po raz kolejny i wybrała się w okolice pięknego zamku w Trokach ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93243</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Mar 2014 18:46:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93243</guid>
		<description><![CDATA[Co ja warzywnego pamiętam z dzieciństwa? Moja ulubiona surówka ze świeżej sałaty i ogórków, pomidorów, natki pietruszki i szczypiorku pokropiona cytryną i olejem. Surówka ze świeżej kapusty z pietruszką albo marchewką. Surówka z czerwonej kapusty. Surówka z marchwi. Surówka z pora z jabłkiem. Surówka z kapusty pekińskiej. Kalafior. Fasolka szparagowa. Mizerii nigdy nie lubiłam, kiszonej kapusty też nie. Ale to pewnie kwestia tego, że moja mama zawsze starała się zdrowo i nietłusto gotować. Ok, faktycznie nie pamiętam bakłażanów i pomidorków koktajlowych :)

Przyznam szczerze, że dawno nie byłam w Polsce w restauracji. Ostatnio w drodze znad morza, gdzie zjadłam pysznego pstrąga :D Ale nie mówię, że polska kuchnia nie jest mączna czy tłusta - jak najbardziej jest!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Co ja warzywnego pamiętam z dzieciństwa? Moja ulubiona surówka ze świeżej sałaty i ogórków, pomidorów, natki pietruszki i szczypiorku pokropiona cytryną i olejem. Surówka ze świeżej kapusty z pietruszką albo marchewką. Surówka z czerwonej kapusty. Surówka z marchwi. Surówka z pora z jabłkiem. Surówka z kapusty pekińskiej. Kalafior. Fasolka szparagowa. Mizerii nigdy nie lubiłam, kiszonej kapusty też nie. Ale to pewnie kwestia tego, że moja mama zawsze starała się zdrowo i nietłusto gotować. Ok, faktycznie nie pamiętam bakłażanów i pomidorków koktajlowych :)</p>
<p>Przyznam szczerze, że dawno nie byłam w Polsce w restauracji. Ostatnio w drodze znad morza, gdzie zjadłam pysznego pstrąga :D Ale nie mówię, że polska kuchnia nie jest mączna czy tłusta &#8211; jak najbardziej jest!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Iza</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93213</link>
		<dc:creator><![CDATA[Iza]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Mar 2014 14:20:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93213</guid>
		<description><![CDATA[Zresztą idź do jakiejkolwiek restauracji regionalnej np. w polskich górach i przejrzyj menu. Też w większej części będziesz mieć potrawy mączne i mięsa ociekające tłuszczem i topionym żółtym serem. Wybór ryb i sałatek jest bardzo nędzny. Wiem to po niedawnym pobycie w Krynicy. To turystów odwiedzających Polskę też może wprowadzić w błąd odnośnie naszych kulinariów. Podejrzewam, że i na Litwie jest podobnie.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Zresztą idź do jakiejkolwiek restauracji regionalnej np. w polskich górach i przejrzyj menu. Też w większej części będziesz mieć potrawy mączne i mięsa ociekające tłuszczem i topionym żółtym serem. Wybór ryb i sałatek jest bardzo nędzny. Wiem to po niedawnym pobycie w Krynicy. To turystów odwiedzających Polskę też może wprowadzić w błąd odnośnie naszych kulinariów. Podejrzewam, że i na Litwie jest podobnie.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Iza</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93212</link>
		<dc:creator><![CDATA[Iza]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Mar 2014 14:14:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93212</guid>
		<description><![CDATA[Ależ oczywiście, że warzywa były i u mnie. Tylko jakie? Pomidor z cebulką, ogórki w postaci mizerii lub kiszonych, kapusta - najczęściej kiszona lub zasmażana, sałata ze śmietaną, cebula... I zawsze były dodatkiem do dań mięsnych. Nie pamiętam sałatek ze świeżych warzyw jedzonych np. jako przystawki. Zagościły w naszym domu dopiero po 1989 r. Nie pamiętam np. bakłażanów czy nawet pomidorków koktajlowych. To miałam na myśli pisząc, że komunistyczna cenzura nie dopuszczała do nas warzywnych nowinek z zachodu.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ależ oczywiście, że warzywa były i u mnie. Tylko jakie? Pomidor z cebulką, ogórki w postaci mizerii lub kiszonych, kapusta &#8211; najczęściej kiszona lub zasmażana, sałata ze śmietaną, cebula&#8230; I zawsze były dodatkiem do dań mięsnych. Nie pamiętam sałatek ze świeżych warzyw jedzonych np. jako przystawki. Zagościły w naszym domu dopiero po 1989 r. Nie pamiętam np. bakłażanów czy nawet pomidorków koktajlowych. To miałam na myśli pisząc, że komunistyczna cenzura nie dopuszczała do nas warzywnych nowinek z zachodu.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93206</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Mar 2014 13:46:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93206</guid>
		<description><![CDATA[O właśnie, ryby! Też jakoś szczególnie nie zauważyłam ich w litewskim menu...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O właśnie, ryby! Też jakoś szczególnie nie zauważyłam ich w litewskim menu&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93205</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 12 Mar 2014 13:41:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93205</guid>
		<description><![CDATA[Aż tak dobrze tamtych czasów nie pamiętam, może też kwestia tego, że u mnie w domu warzywa były z działki więc jakoś bardzo ich nie brakowało :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Aż tak dobrze tamtych czasów nie pamiętam, może też kwestia tego, że u mnie w domu warzywa były z działki więc jakoś bardzo ich nie brakowało :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Marta</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93044</link>
		<dc:creator><![CDATA[Marta]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 15:24:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93044</guid>
		<description><![CDATA[Nie zdawałam sobie sprawy, że kuchnia litewska ma takie pyszności do zaoferowania :)
Lubię bardzo różne dania na bazie mąki i ziemniaków, więc pewnie większość by mi smakowała. Myślę jednak, że po pewnym czasie pewnie też brakowało by mi warzyw albo na przykład ryb.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Nie zdawałam sobie sprawy, że kuchnia litewska ma takie pyszności do zaoferowania :)<br />
Lubię bardzo różne dania na bazie mąki i ziemniaków, więc pewnie większość by mi smakowała. Myślę jednak, że po pewnym czasie pewnie też brakowało by mi warzyw albo na przykład ryb.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Iza</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93042</link>
		<dc:creator><![CDATA[Iza]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 15:02:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93042</guid>
		<description><![CDATA[Tradycja - na pewno w pierwszej kolejności, co ma związek z klimatem (mniej słonecznych dni w roku) i jakością naszych północnoeuropejskich gleb. Komuna jednak skutecznie zwalczała wszystko, co miało jakiś powiew zachodu, a więc i dietę rodem z krajów południowych. Do dziś mam przepis przywieziony przez wujka z zagranicy, w którym trzeba było użyć oliwy extra virgin i dopisek na przepisie, w której budce na bazarze na Polnej w Warszawie można ją było kupić. Przepisy to jedno, a dostępność produktów w tamtych czasach to już była zupełnie inna bajka.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tradycja &#8211; na pewno w pierwszej kolejności, co ma związek z klimatem (mniej słonecznych dni w roku) i jakością naszych północnoeuropejskich gleb. Komuna jednak skutecznie zwalczała wszystko, co miało jakiś powiew zachodu, a więc i dietę rodem z krajów południowych. Do dziś mam przepis przywieziony przez wujka z zagranicy, w którym trzeba było użyć oliwy extra virgin i dopisek na przepisie, w której budce na bazarze na Polnej w Warszawie można ją było kupić. Przepisy to jedno, a dostępność produktów w tamtych czasach to już była zupełnie inna bajka.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93041</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 14:50:23 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93041</guid>
		<description><![CDATA[Kwas chlebowy bardzo kojarzy mi się z Ukrainą.  Taki z beczkowozow :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Kwas chlebowy bardzo kojarzy mi się z Ukrainą.  Taki z beczkowozow :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Can't go back now</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93040</link>
		<dc:creator><![CDATA[Can't go back now]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 14:41:36 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93040</guid>
		<description><![CDATA[ja również bardzo smacznie wspominam litewskie specjały...a przede wszystkim przepyszne chleby i kwas chlebowy :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>ja również bardzo smacznie wspominam litewskie specjały&#8230;a przede wszystkim przepyszne chleby i kwas chlebowy :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93024</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 13:37:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93024</guid>
		<description><![CDATA[Fakt, do srogiej zimy trzeba się odpowiednio przygotować i wyhodować sobie trochę ochronnego sadełka, a jak inaczej, niż pyszną kuchnią :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Fakt, do srogiej zimy trzeba się odpowiednio przygotować i wyhodować sobie trochę ochronnego sadełka, a jak inaczej, niż pyszną kuchnią :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93023</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 13:35:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93023</guid>
		<description><![CDATA[Nic dodać, nic ująć :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Nic dodać, nic ująć :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-93022</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 13:34:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-93022</guid>
		<description><![CDATA[Wydaje mi się, że to bardziej kwestia tradycji, niż komuny. Kasze, ziemniaki, mąka, placki, pierogi - masz rację, że i w polskiej i litewskiej (ukraińskiej czy rosyjskiej przecież też) kuchni je znajdziemy, ale myślę, że były one już elementem kuchni długo przed czasami socjalizmu. Choć świeże warzywa bardziej mi się z polską kuchnią kojarzą, niż z litewską - ale to może kwestia tego, że mama zawsze dbała, by do obiadu była pyszna surówka :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wydaje mi się, że to bardziej kwestia tradycji, niż komuny. Kasze, ziemniaki, mąka, placki, pierogi &#8211; masz rację, że i w polskiej i litewskiej (ukraińskiej czy rosyjskiej przecież też) kuchni je znajdziemy, ale myślę, że były one już elementem kuchni długo przed czasami socjalizmu. Choć świeże warzywa bardziej mi się z polską kuchnią kojarzą, niż z litewską &#8211; ale to może kwestia tego, że mama zawsze dbała, by do obiadu była pyszna surówka :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Iza</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-92984</link>
		<dc:creator><![CDATA[Iza]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 08:21:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-92984</guid>
		<description><![CDATA[Kuchnia biedna i wcale nie taka daleka od polskiej. Pierogi to przecież sztandarowe danie naszej kuchni. Mamy też placki ziemniaczane, pyzy, kluski śląskie, bandzwoły itp. - w zależności od regionu. Litwini jedzą też dużo grzybów i kapusty. U nas cudzoziemcy też narzekają, że tłusto i mało warzyw. Taki klimat plus komuna przez długi czas blokowała dostęp do mody na lekką południową kuchnię - i u nich,i u nas.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Kuchnia biedna i wcale nie taka daleka od polskiej. Pierogi to przecież sztandarowe danie naszej kuchni. Mamy też placki ziemniaczane, pyzy, kluski śląskie, bandzwoły itp. &#8211; w zależności od regionu. Litwini jedzą też dużo grzybów i kapusty. U nas cudzoziemcy też narzekają, że tłusto i mało warzyw. Taki klimat plus komuna przez długi czas blokowała dostęp do mody na lekką południową kuchnię &#8211; i u nich,i u nas.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Rodzynki Sułtańskie</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-92980</link>
		<dc:creator><![CDATA[Rodzynki Sułtańskie]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 07:52:48 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-92980</guid>
		<description><![CDATA[Zły sen dietetyka, ale cóż poradzić skoro te wszystkie mączne pierogi, ziemniaki, polane śmietaną, są takie pyszne!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Zły sen dietetyka, ale cóż poradzić skoro te wszystkie mączne pierogi, ziemniaki, polane śmietaną, są takie pyszne!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Jasna8</title>
		<link>/specjaly-kuchni-litewskiej/?#comment-92960</link>
		<dc:creator><![CDATA[Jasna8]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 11 Mar 2014 05:48:13 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=7929#comment-92960</guid>
		<description><![CDATA[Pewnie dlatego to wszystko jest takie sycące i tłuste, bo inny klimat.
I zimy porządne i dłużej trwają...
Ogólnie klimat dużo chłdniejszy niż np we Włoszech.
Ale smaczne to jest na pewno .
Próbowałam , jadałam :-)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Pewnie dlatego to wszystko jest takie sycące i tłuste, bo inny klimat.<br />
I zimy porządne i dłużej trwają&#8230;<br />
Ogólnie klimat dużo chłdniejszy niż np we Włoszech.<br />
Ale smaczne to jest na pewno .<br />
Próbowałam , jadałam :-)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
