<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Podróżuj świadomie i odpowiedzialnie&#8230; także z biurem podróży!</title>
	<atom:link href="/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-513749</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 26 Oct 2018 06:05:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-513749</guid>
		<description><![CDATA[Trzeba o tym mówić, mówić i mowic, żeby uświadomić jak najwięcej ludzi!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Trzeba o tym mówić, mówić i mowic, żeby uświadomić jak najwięcej ludzi!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Grażyna Galwas</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-513746</link>
		<dc:creator><![CDATA[Grażyna Galwas]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Oct 2018 18:50:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-513746</guid>
		<description><![CDATA[dobry artykuł. Ja podróżuję już parę lat, ale  nie zmiennie mnie szokuje kradzież kawałków raf koralowych , małych roślinek które często są pod ochroną , a nawet piasku z plaży.I jeszcze proszę nie kupujmy specyfików ze zwierząt i roślin które są pod ochroną. To naprawdę JEST POD OCHRONĄ .A kły nosorożca cudów nie zdziałają. pozdrawiam i życzę cudownego poznawania świata.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>dobry artykuł. Ja podróżuję już parę lat, ale  nie zmiennie mnie szokuje kradzież kawałków raf koralowych , małych roślinek które często są pod ochroną , a nawet piasku z plaży.I jeszcze proszę nie kupujmy specyfików ze zwierząt i roślin które są pod ochroną. To naprawdę JEST POD OCHRONĄ .A kły nosorożca cudów nie zdziałają. pozdrawiam i życzę cudownego poznawania świata.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Weronika</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-512742</link>
		<dc:creator><![CDATA[Weronika]]></dc:creator>
		<pubDate>Sat, 16 Jun 2018 21:24:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-512742</guid>
		<description><![CDATA[Szkoda, że nie znalazłam artykułu wcześniej, mogłabym pokazać moim znajomym którzy unikają biur podróży jak ognia. Chociaż opowiadam ich o swoich doświadczeniach to nie słuchają. Ja kiedyś też byłam samotnym wilkiem i wolałam sama wszystko organizować, ale w po kilku porażkach organizacyjnych poddałam się i uznałam - warto spróbować. Zachęcona opowieściami koleżanki poszłam do biura Soltrur koło krakowskiego rynku i poprosiłam o wymyślenie wycieczki. Powiedzialam jakie mam fundusze, oczekiwania, wątpliwości - i udało się. Zaproponowali mi wycieczkę do Rzymu.  Nigdy tego wyjazdu nie zapomnę, może dlatego że nie wszystko było zorganizowane co do minuty i mieliśmy dużo czasu wolnego co pozwoliło mi bliżej zapoznać się z miastem :) Pięknym miastem z pięknymi ludźmi.  Od tego czasu, wycieczki z nimi to dla mnie punkt obowiązkowy raz na rok.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Szkoda, że nie znalazłam artykułu wcześniej, mogłabym pokazać moim znajomym którzy unikają biur podróży jak ognia. Chociaż opowiadam ich o swoich doświadczeniach to nie słuchają. Ja kiedyś też byłam samotnym wilkiem i wolałam sama wszystko organizować, ale w po kilku porażkach organizacyjnych poddałam się i uznałam &#8211; warto spróbować. Zachęcona opowieściami koleżanki poszłam do biura Soltrur koło krakowskiego rynku i poprosiłam o wymyślenie wycieczki. Powiedzialam jakie mam fundusze, oczekiwania, wątpliwości &#8211; i udało się. Zaproponowali mi wycieczkę do Rzymu.  Nigdy tego wyjazdu nie zapomnę, może dlatego że nie wszystko było zorganizowane co do minuty i mieliśmy dużo czasu wolnego co pozwoliło mi bliżej zapoznać się z miastem :) Pięknym miastem z pięknymi ludźmi.  Od tego czasu, wycieczki z nimi to dla mnie punkt obowiązkowy raz na rok.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-421821</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 27 Feb 2017 07:48:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-421821</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję! Doskonały przykład, pokazujący jaki możemy mieć wpływ na innych! Niech jedna osoba uświadomi kolejną, inna kogoś następnego i wierzę, że możemy choć trochę uczynić świat lepszym :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję! Doskonały przykład, pokazujący jaki możemy mieć wpływ na innych! Niech jedna osoba uświadomi kolejną, inna kogoś następnego i wierzę, że możemy choć trochę uczynić świat lepszym :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Jola G.</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-421625</link>
		<dc:creator><![CDATA[Jola G.]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Feb 2017 11:01:20 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-421625</guid>
		<description><![CDATA[Wszystko co zawiera artykuł jest jak najbardziej słuszne. Wraz z mężem podróżujemy od kilkunastu lat i prawie zawsze z biurami podróży. Niektóre podróże były ciekawsze, inne mniej ale wszystkie były dla nas niezapomniane. Moje spostrzeżenie do osób jeżdżących na zorganizowane wycieczki jest takie - czytajcie ofertę ze zrozumieniem i dowiedzcie się jeszcze z innych źródeł o miejscu do którego jedziecie. Nie będzie wtedy rozczarowań. Czasem czytając na stronie biura ocenę imprezy, zastanawiam się, czy byłam na tej samej wycieczce. Jednakże obserwuję, że coraz więcej podróżujących osób jest świadomych, odpowiedzialnych i oni mogą mieć wpływ na postawę innych. Drobny przykład: Chiny, maleńkie obiadowe talerzyki, większość potraw to gotowane warzywa. Grupa 4 osób robi o to awanturę w restauracji i ostentacyjnie wychodzi do amerykańskiej sieciówki na&quot;M&quot;. Postawa reszty grupy była po ich powrocie tak wymowna, że do końca wycieczki nie było już narzekania. Mam nadzieję, że to ich czegoś nauczyło lub chociaż skłoniło do refleksji.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wszystko co zawiera artykuł jest jak najbardziej słuszne. Wraz z mężem podróżujemy od kilkunastu lat i prawie zawsze z biurami podróży. Niektóre podróże były ciekawsze, inne mniej ale wszystkie były dla nas niezapomniane. Moje spostrzeżenie do osób jeżdżących na zorganizowane wycieczki jest takie &#8211; czytajcie ofertę ze zrozumieniem i dowiedzcie się jeszcze z innych źródeł o miejscu do którego jedziecie. Nie będzie wtedy rozczarowań. Czasem czytając na stronie biura ocenę imprezy, zastanawiam się, czy byłam na tej samej wycieczce. Jednakże obserwuję, że coraz więcej podróżujących osób jest świadomych, odpowiedzialnych i oni mogą mieć wpływ na postawę innych. Drobny przykład: Chiny, maleńkie obiadowe talerzyki, większość potraw to gotowane warzywa. Grupa 4 osób robi o to awanturę w restauracji i ostentacyjnie wychodzi do amerykańskiej sieciówki na&#8221;M&#8221;. Postawa reszty grupy była po ich powrocie tak wymowna, że do końca wycieczki nie było już narzekania. Mam nadzieję, że to ich czegoś nauczyło lub chociaż skłoniło do refleksji.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-421617</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Feb 2017 10:41:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-421617</guid>
		<description><![CDATA[Dzięki! Oczywiście, że czasem liczy się wygoda i to, że ktoś nam wszystko ogarnie. Ale też nie zawsze musi tak być. Teraz lecę na Maderę z biurem, ale na miejscu już mam zarezerwowane auto i plan zwiedzania na własną rękę :) A przynajmniej lot bezpośredni, hotel w Funchal i transfer ogarnięty :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dzięki! Oczywiście, że czasem liczy się wygoda i to, że ktoś nam wszystko ogarnie. Ale też nie zawsze musi tak być. Teraz lecę na Maderę z biurem, ale na miejscu już mam zarezerwowane auto i plan zwiedzania na własną rękę :) A przynajmniej lot bezpośredni, hotel w Funchal i transfer ogarnięty :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: tmpodrozniczo</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-421583</link>
		<dc:creator><![CDATA[tmpodrozniczo]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 26 Feb 2017 07:27:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-421583</guid>
		<description><![CDATA[Moim zdaniem dobry tekst i trafny. Naprawdę mogę się zgodzić chyba z każdym punktem. Ba, nawet mogę napisać, że podróżując z biurem (a to rzadkość) czy bez biura to świadomie stosuje się do pewnych zasadach, odpowiedzialnej turystyki.  Wyjazd z biurem wcale nie jest dla mnie ostatecznością. W dużej mierze sam organizuje sobie wyjazdy. Jednak czasami nadchodzi taki moment, że ma się po prostu ochotę, aby raz to ktoś za nas zorganizował wyjazd i zdjął z nas pewien niemały zresztą ciężar organizacyjny.  A wówczas - my podróżujący możemy już się oddać odpoczywaniu i zwiedzaniu.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Moim zdaniem dobry tekst i trafny. Naprawdę mogę się zgodzić chyba z każdym punktem. Ba, nawet mogę napisać, że podróżując z biurem (a to rzadkość) czy bez biura to świadomie stosuje się do pewnych zasadach, odpowiedzialnej turystyki.  Wyjazd z biurem wcale nie jest dla mnie ostatecznością. W dużej mierze sam organizuje sobie wyjazdy. Jednak czasami nadchodzi taki moment, że ma się po prostu ochotę, aby raz to ktoś za nas zorganizował wyjazd i zdjął z nas pewien niemały zresztą ciężar organizacyjny.  A wówczas &#8211; my podróżujący możemy już się oddać odpoczywaniu i zwiedzaniu.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420874</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 18:21:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420874</guid>
		<description><![CDATA[Ja wiem, że walka z wiatrakami, ale nawet jeśli kilka osób po przeczytaniu tego tekstu pomyśli, może coś poprawi, to dla mnie już będzie to sukces. Czasem drobne rzeczy i kroczki też się liczą ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja wiem, że walka z wiatrakami, ale nawet jeśli kilka osób po przeczytaniu tego tekstu pomyśli, może coś poprawi, to dla mnie już będzie to sukces. Czasem drobne rzeczy i kroczki też się liczą ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420876</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 18:20:06 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420876</guid>
		<description><![CDATA[Tak jest!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tak jest!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420879</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 18:19:54 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420879</guid>
		<description><![CDATA[A dokąd? :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>A dokąd? :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420881</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 18:19:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420881</guid>
		<description><![CDATA[To też jest odpoczynek, jak wszystko za nas robią :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>To też jest odpoczynek, jak wszystko za nas robią :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420883</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 18:19:06 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420883</guid>
		<description><![CDATA[Właśnie! :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Właśnie! :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420887</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 18:18:30 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420887</guid>
		<description><![CDATA[Wszyscy jesteśmy turystami :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wszyscy jesteśmy turystami :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420889</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 18:18:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420889</guid>
		<description><![CDATA[Właśnie. A z biurem podróży też się da!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Właśnie. A z biurem podróży też się da!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420891</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 18:17:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420891</guid>
		<description><![CDATA[O to to!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O to to!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Zofia Piegza Agdan</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420873</link>
		<dc:creator><![CDATA[Zofia Piegza Agdan]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 07:09:27 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420873</guid>
		<description><![CDATA[Tak a propos cen i targowania. Byliśmy mężem  w Izraelu i to był nasz pierwszy wyjazd poza Europę. To była istna szkoła życia turystycznego. Pewnego dnia mieliśmy czas wolny w Jerozolimie, na suku. Odeszliśmy gdzieś w bok i zgłodnieliśmy w końcu. Weszliśmy do takiej właśnie polecanej lokalnej knajpki prowadzonej przez wydawało się sympatycznego pana. Na ladzie leżały ciasta w rodzaju naszych drożdżówek, był automat do kawy, nie ekspres. Zamówiliśmy dwie białe kawy i dwie te właśnie niby drożdżówki. Nie było żadnego cennika, nie zapytaliśmy o cenę i to był nasz bląd. Kiedy przyszło do płacenia, pan zażądał 24 dolary!. Mąż myślał, że nie zrozumiał i kazał sobie to napisać na kartce. Było to samo... Wokół sami Arabowie, trochę strasznie się zrobiło i nie mieliśmy wyjścia, zapłaciliśmy 24 dolary. Nawet wydał nam resztę. I to były najdroższe drożdżówi, jakie jadłam w życiu :) Zdobyte doświadczenie bardzo potem przydało się w Meksyku, Maroku czy Egipcie :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Tak a propos cen i targowania. Byliśmy mężem  w Izraelu i to był nasz pierwszy wyjazd poza Europę. To była istna szkoła życia turystycznego. Pewnego dnia mieliśmy czas wolny w Jerozolimie, na suku. Odeszliśmy gdzieś w bok i zgłodnieliśmy w końcu. Weszliśmy do takiej właśnie polecanej lokalnej knajpki prowadzonej przez wydawało się sympatycznego pana. Na ladzie leżały ciasta w rodzaju naszych drożdżówek, był automat do kawy, nie ekspres. Zamówiliśmy dwie białe kawy i dwie te właśnie niby drożdżówki. Nie było żadnego cennika, nie zapytaliśmy o cenę i to był nasz bląd. Kiedy przyszło do płacenia, pan zażądał 24 dolary!. Mąż myślał, że nie zrozumiał i kazał sobie to napisać na kartce. Było to samo&#8230; Wokół sami Arabowie, trochę strasznie się zrobiło i nie mieliśmy wyjścia, zapłaciliśmy 24 dolary. Nawet wydał nam resztę. I to były najdroższe drożdżówi, jakie jadłam w życiu :) Zdobyte doświadczenie bardzo potem przydało się w Meksyku, Maroku czy Egipcie :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Zofia Piegza Agdan</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420872</link>
		<dc:creator><![CDATA[Zofia Piegza Agdan]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 06:53:08 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420872</guid>
		<description><![CDATA[Bardzo ciekawe przemyślenia, przeczytałam jednym tchem, łącznie z komentarzami :) Sporo z wniosków samej nasunęło mi się niejednokrotnie, choć w niektórych sprawach to &quot;walka z wiatrakami&quot;. Sądzę na przykład, że już nie odzwyczaimy dzieci, a nawet wielu dorosłych, od wyciągania ręki po datki. Oni znaleźli taki sposób na przetrwanie i pojedyńczy turyści nic tu nie zmienią. Ja akurat poza cukierkami dzieciom nie rozdaję pieniędzy, bo mnie na to nie stać. Mam dużą rodzinę i z każdego wyjazdu przywożę sporo prezentów. Kupując je, targuję się oczywiście, bo inaczej sprzedawcy zdarliby skórę z klienta. Ale targuję się tylko do ceny, która byłaby dla mnie do przyjęcia w Polsce. Uważam, że tak jest uczciwie. Jeżeli nie ma na nią zgody, rezygnuję. No i jeszcze mi się nie zdarzyło, aby nie biegł za mną sprzedawca i godząc się na moją cenę :) Nauczyłam się nie dawać zapłaty w banknocie, który wymaga wydania reszty. Staram się mieć odliczone, a jeżeli nie mam, to proszę, aby sprzedawca przygotował dla mnie resztę do wydania, a potem robimy &quot;z ręki do ręki&quot;. No cóż, oszukana raz czy dwa, nie dam się więcej nabierać.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bardzo ciekawe przemyślenia, przeczytałam jednym tchem, łącznie z komentarzami :) Sporo z wniosków samej nasunęło mi się niejednokrotnie, choć w niektórych sprawach to &#8220;walka z wiatrakami&#8221;. Sądzę na przykład, że już nie odzwyczaimy dzieci, a nawet wielu dorosłych, od wyciągania ręki po datki. Oni znaleźli taki sposób na przetrwanie i pojedyńczy turyści nic tu nie zmienią. Ja akurat poza cukierkami dzieciom nie rozdaję pieniędzy, bo mnie na to nie stać. Mam dużą rodzinę i z każdego wyjazdu przywożę sporo prezentów. Kupując je, targuję się oczywiście, bo inaczej sprzedawcy zdarliby skórę z klienta. Ale targuję się tylko do ceny, która byłaby dla mnie do przyjęcia w Polsce. Uważam, że tak jest uczciwie. Jeżeli nie ma na nią zgody, rezygnuję. No i jeszcze mi się nie zdarzyło, aby nie biegł za mną sprzedawca i godząc się na moją cenę :) Nauczyłam się nie dawać zapłaty w banknocie, który wymaga wydania reszty. Staram się mieć odliczone, a jeżeli nie mam, to proszę, aby sprzedawca przygotował dla mnie resztę do wydania, a potem robimy &#8220;z ręki do ręki&#8221;. No cóż, oszukana raz czy dwa, nie dam się więcej nabierać.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Agnieszka Blazowska</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420875</link>
		<dc:creator><![CDATA[Agnieszka Blazowska]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 21 Feb 2017 06:18:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420875</guid>
		<description><![CDATA[Najważniejsze jest realizowanie swoich pasji. Czy to bedzie z biurem, z rodzicami, z przyjaciółmi, czy samemu - co to ma za znaczenie?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Najważniejsze jest realizowanie swoich pasji. Czy to bedzie z biurem, z rodzicami, z przyjaciółmi, czy samemu &#8211; co to ma za znaczenie?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Evi Mielczarek</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420877</link>
		<dc:creator><![CDATA[Evi Mielczarek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 20:09:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420877</guid>
		<description><![CDATA[Amen.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Amen.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: T&M podróżniczo</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420878</link>
		<dc:creator><![CDATA[T&M podróżniczo]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 19:03:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420878</guid>
		<description><![CDATA[Podejrzewam, że doskonale wiesz, iż najczęściej sam organizuje sobie wyjazdy. Jednak raz na jakiś czas przychodzi moment, że chciałbym odpocząć i w jakiejś mierze (lot, transport, hotel) mieć zorganizowany wyjazd tak, abym to ja nie musiał sobie wszystkiego ogarniać. Od jakiegoś czasu odczuwam silne pragnienie wyjazdu odpoczynkowego i może coś się wyklaruje w przyszłym tygodniu ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Podejrzewam, że doskonale wiesz, iż najczęściej sam organizuje sobie wyjazdy. Jednak raz na jakiś czas przychodzi moment, że chciałbym odpocząć i w jakiejś mierze (lot, transport, hotel) mieć zorganizowany wyjazd tak, abym to ja nie musiał sobie wszystkiego ogarniać. Od jakiegoś czasu odczuwam silne pragnienie wyjazdu odpoczynkowego i może coś się wyklaruje w przyszłym tygodniu ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: 321startdiy</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420880</link>
		<dc:creator><![CDATA[321startdiy]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 18:29:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420880</guid>
		<description><![CDATA[Ja do tej pory organizowałam wszystko na własną rękę, ale na dzień moje pragnienie odpoczynku jest tak duże, że po prostu wykupiłabym wycieczkę i odpoczęła :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja do tej pory organizowałam wszystko na własną rękę, ale na dzień moje pragnienie odpoczynku jest tak duże, że po prostu wykupiłabym wycieczkę i odpoczęła :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Rodzinka kutny.pl</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420882</link>
		<dc:creator><![CDATA[Rodzinka kutny.pl]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:57:53 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420882</guid>
		<description><![CDATA[Wszystko jest dla ludzi chociaż naszej piątce jakbyśmy nie liczyli kosztów indywidualnie zawsze wychodzi taniej. Ale i z biurem podróży się zdarzało :) A co robimy i zobaczymy zależy tylko od nas samych...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Wszystko jest dla ludzi chociaż naszej piątce jakbyśmy nie liczyli kosztów indywidualnie zawsze wychodzi taniej. Ale i z biurem podróży się zdarzało :) A co robimy i zobaczymy zależy tylko od nas samych&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Sylwia Pietrzykowska</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420884</link>
		<dc:creator><![CDATA[Sylwia Pietrzykowska]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:55:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420884</guid>
		<description><![CDATA[Ja zazwyczaj staram sie na własna reke kupowac noclegi i loty , ale dwa razy kupilam  hotel i nocleg+ wyżwienie w hotelu . Jeśli jest region gdzie na własną reke trudniej coś zwiedziać ( typu Egipt lub Maroko  w tych miejscach bylam ) to wycieczki kupuje u lokalnych ludzi lub polaków mieszkajacych w danym regionie od lat bo taniej wychodzi niz z biurem.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja zazwyczaj staram sie na własna reke kupowac noclegi i loty , ale dwa razy kupilam  hotel i nocleg+ wyżwienie w hotelu . Jeśli jest region gdzie na własną reke trudniej coś zwiedziać ( typu Egipt lub Maroko  w tych miejscach bylam ) to wycieczki kupuje u lokalnych ludzi lub polaków mieszkajacych w danym regionie od lat bo taniej wychodzi niz z biurem.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Su-Han Jarek</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420885</link>
		<dc:creator><![CDATA[Su-Han Jarek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:37:51 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420885</guid>
		<description><![CDATA[racja.i ja tak mysle]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>racja.i ja tak mysle</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Magnes z podróży</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420886</link>
		<dc:creator><![CDATA[Magnes z podróży]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:30:43 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420886</guid>
		<description><![CDATA[Zgadzam się z Tobą. Też mnie to irytuje. Ja określam się jako turystkę, ale z otwartym umysłem na nowe miejsca i ludzi :) Czasami faktycznie z biurem wychodzi taniej np. Dominikana wyszła u mnie korzystniej.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Zgadzam się z Tobą. Też mnie to irytuje. Ja określam się jako turystkę, ale z otwartym umysłem na nowe miejsca i ludzi :) Czasami faktycznie z biurem wychodzi taniej np. Dominikana wyszła u mnie korzystniej.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Poboczem drogi. Podróże po Polsce</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420888</link>
		<dc:creator><![CDATA[Poboczem drogi. Podróże po Polsce]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:15:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420888</guid>
		<description><![CDATA[Ciekawy głos w ważnej sprawie.  Irytują mnie ci, którzy nie starają się by ich obecność przyniosła lokalnej społeczności zyski, nie tylko finansowe.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ciekawy głos w ważnej sprawie.  Irytują mnie ci, którzy nie starają się by ich obecność przyniosła lokalnej społeczności zyski, nie tylko finansowe.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: follow the view</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-420890</link>
		<dc:creator><![CDATA[follow the view]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 20 Feb 2017 17:10:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-420890</guid>
		<description><![CDATA[Zgadzamy się całkowicie... Wielu &quot;backpackerów&quot;, których spotkaliśmy, bardziej było zainteresowane, gdzie jest najtańsze piwo niż poznawaniem kraju, do którego przyjechali... :( Do niektórych krajów jazda z biurem podróży jest też bardziej korzystna finansowo ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Zgadzamy się całkowicie&#8230; Wielu &#8220;backpackerów&#8221;, których spotkaliśmy, bardziej było zainteresowane, gdzie jest najtańsze piwo niż poznawaniem kraju, do którego przyjechali&#8230; :( Do niektórych krajów jazda z biurem podróży jest też bardziej korzystna finansowo ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-363843</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Jul 2016 15:19:15 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-363843</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję za miłe słowa i cieszę się, że udało mi się zainspirować. Pozdrawiam serdecznie!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję za miłe słowa i cieszę się, że udało mi się zainspirować. Pozdrawiam serdecznie!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Agata</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-363779</link>
		<dc:creator><![CDATA[Agata]]></dc:creator>
		<pubDate>Wed, 20 Jul 2016 11:31:42 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-363779</guid>
		<description><![CDATA[Przyjemnie się czytało.. bardzo fajny i mądry wpis. ja zazwyczaj korzystam z usług memotravel, nie jeżdzę na własną rękę, ale masz rację z tym wspieraniem lokalnych miejsc, sklepików, restauracji - będę namawiała męża na częstsze próbowanie miejscowych przysmaków i może wybranie własnie jedynie oferty ze śniadaniem. Jeśli chodzi o drugi punkt to jest to dla mnie oczywiste i naturalne i nie wyobrażam sobie np. zostawiać włączonego telewizora, gdy wychodze z pokoju i naiwnie wierzę, że wszyscy tak robią.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Przyjemnie się czytało.. bardzo fajny i mądry wpis. ja zazwyczaj korzystam z usług memotravel, nie jeżdzę na własną rękę, ale masz rację z tym wspieraniem lokalnych miejsc, sklepików, restauracji &#8211; będę namawiała męża na częstsze próbowanie miejscowych przysmaków i może wybranie własnie jedynie oferty ze śniadaniem. Jeśli chodzi o drugi punkt to jest to dla mnie oczywiste i naturalne i nie wyobrażam sobie np. zostawiać włączonego telewizora, gdy wychodze z pokoju i naiwnie wierzę, że wszyscy tak robią.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-348488</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 04 Apr 2016 14:19:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-348488</guid>
		<description><![CDATA[Ad 1 - ale przecież rodzinne lokalne hotele wcale nie muszą byc droższe od sieciowych. Poza tym ja nie mówie o szukaniu hotelu na własną rękę tylko wybraniu z katalogu biura podróży - one też mają w ofercie tego typu miejsca. 
Ad 2 - To super! Niestety nie wszyscy tak robią ;)
Ad 7 - no to jest właśnie kwestia oczekiwań, ale trzeba być świadomym, że w innych krajach ludzie mogą mieć inne podejście do życia/czasu :)
Pozdrawiam również!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ad 1 &#8211; ale przecież rodzinne lokalne hotele wcale nie muszą byc droższe od sieciowych. Poza tym ja nie mówie o szukaniu hotelu na własną rękę tylko wybraniu z katalogu biura podróży &#8211; one też mają w ofercie tego typu miejsca.<br />
Ad 2 &#8211; To super! Niestety nie wszyscy tak robią ;)<br />
Ad 7 &#8211; no to jest właśnie kwestia oczekiwań, ale trzeba być świadomym, że w innych krajach ludzie mogą mieć inne podejście do życia/czasu :)<br />
Pozdrawiam również!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ppp</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-348460</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ppp]]></dc:creator>
		<pubDate>Sun, 03 Apr 2016 15:11:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-348460</guid>
		<description><![CDATA[Ad 1 – Chciałbym przypomnieć, że mieszkamy w Polsce, gdzie wiekszość ludzi jest stosunkowo biedna. Jak już ktoś, po kilku latach oszczędzania, zbierze pieniądze na taki wyjazd, jedzie tam, gdzie go stać. Poza tym niezbyt doświadczony turysta może się po prostu obawiać wynajmować pokój z nieznanym hotelu, nie należącym do sieci.
Ad 2 – Zgoda. Swoją drogą, nie wiem, jakbym miał się odzwyczajać od zakręcania wody przy myciu zębów, skoro “od zawsze” ją zakręcam.
Ad 3 – Na wycieczki jeżdzę sam, warunkiem jest oczywiście istnienie lokalnej komunikacji zbiorowej.
Ad 4 – Racja, tylko nie każdy się orientuje w takich szczegółach. A poza tym przypominam o punkcie pierwszym, czyli pieniądzach! Cos, co ma “eko” w nazwie, nie musi być faktycznie “EKO”, ale za to jest droższe.
Ad 5 – Nie kupuję pamiątek. 
Ad 6 – Pełna zgoda. 
Ad 7 – Zgoda, ale szacunek powinien być obustronny. “Zaraz” może oznaczać kilkanaście minut, ale nie pół dnia – kto tego nie wie, sam sobie jest winien, jak klient to adekwatnie skomentuje i wyjdzie z lokalu.
Pozdrawiam.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ad 1 – Chciałbym przypomnieć, że mieszkamy w Polsce, gdzie wiekszość ludzi jest stosunkowo biedna. Jak już ktoś, po kilku latach oszczędzania, zbierze pieniądze na taki wyjazd, jedzie tam, gdzie go stać. Poza tym niezbyt doświadczony turysta może się po prostu obawiać wynajmować pokój z nieznanym hotelu, nie należącym do sieci.<br />
Ad 2 – Zgoda. Swoją drogą, nie wiem, jakbym miał się odzwyczajać od zakręcania wody przy myciu zębów, skoro “od zawsze” ją zakręcam.<br />
Ad 3 – Na wycieczki jeżdzę sam, warunkiem jest oczywiście istnienie lokalnej komunikacji zbiorowej.<br />
Ad 4 – Racja, tylko nie każdy się orientuje w takich szczegółach. A poza tym przypominam o punkcie pierwszym, czyli pieniądzach! Cos, co ma “eko” w nazwie, nie musi być faktycznie “EKO”, ale za to jest droższe.<br />
Ad 5 – Nie kupuję pamiątek.<br />
Ad 6 – Pełna zgoda.<br />
Ad 7 – Zgoda, ale szacunek powinien być obustronny. “Zaraz” może oznaczać kilkanaście minut, ale nie pół dnia – kto tego nie wie, sam sobie jest winien, jak klient to adekwatnie skomentuje i wyjdzie z lokalu.<br />
Pozdrawiam.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-348423</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 20:04:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-348423</guid>
		<description><![CDATA[Ależ ja stanowczo protestuję przeciwko podziałom na linii dobry podróżnik - zły turysta. Uważam, że i wśród jednych i drugich są jednostki potrafiące docenić piękno świata przy jednoczesnym szacunku do innych kultur i miejsc. W obu grupach zdarza się też odwrotnie. Zresztą co to w ogóle za pomysł na podziały? Podróż to podróż, a jak się ją zorganizuje to juz kwestia wyboru. Ja sama raz jeżdżę na własną rękę, innym razem z biurem :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ależ ja stanowczo protestuję przeciwko podziałom na linii dobry podróżnik &#8211; zły turysta. Uważam, że i wśród jednych i drugich są jednostki potrafiące docenić piękno świata przy jednoczesnym szacunku do innych kultur i miejsc. W obu grupach zdarza się też odwrotnie. Zresztą co to w ogóle za pomysł na podziały? Podróż to podróż, a jak się ją zorganizuje to juz kwestia wyboru. Ja sama raz jeżdżę na własną rękę, innym razem z biurem :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: magnes-z-podrozy.blogspot.com</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-348413</link>
		<dc:creator><![CDATA[magnes-z-podrozy.blogspot.com]]></dc:creator>
		<pubDate>Fri, 01 Apr 2016 07:58:50 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-348413</guid>
		<description><![CDATA[Bardzo podoba mi się ten wpis, bo pokazuje też jedną ważną rzecz, że jadą z biurem podróży nie jestem gorszej kategorii, bo ostatnio mam wrażenie, że tylko liczysz się w zwiedzaniu świata, jak jedziesz autostopem z 1 plecakiem na pół roku. I za ten tekst bardzo Ci dziękuję!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bardzo podoba mi się ten wpis, bo pokazuje też jedną ważną rzecz, że jadą z biurem podróży nie jestem gorszej kategorii, bo ostatnio mam wrażenie, że tylko liczysz się w zwiedzaniu świata, jak jedziesz autostopem z 1 plecakiem na pół roku. I za ten tekst bardzo Ci dziękuję!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-348390</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 31 Mar 2016 17:34:58 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-348390</guid>
		<description><![CDATA[Ale nie trzeba się poddawać, z biegiem czasu - wierzę - zmieni się podejscie do tematu...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ale nie trzeba się poddawać, z biegiem czasu &#8211; wierzę &#8211; zmieni się podejscie do tematu&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: hegemon</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-348316</link>
		<dc:creator><![CDATA[hegemon]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 28 Mar 2016 08:05:29 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-348316</guid>
		<description><![CDATA[Idea turystyki zrównoważonej bardzo powoli przebija się do świadomości na polskim rynku i dotyczy to nie tylko turystów, ale i biur podróży oraz właścicieli miejsc noclegowych. Ostatnio prowadziłem zajęcia z &quot;turystyki zrównoważonej&quot; i spotkałem się ze średnim zrozumieniem, szkoda :(]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Idea turystyki zrównoważonej bardzo powoli przebija się do świadomości na polskim rynku i dotyczy to nie tylko turystów, ale i biur podróży oraz właścicieli miejsc noclegowych. Ostatnio prowadziłem zajęcia z &#8220;turystyki zrównoważonej&#8221; i spotkałem się ze średnim zrozumieniem, szkoda :(</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347644</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 29 Feb 2016 18:59:09 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347644</guid>
		<description><![CDATA[Ja tez lubię, ale wiem, że są tacy, dla których planowanie i organizowanie to koszmar :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja tez lubię, ale wiem, że są tacy, dla których planowanie i organizowanie to koszmar :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Maria</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347566</link>
		<dc:creator><![CDATA[Maria]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Feb 2016 20:43:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347566</guid>
		<description><![CDATA[Bardzo mi się podoba ten wpis :D Super się czyta :D]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bardzo mi się podoba ten wpis :D Super się czyta :D</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Magdalena Nieścierowicz</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347565</link>
		<dc:creator><![CDATA[Magdalena Nieścierowicz]]></dc:creator>
		<pubDate>Thu, 25 Feb 2016 20:10:45 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347565</guid>
		<description><![CDATA[Fajnie przedstawiony temat, co ważne przebywanie w hotelach nie zwalnia z myślenia, a co mnie dziwi na niektórych wyjazdach ludzie jakby o tym zapominają. Czasem warto pojechać z biurem podróży ale duża przyjemność jest z organizowania samemu sobie wyjazdu i zwiedzania własnym tempem.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Fajnie przedstawiony temat, co ważne przebywanie w hotelach nie zwalnia z myślenia, a co mnie dziwi na niektórych wyjazdach ludzie jakby o tym zapominają. Czasem warto pojechać z biurem podróży ale duża przyjemność jest z organizowania samemu sobie wyjazdu i zwiedzania własnym tempem.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347504</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Feb 2016 16:35:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347504</guid>
		<description><![CDATA[Masz rację, ale w podróży łatwiej nam o tym zapomnieć. Marnujemy jedzenie &quot;bo  przecież zapłaciłem za ol inkluzif&quot;, karmimy dzikie zwierzęta &quot;bo ta małpka tak słodko pozuje do zdjęcia&quot; itp. Dziękuję za miłe słowa!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Masz rację, ale w podróży łatwiej nam o tym zapomnieć. Marnujemy jedzenie &#8220;bo  przecież zapłaciłem za ol inkluzif&#8221;, karmimy dzikie zwierzęta &#8220;bo ta małpka tak słodko pozuje do zdjęcia&#8221; itp. Dziękuję za miłe słowa!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347503</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Feb 2016 16:33:14 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347503</guid>
		<description><![CDATA[Dobry przewodnik to świetna sprawa! Wiadomo, fajnie jest odkrywać coś samemu ale dla mnie czytanie przewodników, by dowiedzieć się czegoś więcej o jakimś miejscu czy zwyczajach jest nudne, wolę z kimś porozmawiać...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dobry przewodnik to świetna sprawa! Wiadomo, fajnie jest odkrywać coś samemu ale dla mnie czytanie przewodników, by dowiedzieć się czegoś więcej o jakimś miejscu czy zwyczajach jest nudne, wolę z kimś porozmawiać&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Michał</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347502</link>
		<dc:creator><![CDATA[Michał]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Feb 2016 15:30:38 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347502</guid>
		<description><![CDATA[W 100% popieram inicjatywę odpowiedzialnego podróżowania, powiem więcej, wydaje mi się, że o pewnych rzeczach powinniśmy pamiętać zawsze, a nie tylko przy okazji, bez względu na to, czy mówimy o oszczędzaniu wody, prądu, złym traktowaniu zwierząt czy marnotrawstwie jedzenia. Niestety, to wymaga wysiłku, a czasem łatwiej nie myśleć, fajnie więc, że zwracasz uwagę na ten problem:-).]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>W 100% popieram inicjatywę odpowiedzialnego podróżowania, powiem więcej, wydaje mi się, że o pewnych rzeczach powinniśmy pamiętać zawsze, a nie tylko przy okazji, bez względu na to, czy mówimy o oszczędzaniu wody, prądu, złym traktowaniu zwierząt czy marnotrawstwie jedzenia. Niestety, to wymaga wysiłku, a czasem łatwiej nie myśleć, fajnie więc, że zwracasz uwagę na ten problem:-).</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Asia/ Lisy w drodze</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347501</link>
		<dc:creator><![CDATA[Asia/ Lisy w drodze]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Feb 2016 14:42:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347501</guid>
		<description><![CDATA[Zdarzyło mi się podróżować z biurem podróży, ale tak naprawdę ta &quot;organizacja&quot; ograniczała się do czarteru i hotelu, a na miejscu decydowaliśmy się nad sposobem spędzenia wolnego czasu. Częściej za to zdarzało nam się na miejscu, podróżując samodzielnie, skorzystać ze sprawdzonego biura, które delegowało swojego sprawdzonego przewodnika, a bez którego dana wyprawa nie mogłaby mieć miejsca, byłaby niebezpieczna lub nawet - o dziwo - byłaby droższa.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Zdarzyło mi się podróżować z biurem podróży, ale tak naprawdę ta &#8220;organizacja&#8221; ograniczała się do czarteru i hotelu, a na miejscu decydowaliśmy się nad sposobem spędzenia wolnego czasu. Częściej za to zdarzało nam się na miejscu, podróżując samodzielnie, skorzystać ze sprawdzonego biura, które delegowało swojego sprawdzonego przewodnika, a bez którego dana wyprawa nie mogłaby mieć miejsca, byłaby niebezpieczna lub nawet &#8211; o dziwo &#8211; byłaby droższa.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347500</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Feb 2016 14:40:37 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347500</guid>
		<description><![CDATA[Hahahah ma się ten dar przekonywania! :D a tak na serio ja nie chcę nikogo przekonywać do jazdy z biurem czy bez, bo to zależy od indywidualnych preferencji. Jedni mają czas i uwielbiają planowanie, inni wolą z różnych względów zdać się na biuro. I jedno i drugie jest okej. Ale chodzi o to, że żadna podróż nie powinna zwalniać z myślenia ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Hahahah ma się ten dar przekonywania! :D a tak na serio ja nie chcę nikogo przekonywać do jazdy z biurem czy bez, bo to zależy od indywidualnych preferencji. Jedni mają czas i uwielbiają planowanie, inni wolą z różnych względów zdać się na biuro. I jedno i drugie jest okej. Ale chodzi o to, że żadna podróż nie powinna zwalniać z myślenia ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Monika</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347499</link>
		<dc:creator><![CDATA[Monika]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Feb 2016 14:14:56 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347499</guid>
		<description><![CDATA[chyba najlepszy post jaki dziś przeczytałam! Wciąga i fajnie tak zobaczyć inny punkt widzenia (ja, jako osoba antyyyyy zorganizowanym wycieczkom) powiem Ci, że nawet trochę mnie przekonałaś;) ale i tak wolę poznawać lokalsów i sama odkrywać a nie siedzieć na kupie z turystami.

&quot;Celem pomocy nie jest uspokojenie naszych sumień&quot; -  bardzo dobry cytat, ja to zrozumiałam po 2 latach w Maroko;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>chyba najlepszy post jaki dziś przeczytałam! Wciąga i fajnie tak zobaczyć inny punkt widzenia (ja, jako osoba antyyyyy zorganizowanym wycieczkom) powiem Ci, że nawet trochę mnie przekonałaś;) ale i tak wolę poznawać lokalsów i sama odkrywać a nie siedzieć na kupie z turystami.</p>
<p>&#8220;Celem pomocy nie jest uspokojenie naszych sumień&#8221; &#8211;  bardzo dobry cytat, ja to zrozumiałam po 2 latach w Maroko;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347496</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Feb 2016 14:09:07 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347496</guid>
		<description><![CDATA[O tak! Na Korfu mieliśmy nasze biuro współpracowało z super przewodniczką, panią Anną, która mieszka tam od lat, zna wyspę na wylot, mnóstwo ciekawostek i anegdotek i nikt nigdy nie wrócił z tej wycieczki niezadowolony!]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O tak! Na Korfu mieliśmy nasze biuro współpracowało z super przewodniczką, panią Anną, która mieszka tam od lat, zna wyspę na wylot, mnóstwo ciekawostek i anegdotek i nikt nigdy nie wrócił z tej wycieczki niezadowolony!</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347495</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 23 Feb 2016 14:08:04 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347495</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję! :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję! :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Gosia / Rodzynki Sułtańskie</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347478</link>
		<dc:creator><![CDATA[Gosia / Rodzynki Sułtańskie]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 19:36:46 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347478</guid>
		<description><![CDATA[Bardzo fajny tekst! Ja jeszcze dodałabym o możliwości kupowania wycieczek fakultatywnych - nie zawsze od rezydenta. Wbrew ogólnej niechęci podróżników do biur podróży czasami wycieczka z biurem wychodzi korzystniej cenowo, a można trafić na przewodników i pilotów, którzy mogą znać też fajne miejsca (i anegdoty!) poza tymi najbardziej tłocznymi.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bardzo fajny tekst! Ja jeszcze dodałabym o możliwości kupowania wycieczek fakultatywnych &#8211; nie zawsze od rezydenta. Wbrew ogólnej niechęci podróżników do biur podróży czasami wycieczka z biurem wychodzi korzystniej cenowo, a można trafić na przewodników i pilotów, którzy mogą znać też fajne miejsca (i anegdoty!) poza tymi najbardziej tłocznymi.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Romantic Vagabonds</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347477</link>
		<dc:creator><![CDATA[Romantic Vagabonds]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 18:56:17 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347477</guid>
		<description><![CDATA[Świetny i mądry wpis wyszedł! Super pomysł, gratulujemy! :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Świetny i mądry wpis wyszedł! Super pomysł, gratulujemy! :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347466</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 18:02:10 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347466</guid>
		<description><![CDATA[Dzięki! Pokazuj ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dzięki! Pokazuj ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347464</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 18:00:33 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347464</guid>
		<description><![CDATA[Zdarza się. Ale podobnie - warto wtedy zwrócić uwagę na recepcji na to...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Zdarza się. Ale podobnie &#8211; warto wtedy zwrócić uwagę na recepcji na to&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347463</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 17:59:55 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347463</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję! Cieszę się, że wpis Tobie się przydał. Uważam, że ludzie nie są z gruntu źli, może jak im się zwróci na coś uwagę to chociaż niektórzy zmienią swoje podejście ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję! Cieszę się, że wpis Tobie się przydał. Uważam, że ludzie nie są z gruntu źli, może jak im się zwróci na coś uwagę to chociaż niektórzy zmienią swoje podejście ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Michał</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347461</link>
		<dc:creator><![CDATA[Michał]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 16:37:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347461</guid>
		<description><![CDATA[Genialny wpis. Dużo prawdy. Trzeba to pokazywać jak największej liczbie turystów ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Genialny wpis. Dużo prawdy. Trzeba to pokazywać jak największej liczbie turystów ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347468</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 15:30:52 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347468</guid>
		<description><![CDATA[Dlatego tłumaczmy jak najwięcej, że jadąc na wakacje nie powinniśmy zostawiać w domu mózgu ;)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dlatego tłumaczmy jak najwięcej, że jadąc na wakacje nie powinniśmy zostawiać w domu mózgu ;)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347470</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 15:30:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347470</guid>
		<description><![CDATA[Takie zachowania trzeba pietnowac i głośno o tym mówić, stąd ten tekst. Mam nadzieję, że dzięki niemu choć kilka osób zmieni swoje wakacyjne przyzwyczajenia]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Takie zachowania trzeba pietnowac i głośno o tym mówić, stąd ten tekst. Mam nadzieję, że dzięki niemu choć kilka osób zmieni swoje wakacyjne przyzwyczajenia</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347472</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 15:28:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347472</guid>
		<description><![CDATA[Dlatego właśnie ja nie lubię tych narzucanych przez niektórych podziałów typu podróżnik a turysta, backpacker a wczasowicz... pracując w branży turystycznej niejednokrotnie spotykam sie ze wczasowiczami ciekawymi świata, lokalnych zwyczajów, ludzi... chciałabym po prostu by było ich więcej :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dlatego właśnie ja nie lubię tych narzucanych przez niektórych podziałów typu podróżnik a turysta, backpacker a wczasowicz&#8230; pracując w branży turystycznej niejednokrotnie spotykam sie ze wczasowiczami ciekawymi świata, lokalnych zwyczajów, ludzi&#8230; chciałabym po prostu by było ich więcej :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347474</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 15:26:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347474</guid>
		<description><![CDATA[O to to, masz rację! Takie festiwale czy święta to idealny sposób, by jeszcze lepiej poznać kulturę :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O to to, masz rację! Takie festiwale czy święta to idealny sposób, by jeszcze lepiej poznać kulturę :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Daleko niedaleko</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347476</link>
		<dc:creator><![CDATA[Daleko niedaleko]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 15:25:35 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347476</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Kornelia S-p</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347467</link>
		<dc:creator><![CDATA[Kornelia S-p]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 15:15:00 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347467</guid>
		<description><![CDATA[No dużo osób uważa, że jeżdżąc z biurem p. zwalnia od wszystkiego, płacisz chcesz mieć, możesz korzystać ponad normę (np. wodę), smutne to :(]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>No dużo osób uważa, że jeżdżąc z biurem p. zwalnia od wszystkiego, płacisz chcesz mieć, możesz korzystać ponad normę (np. wodę), smutne to :(</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewelina Malina</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347469</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewelina Malina]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 11:49:34 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347469</guid>
		<description><![CDATA[Bardzo trafny tekst. Zanim zaczęłam podróżować na własną rękę, wybrałam się kika razy na all inclusive. Niestety nie mogę pojąć zwierzęcego zachowania ludzi - płacę to wymagam ...litry wylanego alkoholu albo marnowanie jedzenia - najlepiej nałożyć górę na talerz i połowę odłożyć na bok, bo się odwidziało :O]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bardzo trafny tekst. Zanim zaczęłam podróżować na własną rękę, wybrałam się kika razy na all inclusive. Niestety nie mogę pojąć zwierzęcego zachowania ludzi &#8211; płacę to wymagam &#8230;litry wylanego alkoholu albo marnowanie jedzenia &#8211; najlepiej nałożyć górę na talerz i połowę odłożyć na bok, bo się odwidziało :O</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Sławek</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347454</link>
		<dc:creator><![CDATA[Sławek]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 11:11:24 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347454</guid>
		<description><![CDATA[Niestety, w Europie często tego nie przestrzegają :(]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Niestety, w Europie często tego nie przestrzegają :(</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: oto ja</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347453</link>
		<dc:creator><![CDATA[oto ja]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 11:09:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347453</guid>
		<description><![CDATA[Należy Ci podziękować za świetny, rzeczowy wpis. 
Ola proponuje Twój tekst w każdym biurze podróży. Dodałabym tylko, że każdy turysta powinien otrzymać te informacje i obowiązkowo się z nimi zapoznać.
Jestem turystką jeżdżącą z biurem podróży, natomiast już na miejscu coraz chętniej samodzielnie zwiedzam.  Patrząc na turystykę z mojego punktu widzenia raczej zastanawiałam się nad wysiłkiem ludzi pracujących w hotelach. Natomiast nie analizowałam  jej  pod kątem rozwoju  lokalnych przedsiębiorców. 
Dałaś do myślenia i być może do zrewidowania niektórych zachowań - oczywiście ci świadomi to zrobią. Gorzej z tymi co to się czują panami świata .....]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Należy Ci podziękować za świetny, rzeczowy wpis.<br />
Ola proponuje Twój tekst w każdym biurze podróży. Dodałabym tylko, że każdy turysta powinien otrzymać te informacje i obowiązkowo się z nimi zapoznać.<br />
Jestem turystką jeżdżącą z biurem podróży, natomiast już na miejscu coraz chętniej samodzielnie zwiedzam.  Patrząc na turystykę z mojego punktu widzenia raczej zastanawiałam się nad wysiłkiem ludzi pracujących w hotelach. Natomiast nie analizowałam  jej  pod kątem rozwoju  lokalnych przedsiębiorców.<br />
Dałaś do myślenia i być może do zrewidowania niektórych zachowań &#8211; oczywiście ci świadomi to zrobią. Gorzej z tymi co to się czują panami świata &#8230;..</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Random Travel Stories</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347471</link>
		<dc:creator><![CDATA[Random Travel Stories]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 11:00:11 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347471</guid>
		<description><![CDATA[Dobry tekst. Dodam, że tak naprawdę wyjazd z biurem podróży może być dużo bardziej odpowiedzialny i pro-ekologiczny niż ekstremalny bacpacking na pokaz. Backpackerzy lubia sie wywyższać i odcinać wyraznie od &quot;turystów&quot;, bo przecież oni podróżują taniej, pełniej, bardziej autentycznie. W rzeczywistosci czesto polega to na urzadzaniu popijaw w hostelach (ktore wcale nie są eco-friendly), śmieceniu na potęgę, wchodzeniu wszędzie z butami i wykłócaniu się z lokalsami o każdy grosz. Warto sobie zadać w takim razie pytanie czy nie bardziej odpowiedzialnym podróżnikiem jest ten, kto jeździ do odseparowanych kurortów (zachowujacych miedzynarodowe standardy jesli chodzi o ochrone srodowiska i nieingerowanie w lokalny krajobraz), płaci uczciwe ceny wspierając lokalne biznesy i nie pcha sie tam, gdzie moze tak naprawde bardziej zaszkodzic niz pomoc mieszkancom.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dobry tekst. Dodam, że tak naprawdę wyjazd z biurem podróży może być dużo bardziej odpowiedzialny i pro-ekologiczny niż ekstremalny bacpacking na pokaz. Backpackerzy lubia sie wywyższać i odcinać wyraznie od &#8220;turystów&#8221;, bo przecież oni podróżują taniej, pełniej, bardziej autentycznie. W rzeczywistosci czesto polega to na urzadzaniu popijaw w hostelach (ktore wcale nie są eco-friendly), śmieceniu na potęgę, wchodzeniu wszędzie z butami i wykłócaniu się z lokalsami o każdy grosz. Warto sobie zadać w takim razie pytanie czy nie bardziej odpowiedzialnym podróżnikiem jest ten, kto jeździ do odseparowanych kurortów (zachowujacych miedzynarodowe standardy jesli chodzi o ochrone srodowiska i nieingerowanie w lokalny krajobraz), płaci uczciwe ceny wspierając lokalne biznesy i nie pcha sie tam, gdzie moze tak naprawde bardziej zaszkodzic niz pomoc mieszkancom.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Piotrek Michalski</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347473</link>
		<dc:creator><![CDATA[Piotrek Michalski]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 10:53:31 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347473</guid>
		<description><![CDATA[bardzo fajnie napisane, ja bym jeszcze dorzucił może szukanie lokalnych wydarzeń? Czasem są jakieś festiwale, drobne koncerty, tańce, albo jeszcze inne atrakcje :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>bardzo fajnie napisane, ja bym jeszcze dorzucił może szukanie lokalnych wydarzeń? Czasem są jakieś festiwale, drobne koncerty, tańce, albo jeszcze inne atrakcje :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347452</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 10:25:05 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347452</guid>
		<description><![CDATA[Dziękuję Ci  Ola za te dodatkowe ważne słowa komentarza! Nie mam wiele do dodania, sporo zależy od nas samych a z sytuacją w Egipcie... cóż, ja bym poprosiła na recepcji pewnie o nie wymienianie ręczników codziennie. Jeśli egipscy hotelarze sami nie pomyślą o tym to może my jako turyści powinniśmy ich trochę naciskać? Jedna osoba wiele nie zmieni, ale może zachęci kolejne i kolejne i kolejne...?]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dziękuję Ci  Ola za te dodatkowe ważne słowa komentarza! Nie mam wiele do dodania, sporo zależy od nas samych a z sytuacją w Egipcie&#8230; cóż, ja bym poprosiła na recepcji pewnie o nie wymienianie ręczników codziennie. Jeśli egipscy hotelarze sami nie pomyślą o tym to może my jako turyści powinniśmy ich trochę naciskać? Jedna osoba wiele nie zmieni, ale może zachęci kolejne i kolejne i kolejne&#8230;?</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ania Jastrzębska</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347475</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ania Jastrzębska]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 10:12:12 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347475</guid>
		<description><![CDATA[Bardzo popieram inicjatywę! Już siadam do lektury :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Bardzo popieram inicjatywę! Już siadam do lektury :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ola</title>
		<link>/podrozuj-swiadomie-i-odpowiedzialnie-takze-z-biurem-podrozy/?#comment-347450</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ola]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 22 Feb 2016 10:07:28 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=11685#comment-347450</guid>
		<description><![CDATA[O własnie, zapomniałam o ręcznikach. W większości hoteli są nawet informacje o tym, że jeśli chcemy zmiany ręcznika to żeby zostawić je na podłodze. Zawsze pilnuję, żebyśmy je wieszali jak nie sa brudne. I tak np w europejskich hotelach zasada jest przestrzegana, ale w Egipcie zmieniają codziennie bez znaczenia gdzie je zostawimy :-(
A co do szacunku innych kultur... no cóż ludzie nigdy nie przestaną mnie zadziwiać. Od komentowania w krajach arabskich karnacji oczywiście po polsku, do żądania w Izraelu kotleta schabowego. Pan chciał być bardzo dowcipny i w każdej restauracji pytał o tego schabowego, co stawiało w negatywnym świetle i jego, i całą grupę z pilotem na czele, który akurat zachowywał się bez zarzutu. Ale o zachowaniach rodaków na wycieczkach to można elaborat napisać...

Ewa, super ujęłaś temat. Tekst powinien leżeć wydrukowany w każdym biurze podróży.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>O własnie, zapomniałam o ręcznikach. W większości hoteli są nawet informacje o tym, że jeśli chcemy zmiany ręcznika to żeby zostawić je na podłodze. Zawsze pilnuję, żebyśmy je wieszali jak nie sa brudne. I tak np w europejskich hotelach zasada jest przestrzegana, ale w Egipcie zmieniają codziennie bez znaczenia gdzie je zostawimy :-(<br />
A co do szacunku innych kultur&#8230; no cóż ludzie nigdy nie przestaną mnie zadziwiać. Od komentowania w krajach arabskich karnacji oczywiście po polsku, do żądania w Izraelu kotleta schabowego. Pan chciał być bardzo dowcipny i w każdej restauracji pytał o tego schabowego, co stawiało w negatywnym świetle i jego, i całą grupę z pilotem na czele, który akurat zachowywał się bez zarzutu. Ale o zachowaniach rodaków na wycieczkach to można elaborat napisać&#8230;</p>
<p>Ewa, super ujęłaś temat. Tekst powinien leżeć wydrukowany w każdym biurze podróży.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
