<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?><rss version="2.0"
	xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"
	xmlns:dc="http://purl.org/dc/elements/1.1/"
	xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"
	xmlns:sy="http://purl.org/rss/1.0/modules/syndication/"
	
	>
<channel>
	<title>Komentarze do: Cmentarze w bieli</title>
	<atom:link href="/cmentarze-w-bieli/feed/" rel="self" type="application/rss+xml" />
	<link>/cmentarze-w-bieli/</link>
	<description>Pozytywny blog podróżniczy</description>
	<lastBuildDate>Sun, 16 Apr 2023 02:15:07 +0000</lastBuildDate>
	<sy:updatePeriod>hourly</sy:updatePeriod>
	<sy:updateFrequency>1</sy:updateFrequency>
	<generator>https://wordpress.org/?v=4.9.22</generator>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/cmentarze-w-bieli/?#comment-37072</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Nov 2011 15:38:39 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5199#comment-37072</guid>
		<description><![CDATA[Pokażę jeszcze cmentarz na Rossie w Wilnie - zupełnie inny od tych na Dominikanie, miejsce dość melancholijne, ale mi wydało się piękne]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Pokażę jeszcze cmentarz na Rossie w Wilnie &#8211; zupełnie inny od tych na Dominikanie, miejsce dość melancholijne, ale mi wydało się piękne</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ewa</title>
		<link>/cmentarze-w-bieli/?#comment-37071</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Tue, 01 Nov 2011 15:37:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5199#comment-37071</guid>
		<description><![CDATA[Łunę nad cmentarzami i zapach palonych zniczy lepiej pamiętam z dzieciństwa, kiedy te znicze były odkryte, takie ceramiczne - teraz mam wrażenie, że tych światełek czasem prawie nie widać. Wiadomo, te dzisiejsze są dużo bardziej praktyczne, ale klimat już nie ten. Natomiast nigdzie nie chciałam napisać, że nasze cmentarze czy przystrojenie nagrobków jest w złym guście, bo jednym się mogą podobać sztuczne kwiaty, innym żywe pęki chryzantem i nie mi to oceniać :) Mówię jedynie, że ja się na naszych cmentarzach nie odnajduję.

Jest podobno taki cmentarz w Rumunii zrobiony na wesoło, chciałabym go kiedyś zobaczyć...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Łunę nad cmentarzami i zapach palonych zniczy lepiej pamiętam z dzieciństwa, kiedy te znicze były odkryte, takie ceramiczne &#8211; teraz mam wrażenie, że tych światełek czasem prawie nie widać. Wiadomo, te dzisiejsze są dużo bardziej praktyczne, ale klimat już nie ten. Natomiast nigdzie nie chciałam napisać, że nasze cmentarze czy przystrojenie nagrobków jest w złym guście, bo jednym się mogą podobać sztuczne kwiaty, innym żywe pęki chryzantem i nie mi to oceniać :) Mówię jedynie, że ja się na naszych cmentarzach nie odnajduję.</p>
<p>Jest podobno taki cmentarz w Rumunii zrobiony na wesoło, chciałabym go kiedyś zobaczyć&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Margarytka - Ewa</title>
		<link>/cmentarze-w-bieli/?#comment-37031</link>
		<dc:creator><![CDATA[Margarytka - Ewa]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Oct 2011 19:54:26 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5199#comment-37031</guid>
		<description><![CDATA[Są zdecydowanie inne niż te nasze. Chyba rzeczywiście mniej przygnębiające.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Są zdecydowanie inne niż te nasze. Chyba rzeczywiście mniej przygnębiające.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Elzbieta</title>
		<link>/cmentarze-w-bieli/?#comment-37027</link>
		<dc:creator><![CDATA[Elzbieta]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Oct 2011 19:31:47 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5199#comment-37027</guid>
		<description><![CDATA[Dorzucę zatem słowko i w tej materii.
Nie zgadzam się z  opinia o naszych cmentarzach- dbałośc o groby bliskich jest w Polsce na pewno ponadprzeciętna, nawet jesli jest na pokaz, czy- naszym zdaniem - w złym guscie to jednak najczęściej pamiętamy o naszych zmarłych. A juz  święto Wszystkich Świętych z luna nad cmentarzami, zapachem chryzantem i palącego sie wosku- niezapomniane i magiczne.

Mnie fascynują cmentarze w miejscach odległych, bo one mówią wiele o ludziach tam żyjących. Sa inne - to fakt np. cmentarze w Ameryce Łacinskiej sa jasne bo biel jest symbolem żałoby ( podobnie w  Chinach), kolorowe dzięki murales tu i ówdzie malowanym. Widziałąm cmentarz  w Sao Paulo- monumentalny, wielkie pomniki, dzieła  artystów dla artystów np. gigantyczna scena teatralna z kurtyna  z cennego kamienia jako zbiorowy pomnik aktorów teatralnych.]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Dorzucę zatem słowko i w tej materii.<br />
Nie zgadzam się z  opinia o naszych cmentarzach- dbałośc o groby bliskich jest w Polsce na pewno ponadprzeciętna, nawet jesli jest na pokaz, czy- naszym zdaniem &#8211; w złym guscie to jednak najczęściej pamiętamy o naszych zmarłych. A juz  święto Wszystkich Świętych z luna nad cmentarzami, zapachem chryzantem i palącego sie wosku- niezapomniane i magiczne.</p>
<p>Mnie fascynują cmentarze w miejscach odległych, bo one mówią wiele o ludziach tam żyjących. Sa inne &#8211; to fakt np. cmentarze w Ameryce Łacinskiej sa jasne bo biel jest symbolem żałoby ( podobnie w  Chinach), kolorowe dzięki murales tu i ówdzie malowanym. Widziałąm cmentarz  w Sao Paulo- monumentalny, wielkie pomniki, dzieła  artystów dla artystów np. gigantyczna scena teatralna z kurtyna  z cennego kamienia jako zbiorowy pomnik aktorów teatralnych.</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Ajka</title>
		<link>/cmentarze-w-bieli/?#comment-37015</link>
		<dc:creator><![CDATA[Ajka]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Oct 2011 18:37:41 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5199#comment-37015</guid>
		<description><![CDATA[Super!!! Piękne miejsce i takie..pozytywne o ile cmentarz może być pozytywny,a le wg mnie może. Ja mam jeszcze do pokazania cmentarz na Sycylii, który mnie zachwycił, ale to w swoim czasie :)]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Super!!! Piękne miejsce i takie..pozytywne o ile cmentarz może być pozytywny,a le wg mnie może. Ja mam jeszcze do pokazania cmentarz na Sycylii, który mnie zachwycił, ale to w swoim czasie :)</p>
]]></content:encoded>
	</item>
	<item>
		<title>Autor: Adri</title>
		<link>/cmentarze-w-bieli/?#comment-37011</link>
		<dc:creator><![CDATA[Adri]]></dc:creator>
		<pubDate>Mon, 31 Oct 2011 17:50:03 +0000</pubDate>
		<guid isPermaLink="false">/?p=5199#comment-37011</guid>
		<description><![CDATA[Ja również nie przepadam za naszymi cmentarzami. Niestety niektórzy stawiają nagrobki swoim bliskim na pokaz innym. Wielu bierze kredyty, które muszą spłacać latami, aby postawić granitowy pomnik. Mam nadzieję, że ta tradycja kiedyś w końcu u nas się zmieni...]]></description>
		<content:encoded><![CDATA[<p>Ja również nie przepadam za naszymi cmentarzami. Niestety niektórzy stawiają nagrobki swoim bliskim na pokaz innym. Wielu bierze kredyty, które muszą spłacać latami, aby postawić granitowy pomnik. Mam nadzieję, że ta tradycja kiedyś w końcu u nas się zmieni&#8230;</p>
]]></content:encoded>
	</item>
</channel>
</rss>
